<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[全体的に千葉産です]]></title>
  <link href="http://diary.soramugi.net/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://diary.soramugi.net/"/>
  <updated>2014-03-17T07:42:06+00:00</updated>
  <id>http://diary.soramugi.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[soramugi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[「FavMedia - Twitterのfavツイート画像閲覧」を作った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/17/%E3%80%8Cfavmedia--twitter%E3%81%AEfav%E3%83%84%E3%82%A4%E3%83%BC%E3%83%88%E7%94%BB%E5%83%8F%E9%96%B2%E8%A6%A7%E3%80%8D%E3%82%92%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-03-17T15:39:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/17/「favmedia&#8211;twitterのfavツイート画像閲覧」を作った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p>人がふぁぼった&amp;Retweetしたツイートの画像見るの面白い</p>&mdash; そらむぎ (@soramugi) <a href="https://twitter.com/soramugi/statuses/444076391844155393">2014, 3月 13</a></blockquote>


<script async src="http://diary.soramugi.net//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>


<p><a href='http://www.favmedia.me/'>FavMedia &ndash; Twitterのfavツイート画像閲覧</a></p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/03/17/1395031175.png" alt="1395031175.png" /></p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/03/17/1395031143.png" alt="1395031143.png" /></p>

<p>13日の午後8時に思いついてツイート、探してもそういうアプリ無かったので、13日の深夜回ったぐらい、だから14日か、に作ろうと思い立ってsinatraでテストアプリ作ってそのままRailsに作り直してで4時ぐらいであらかた出来てherokuに公開、ドメインも取ったけど名前どうしようかなと考えたのが30分ぐらいで面倒になったので直感的な奴にした。その日はそのまま寝て、翌日に最初は作ってたログイン機能いらないなと思い立ったりbootstrapのテーマ変えたり表示整えたり、画像の再取得出来るようにとかして「いいんじゃね」と思ってツイッタで宣伝、DMで修正点とかフィードバックもらえて修正、反映、拡散。エラーページの設定したり画像収集のタスク設定したりTOPに最新ユーザーの表示したりである程度作業終了、平日の金であんまり作業出来なかったけど、sinatraのテストアプリの段階でイメージ出来てたから早かった。土曜日で最終調整してるときはもう飽きた感出てきて公開したら結構使ってくれたのでモチベーション上がっていい感じにした。15日の23:30が最終コミット。普通に料理したりスーパーに買い物しに行ったりしてたのでそこまで集中してコード書いてた感じではなかった。あんまり機能多くないしね。実働12時間未満ぐらいかな？</p>

<p>Railsのアプリ名変えたり表示する画像をimageテーブルにしてたけど画像以外も表示出来れば良いな(将来的に)とmediaのテーブル名に変更したり、migrationの勝手にいい感じにgenerateしてくれる作成コマンド名調べ直したりjqueryの設定とかbootstrapのいい感じのテーマ無いかとか調べ直してて時間食った気もする。jsとかcssとかの知見がそこそこぐらいだったので、jsでの画像揃えで知らない奴使ってみたらページのオートリロードうまくいかなくて前に使った奴に乗り換えたりしたり、パパッと作りたかったからテストはある程度無視しちゃっててコア部分の画像収集の部分をテスト書いた感じ。表示系と名前変更の手戻りでだるい時間してたと思う。Railsである程度の時間短縮が出来るようになってるけどまだ自分の中のテンプレ的なの毎回設定してて省略しきれてないから、あとは自分の環境構築しといてアイデアからそのままアプリ作って公開ってフローをまだ短く出来るので最短で出来るようにして行きたいと思います。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[開発環境を凝るのには意味がある]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/16/%E9%96%8B%E7%99%BA%E7%92%B0%E5%A2%83%E3%82%92%E5%87%9D%E3%82%8B%E3%81%AE%E3%81%AB%E3%81%AF%E6%84%8F%E5%91%B3%E3%81%8B%E3%82%99%E3%81%82%E3%82%8B/"/>
    <updated>2014-03-16T21:27:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/16/開発環境を凝るのには意味がある</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>「開発環境に凝って意味があるのか」という問いに疑問を持っていて、当然あると思っていたんだけど言語化出来ていなかった。</p>

<p>需要があれば意味があって、自分自身が「開発環境を凝りたい」という需要を持っているのだから、それを供給できるんだから、開発環境を凝るのには意味がある。</p>

<p>開発環境を凝りたいと思わない人には意味が無いと感じるだろうな</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[立川で開催された「アニメと地域振興 〜なぜ立川がアニメの聖地なの！？」に行ってきた]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/09/%E7%AB%8B%E5%B7%9D%E3%81%A6%E3%82%99%E9%96%8B%E5%82%AC%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%80%8C%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1%E3%81%A8%E5%9C%B0%E5%9F%9F%E6%8C%AF%E8%88%88-%E3%80%9C%E3%81%AA%E3%81%9B%E3%82%99%E7%AB%8B%E5%B7%9D%E3%81%8B%E3%82%99%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1%E3%81%AE%E8%81%96%E5%9C%B0%E3%81%AA%E3%81%AE%EF%BC%81%EF%BC%9F%E3%80%8D%E3%81%AB%E8%A1%8C%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%8D%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-03-09T14:59:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/09/立川で開催された「アニメと地域振興-〜なぜ立川がアニメの聖地なの！？」に行ってきた</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2014年3月7日に立川で開催された「アニメと地域振興 〜なぜ立川がアニメの聖地なの！？」に行ってきました。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/03/09/IMG_1940.jpg" alt="IMG_1940.jpg" /></p>

<p>ちなみに嘘を書くつもりは無いのだが、受け取り方の違いに寄って伝えるべき事や表現の仕方の違いにより、意味が違う物になってしまう可能性があるかもしれない。その事を注意して解釈して欲しい。</p>

<h1>立川を舞台にしたアニメは多い</h1>

<p>立川を舞台にしたアニメというのは数多く、その立川でのアニメを使った地域振興として何をしてきたのか、という話が聞けた。</p>

<p>「らき☆すた」から始まった大きな流れとして、アニメの舞台を訪れる聖地巡礼という楽しみ方が存在する。通常では1地域で聖地巡礼できる作品は1作品だが、立川の場合は特殊で、複数のアニメが立川を舞台にしている。</p>

<p>作品を並べてみると「とある魔術の禁書目録」シリーズ、「聖☆おにいさん」、「ガッチャマンクラウズ」、「ハカイジュウ」、「世界征服〜謀略のズヴィズダー〜」、「げんしけん」、「Kanon」、「カイジ」、「フリージング」、「まほろまてぃっく」、「サムライフラメンコ」</p>

<p>がアニメの舞台と立川の町並みが類似している部分が多くある。</p>

<p>アニメの話とは少し外れるが、実写映像での撮影地としても立川は多く使われている。「ごくせん第3シリーズ」、「モンスターペアレント」、「相棒Season 8」、「仮面ライダー電王」、「ダンダリン」等々ある。</p>

<p>ひょっとしたらもっとあるのかもしれない。</p>

<h1>なぜ立川なのか</h1>

<p>結論から書くと「都心から近く、緑の風景やモノレールがある未来的な風景などの様々なシーンが撮れる。」ということ。</p>

<p>あと重要な点があり「立川のアニメが多いのは全部コトブキヤのせい」だそうだ。</p>

<p>これは寿屋の中の人が実際に言ったセリフで、少しインパクトを、強調性を出すために大げさに言ったセリフなのだが、あながち間違っては居ないと自分は思う。</p>

<p>アニメと地域振興で活動されている方々が、「立川が何故使われたのか」とアニメ監督に実際に聞いてはいるそうだが明確な解答が得られないようなのだが、一つ、「原体験の風景が元になっている」と答えられたものがあったそうだ。
その事を前提に考えてみると</p>

<p>ガンプラが流行った80年代中〜後ぐらいにサブカルの流れが変わって、そういうアニメグッズが買える実店舗が立川には多くあった。「コトブキヤ」や「オリオン書房」等々。カルトチックな並びを形成していた。</p>

<p>その80年代中〜後には立川周辺には監督達が通っていた学校が数多くあった。そのため、学校に通ってくる人たち、住んでいる人たち(立川周辺には団地や住宅も多い)が立川にあるサブカル臭によって育ち、生活していた結果、アニメの監督になった人が、立川の景色を作品に投影するというのは自然な流れだと思われる。</p>

<p>なので、「立川のアニメが多いのはコトブキヤのせい」なのだ。</p>

<p>よっ！コトブキヤ！</p>

<h1>講演内容のメモ</h1>

<p>後は講演を聞きながらメモした事を書き移して行く。何かの参考になれば幸いである。</p>

<p>聞きながら、考えながら、まとめながらのメモなので間違いもあるので正確な情報では無い事を理解いただきたい。</p>

<h2>メモの内容</h2>

<p>15分程度遅れた。</p>

<p>聖地巡礼とはなにをするのか</p>

<ol>
<li>アングルで撮影</li>
<li>グッズを残す</li>
<li>コスプレ</li>
<li>痛車</li>
<li>地域の交流</li>
<li>情報発信</li>
</ol>


<p>聖地巡礼はアニメを見た人が巡礼、SNS等に上げてデータベースを構成、それを見た人がまた巡礼と循環が出来ている。その時にルールやマナーを提示している(横断歩道の途中なので危ない、住宅街なので騒がないように等)ので聖地巡礼時に迷惑になるような事例はあまりない。</p>

<p>アニメによる地域が賑わう事案「らき☆すた」「けいおん」</p>

<p>ゲゲゲやちびまる子ちゃん等のような作品も商店街などを飾り付けたりしているが、巡礼まではいかない。消費行動まではいきにくい。</p>

<p>聖地巡礼をしているアニメは他にもあるが、特徴的なのは他のアニメは1つのアニメで1地域に対して、複数のアニメが立川を舞台にしている。</p>

<p>それは何故か？ &ndash;> パネルディスカッションで話す</p>

<p>議題提示</p>

<ul>
<li>舞台になれば良いか？</li>
<li>その後にした方が良い事</li>
</ul>


<p>&mdash;&ndash; ここからパネルディスカッション &mdash;&ndash;</p>

<p>講演者</p>

<ul>
<li>JTB</li>
<li>コトブキヤ</li>
<li>モノレール</li>
<li>観光協会</li>
<li>ファン代表、アドバイザー</li>
</ul>


<p>司会役は観光協会のかた</p>

<p>「こうゆうの開催したけど参加した人いる？」を毎回聞いてくる。</p>

<p>立川はアニメになにをしているのか</p>

<p>とあるシリーズの話から始まる。
最初はとあるシリーズのアニメが始まり、聖地巡礼をしてくる人が居たが気づいていなかった。アニメ開始が2008年〜</p>

<p>観光協会、集まっている事に気づいて何をしていいのか解らなかった、コトブキヤに相談。</p>

<p>アニメの場面を巡るツアーを提案、実行。2010年ぐらいに。</p>

<p>とあるアニメの連絡会を立ち上げ、アニメで立川を盛り上げる会。</p>

<p>ここで他の地域ではどんな集まりが出来ているのかJTBさんに聞く、「ボランティアのようなフットワークが軽い集まりの方がうまく行く事が多い、しかし地域の職員のようなフットワークが軽くない集まりの方が多い。」立川のは後者。</p>

<p>版権もとが協力をしないというセリフ->なぜ？(個人的疑問)&ndash;>版権もとが正式に撮影場所と認めない事があると関係が？->許可を取らずに場所の絵を使った？->協力をすると認める事になる？</p>

<p>モノレールの場合、モノレールを使って多面的に活動</p>

<p>とあるの声優人を呼んでふれあいイベント。
120人(だったかな)の限定、抽選方式にした。</p>

<p>全国から応募が来た、しかし全国から本当に集まるのか？との疑問が版権もとから来る->怒られた->この時は版権もとの強力が得られたようだ</p>

<p>実際には来なかった人が2人だけで成功に終わった。</p>

<p>コトブキヤの場合、ブースや物販のリアルイベントの設営、開催。</p>

<p>地域限定アイテムの販売(? ここらへんうろ覚え)</p>

<p>ガッチャマンは作っているときから観光協会等との打ち合わせをしながら作った。市長とコンタクトをとれるように手配</p>

<p>観光協会は許可が出せない、紹介をするだけ。</p>

<p>ガッチャマンのような打ち合わせを取りながらの作成はまだ珍しい。</p>

<p>ほとんどの場合はアニメになってから動く、逆だと(ガッチャマンのように仕掛ける)失敗するのが多い。</p>

<p>ガッチャマンの時はアニキャン(物販(?)イベント)で女性が多い事が解った、その後の楽市(物販イベント)で女性向きの食べ物やアイテムを多めにして反映。情報共有がうまくいった。</p>

<p>とあるは市内のリアル店舗で専用名刺を設置、店舗とのコミュニケーションをとれるように。</p>

<p>Twitterでガッチャ絵イベントの開催、立川の風景の絵を書いて投稿するネットイベント。</p>

<p>これからどうする？</p>

<p>アニメの喫茶店や集まれる場所を作りたい。->毎回話し合いの議題には上がる</p>

<p>限定アイテムの作成</p>

<p>アニメが放映されても気づいたら終わってる事が多い</p>

<p>背景に使われているだけだと言いづらい</p>

<p>地域の住民の協力をもっと</p>

<p>アニメ会社に「立川使いませんか」をアピールするために3月後半のアニメジャパンに出展</p>

<p>質問タイム</p>

<p>質問は多くあったが印象的な物だけ抜粋</p>

<ol type="a">
<li><p>立川は実写もあるのではないか、取り組みはあるのか</p></li>
<li><p>制作者側が認めない。視聴者側があまり繰り返してみない。実写映像だと撮影地だとしても訪れるかが疑問。</p></li>
</ol>


<p>アニメの場合はアニメの日常に入り込める魅力がある。ジャニーズ系だと行く人多いみたい、一瞬らしいが。</p>

<p>フィルム(実写映像)の努力もしている。フィルムでの講演も予定している。使って欲しい絵と使いたい絵の不一致、宣伝に繋がりづらい。</p>

<p>許可を取るための連絡は日に4~5件くる(多すぎる気がする、聞き間違えたか？)</p>

<ol type="a">
<li><p>立川がアニメの舞台になるのはなんでだと思う？</p></li>
<li><p>近い、制作者が住んでる</p></li>
</ol>


<p>モノレールの風景が撮れる、街並みが北側と南側と別の景色、緑が多い景色やモノレール等の未来的映像、色々な場面が一度にとれる</p>

<p>制作費が少ない中、多くの場面が撮れるので映像に使われやすいのでは。</p>

<p>記事内冒頭の「コトブキヤのせいなんですよね」発言</p>

<ol type="a">
<li><p>アニメで賑わって、その後は考えてる？</p></li>
<li><p>正直アニメでなくても良い、地域住民とのネットワークを作る事を大事にしている。</p></li>
</ol>


<h1>おわりに</h1>

<p>立川のアニメが多いのも納得がいった。そしてアニメで地域が賑わう活動もされている。</p>

<p>立川での活動やノウハウはとても有益。</p>

<p>モノレールの存在がデカいな。あとはモノレールといえば千葉とか？少し遠いのか。</p>

<p>アニメでの利益を高めるためにもこういう活動は応援したいし、協力したい。
しかし、地域で旗ふりしている集まりの目的によってだとは思う。立川は過疎地域ではない。ある程度の人の集まりはあるので、金銭的や人の導入的にはそこまで積極的ではないのかもしれない。</p>

<p>ネットからの応援や協力の余地はまだ多くあると感じた。</p>

<p>立川は、秋葉原、中野に次ぐ第３のオタクの街と噂は聞いていたが本当らしかった。サブカル臭やカルトチックな店の並びを実際に体験しにいってみよう。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[なるほどUNIXプロセスを読んだ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/08/%E3%81%AA%E3%82%8B%E3%81%BB%E3%81%A8%E3%82%99unix%E3%83%95%E3%82%9A%E3%83%AD%E3%82%BB%E3%82%B9%E3%82%92%E8%AA%AD%E3%82%93%E3%81%9F%E3%82%99/"/>
    <updated>2014-03-08T15:57:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/08/なるほどunixプロセスを読んだ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本を読んだらブクログに登録をしているんだけど「なるほどUNIXプロセス」はブクログのデータベースに無かったのでブログにまとめる</p>

<p>さくさく読めた
Rubyコードを例にプロセスの解説本</p>

<p>プロセスの親子関係とかゾンビになる理由が書いてあった。さらりと読んだので深くは理解出来てはいない。</p>

<p>RubyはforkやProcessで簡単にプロセスを作る操作できる。</p>

<p>プロセスをただ分けるだけだとメモリが倍になったりするので注意が必要</p>

<p>unicorn等のプロセス操作形gemがあるのでソースコードの閲覧をすると理解が早い。</p>

<p>積んであったけども読んで習得した後の目的が無かったのであまり身に付く読み方はしなかった。
こんなのあるんだなぐらいに納めておいて必要になったら調べ直すぐらいか</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[献血言った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/03/%E7%8C%AE%E8%A1%80%E8%A8%80%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-03-03T19:52:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/03/献血言った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>行ったね。行った。</p>

<p>献血に行ったんだけど、定期的に行ってるんだけど「なんで献血に行くの」と聞かれて答えに困ったのでまとめておきたかった。</p>

<p>献血行くのなんでだろうなー。献血に行くと気分がスッキリするというか血が無くなる分スッキリするというか。</p>

<p>すぐすぐの目的というか目の前に置く行動原理としては「お菓子や飲み物飲み放題のスペースが堂々と使える。無料で」というのがデカいと思う。</p>

<p>最初の献血は埼玉で働いてる時に職場に献血車が来てるから献血してみませんか手紙が形式的に配られたからで、その時むっちゃ暇というか何もなくて無気力だったというか興味とか無いしエネルギーの発散場所が無かったしで受け身的に献血してみようかーとやってみたのが始まり。</p>

<p>やせ形体質でひょろひょろで色白で体重無いし薄い僕が血抜いたらそれだけでもう危ないんじゃないかと思って履いたのだけれど容赦なく最大値の400ml献血でいいかと聞かれて僕も受け身的にはい大丈夫ですと答えて流れでいい感じに抜いてもらった。</p>

<p>最初ふらふらするというか、抜いたイメージが強いから「危ないんじゃないか」と思ってしまってそういう振る舞いをしてしまうけど問題なく、というか血を抜いたからこその健康を手に入れる事が出来た。</p>

<p>血を抜くとその分の血を作るために水分を欲したり栄養を欲したりするからいっぱい食べたいしいっぱい飲みたくなって新陳代謝良くなるんだよね。身体の循環を強制的に促していい感じにリフレッシュするという感じ。</p>

<p>それと抜いた後に「血を抜いたんだぞ」という意識があるから行動が慎重になる。慎重に行動するようになって行動が遅く、確実にちゃんとするから時間の流れを楽しむというかゆっくりを楽しむとかそういう老後のような振る舞いが出来るようになる。ゆっくり動いたりするの楽しいんだよね、急いでないときは。献血行くときは予定を見て、予定無くて急がない日っての決めるからその開いた日にゆっくり本をよんだりとかゆっくり行動して確実にこなしていくというのが、時間をコントロール出来ている、自分の時間やリズムをコントロールして振り回されない環境を見つめ直すタイミングにちょうど良いのです。</p>

<p>長い。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[キャラクターすごい]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/03/%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%A9%E3%82%AF%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%81%99%E3%81%93%E3%82%99%E3%81%84/"/>
    <updated>2014-03-03T19:34:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/03/キャラクターすごい</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今映画館でやってるホビットの冒険を見てきたんだけど、ホビット役やってる主役の人が株上がってるというか、結構前にはラブアクチュアリーでAVのスタントマンの役してて「さえない役やってるなー」とか思ってたんだけど、というか思う事すらしていなかったんだけど、シャーロックとか他のドラマやら映画やら出るようになっていて出世するもんだなと思うのですが、それはまた別の話。</p>

<p>今回はホビットの冒険を見ててあんまり面白くないなとぶっちゃけ思っていたのですがキャラクターの魅力が凄まじくあって、そのキャラクターへの面白さとかキャラクター性というかキャラクターの行く末が気になるというか興味が出てくるので映画の代金(3/1に見に行ったから1000円だ)ぐらいなら払っても良かったなと。次回もあるらしいので見に行けたら行きたい。</p>

<p>んでキャラクターの話だけどキャラクターすごいよね。キリストとかキャラクター性が神だし、神そのものだし神のキャラクターだけである程度許されるとか「神ならこうする！」とか出てくるよね。キャラクター化するってのがメッセージだし支えだし娯楽だし世界になっている。</p>

<p>僕はアニメが好きだし、好きだけど卒業出来ていないだけって線もあるだけだし、好きなアニメは季節に寄ってきっと変わっていると思うけど、アニメはよく見ている方で、僕自身がアニメを見るキャラクターになっているのだろうけど、アーもう何言いたいんだろ。</p>

<p>キャラクターを、もっと使えないか。</p>

<p>日本のアニメが好きだし、アニメの制作現場の労働環境もなんとなく知っているのだけれども、そしてその労働環境を良くして行く事で、経済的にも、アニメが好きな僕の環境的にも、何かプラスになるのでは無いかと思うには思うのだけれども。
じゃあアニメの制作現場を良くするためには何か効率的なツールを作ったり、仕事量を増やして需要を多くすれば流入する金が増えて環境も良くなるのではないかと薄ぼんやり考えたりはするんだけども具体的に何をすればいいのかは解っていない。でも薄ぼんやりと常に考えているのは大事で、それによって何かのきっかけや歩いているときの何となくのアイデアや発見が結びついて自体が好転する事もあるのかもしれないからたまに考えている事なんだけど。</p>

<p>アニメの現場をよくするためにはキャラクターを活用して行くべきなのではないかと。</p>

<p>キャラクターが持っているイメージや世界やメッセージを、メッセージ性が強いキャラクターといえば海外のバットマンとかかな。</p>

<p>そのキャラクターをうまく、商品に載せたり、webという媒体に載せられれば、ハッピーになるのではないかとは思うのだけれどもキャラクターを載せるのはOSSのGruntとかGitHubとかでもやっているけどそのキャラクターをどうするとかよくわからないし、なんだ、キャラクターって。ゲームに出てくるキャラクターとか、ディズニーとかキングダムハーツの商法とかそういう方面にいくのだろうけども今日も答えが導かれませんでした！！！！わからん！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[つまりは？]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/26/%E3%81%A4%E3%81%BE%E3%82%8A%E3%81%AF%EF%BC%9F/"/>
    <updated>2014-02-26T23:21:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/26/つまりは？</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>1を聞いて5返ってくると困ってしまって、その5の中でさらに2~3新しく聞かないと解らない事が出てきてしまって、さらにその5の中に最初に聞いた1の返答が入ってない可能性が非常に高い。
自分がそう感じているだけでちゃんと1の返答が入っていると考えるのが自然だが、1を聞いて5返ってきてしまうと自然と聞き流すように、関係のない所を気にしないようにして1の返答部分を抜き出そうと努力をするのだがなかなかに難しい。</p>

<p>僕の聞き取り能力が凄まじいほどに悪い可能性も半分以上の割合であるかもしれないが、ここでは無視してしまって、自分勝手に書きなぐる。</p>

<p>正確に物を伝えようとするのは良い事だし優しい事だし失敗無くやろうとしているのだから悪い事ではないけども、目の前にいる人の気持ちも考えて欲しいなぁとわがままを考えている。</p>

<p>じゃあ僕個人では何をすれば良いかなと考えて、キャッチボールをすべく質問を細切れ細切れにしてyes,noの返答で返せる単位にしてはみたけどこれも効果がなく、というか逆効果で勘ぐって余計に詳しく詳しくなってしまう。同じ質問をしても変になりそうだったので、もっと細かく細かくして「yes」と答えるしかない質問をすると返答が詰まるようになった。勘ぐっているんだな。</p>

<p>自分はプログラマーとしてお給料をもらうべく、それなりの仕事を選んで希望の仕事をさせてもらっているのだが、どうしても人とのコミュニケーションが必要になってしまうし、技術の職場でもコミュニケーションや人との関わりが最重要位置にある。問題となることも技術では無く結局は人との関わりで問題になるし時間がかかるし面倒くさい。</p>

<p>おそらくは絶対的なコミュニケーションが足りないのが根本的な原因なので、コミュニケーションをしないといけない。</p>

<p>コミュニケーションは正直嫌いだけども、自分が大好きな改善をするために必要であれば喜んでやろうじゃないか。</p>

<p>もう一度聞き直すということをしなかったなと反省したのでやんわりと「つまりは？」的な事も挟んで行きたい。あとコミュニケーションだな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[花のこと]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/25/%E8%8A%B1%E3%81%AE%E3%81%93%E3%81%A8/"/>
    <updated>2014-02-25T21:55:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/25/花のこと</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>花は結構ズルいと思っていて、良いイメージがしっかり付いていると思う。</p>

<p>花に悪いイメージはまず無いし、花があると格好よくないと思うかもしれないけど本気で嫌がる人は居ないと思う。</p>

<p>自分が花をもらったとしたら花瓶とか用意したり水換えとか面倒くさいかもしれないけど花はあるだけで奇麗な、清潔なイメージが出てくる。</p>

<p>大きい駅前とかだとまず間違いなく花屋があるけど、あんまり繁盛しているイメージは無くて、駅前の景観を保つためにあるんだと思う。</p>

<p>花屋の利益とか結婚式とかのパーティーとか水商売の店舗と提携して卸して生計立ててると思ってる。
じゃないと駅前なんて競争率高いはずなのにあんまり買ってる人居ないし生物で小売店なのに殆ど潰れないのがおかしい。あとは駅から格安で借りてるとか(?)</p>

<p>花はイメージで得してる</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[電気プランを変えてみた]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/25/%E9%9B%BB%E6%B0%97%E3%83%95%E3%82%9A%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%92%E5%A4%89%E3%81%88%E3%81%A6%E3%81%BF%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-02-25T15:25:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/25/電気プランを変えてみた</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.tepco.co.jp/kakeibo/index-j.html">でんき家計簿</a>ってサイトがありまして。</p>

<p>東京電力に契約している人の電気使用量とか閲覧出来るんだけどアカウント発行するのにweb上から承認されるのを待つのが必要だったりログインする時のパスワードが郵送で送られてくるから待つのが必要だったりだけど凄く便利。</p>

<p>月の電気使用量が確認できて、節電の効果的な方法とか載ってるんだけど、一番便利なのが電気プランのシュミレーションをしてくれて過去の使用履歴から最適な電気プランを提示してくれるところ。</p>

<p>シュミレーションしてみたら「<a href="http://www.tepco.co.jp/e-rates/individual/menu/home/home09-j.html">半日お得プラン</a>」ってのが良いみたい。先月分が9千円ぐらいで450円ぐらいは安くなる計算みたい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pocketの操作をvimでする]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/22/pocket%E3%81%AE%E6%93%8D%E4%BD%9C%E3%82%92vim%E3%81%A6%E3%82%99%E3%81%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2014-02-22T10:50:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/22/pocketの操作をvimでする</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://github.com/soramugi/pocket.vim">https://github.com/soramugi/pocket.vim</a></p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/22/1392974936.png" alt="1392974936.png" /></p>

<p><a href="http://getpocket.com">Pocket</a>のwebページの閲覧がもどかしい事この上ないのでvimで閲覧出来るようにプラグインを作りました。</p>

<p>元々はInstapaperのようなリンクとタイトルだけがずらっとあってキーバインドが効くのがいいんだけど、じゃあなんでInstapaper使ってないかって言うとiPhoneのInstapaperにURL追加する手間が多いからってだけでPocketなら他のアプリケーションでもデファクトスタンダーになってるようで追加するボタン付いてるところ多いのでPocket使っていて、でもPocketのUIで画像が出てくるのなんか嫌だし、記事読みたいだけだし読みたいから登録してるのに画像なんて表示しなくても勝手に読むし、画像表示することによって表示領域狭まってより多くの登録したリストを閲覧する事出来ないよね、なんでそんなに使いにくい事するのかな。それに記事のリンク先に飛びたいのにデフォルトPocket内のテキスト抜き出したページだし、オリジナルのパーマリンクに飛びたいだけなのに2ステップ必要になってるし設定変えられないしでこの前はwebページの調子悪くなってたようで記事のアーカイブしてもリストページに戻らないし戻れないしブラウザのリロード毎回しないと行けないしで何なのこれマジ使いづらいんだけど、iPhoneアプリは使いやすいのにPCのwebページだけがストレス貯まるし何の本当にもう。</p>

<p>ってので作った。
vimなら操作しやすい。</p>

<p>どうぞお使い下さい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[初めてのvim]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/17/%E5%88%9D%E3%82%81%E3%81%A6%E3%81%AEvim/"/>
    <updated>2014-02-17T23:37:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/17/初めてのvim</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>初めてのエディタはwindowsのeclipseだった。</p>

<p>職業訓練校でプログラミングを学んでいた時に「とりあえずこれを入れておきましょう」と言われて入れてみた物だ。それまでキーボードは殆ど触らないで、マウスだけでインターネットをしていただけだから、エディタをちゃんと使い始めたのもeclipseになるのかも知れない。</p>

<p>eclipseを使っていたけど起動がもっさりしているし、アプリケーションを立ち上げてから待つ必要があることにイライラしていた。</p>

<p>職業訓練校での学習が終わり、卒業後にプログラミングをするという事を凄く楽しむようになていた。しかし、気に入らなかったIDEエディタは使わない事にして、別のテキストエディタを使う事にした。</p>

<p>次に選んだのはサクラエディタだった。</p>

<p>当時、windowsの有名どころのエディタだった。テキストエディタなだけあって起動がさくさく、それだけでもうお気に入りだった。早いのはいい事だ。</p>

<p>お気に入りのエディタを見つけて、カスタマイズをして自分好みの色、文字サイズ、あまり使わない設定項目の表示を隠したり等をして、ますます気に入った。</p>

<p>PHPスクリプトを使ったブログ投稿、簡単なwebアプリケーションもどきを作った。javascriptでスマートフォンでも遊べるゲームを作った。</p>

<p>うまくいっていた僕のお気に入りのサクラエディタだったけど、プログラミングをしていくと徐々に感じるようになった「windowsは使いづらい」ということをどうにかしたくなってきた。</p>

<p>そこであまり深く考えずに、というよりも未来の楽しさを優先してMacintoshを買う事にした。windowsでしか動かないサクラエディタは捨てる事にした。</p>

<p>Macintoshを買う前に、次のテキストエディタを探すことにした。CotEditor、標準で入っているテキストエディタ、mi。</p>

<p>どれも調べていてしっくりこなかった。Macintoshでしか動かないエディタだったから、「もうお気に入りのエディタを捨てたくない」という思いが強かったのだ。</p>

<p>そこで見つけたのがvimだった。</p>

<p>vimをインストールしようと思うようになっていた頃にはもう僕のMacintosh、MacBook Airの13 inch は手元にあって、iTunesの移行ぐらいで簡単に移行が住んでしまった。
Windowsはネットゲームが出来なくなるのが心残りだったけど、そのころにはプログラミングが出来れば良かったので特に問題なく移行は出来た。</p>

<p>vimのインストールをMacでしようとして、インストール記事を探してみたら「Macを使っているのならもうvimは入っています。」という言葉が信じられなかった。アプリケーションのリストにはvimが無かったからだ。</p>

<p>記事の言葉通りにターミナルを開いて、vimと打ち込んでエンターをした。「そこに起動しているのがvimです。」僕は信じなかった。</p>

<p>この記事は嘘が書いてあって僕を騙そうとしているんだと思った。</p>

<p>これが僕の初めてのvimだった。コンソール画面などのcliという概念がなかったんだ。</p>

<p>その後、macvimをインストールしたり、ノーマルモードの操作に戸惑ったがすぐに効率的な操作が出来る事に気づき、javascriptのゲームを量産し、vimrcをgit管理するようになったり、プログラマーとして働くことになったら何故かWindowsを使う事になったが、gvimをインストールして少しはマシに業務をこなすことが出来るようになっていた。あとはPhpStormを使い始めたり、開発環境のLinuxにssh接続をしてvimを起動して自分のdotfilesをgithubから持ってきてコーディングをしたり、Macが業務で使えるようになって、ローカルのコンソールもvimをバリバリ使い始めたりしてたりしてvimのプラグインも書くようになった。</p>

<p>vimを使おうと思ったきっかけが「Windowsでも使える」という点が大きかったので、gvimの開発者のおかげで今の自分はあります。</p>

<p>まだまだvimを使いこなしきれていないので、もっとこのエディタを使いこなしたい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[通知]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/13/%E9%80%9A%E7%9F%A5/"/>
    <updated>2014-02-13T23:59:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/13/通知</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>個人で使っているさくらのVPSにdebian入れてjenkins入れて定期実行処理させてるんだけどメールの設定が面倒臭かったし前に設定してて失敗してOS潰した経験あったし、メールのプロトコルの知識あまり無くてやってなかったらjenkinsでビルド失敗時に通知されないの不便だったので気合い入れて設定して「メールこないな」と思いながらSMTPの原理とかSMTP-AUTHの認証とか読んでたけどメール届かなかったのは迷惑メールに分類されてたからで一気に削られたので通知の事を考える。テストメールの文面からしてapt-getでpostfix入れてエンターエンターしただでメール疎通してたっぽい。</p>

<p>通知を受け取る時にはメールがデフォだけど、上記のような事にならないために、メールが多過ぎて埋もれないために、メール以外で通知を受け取る方法。</p>

<p>macとかPCで外部サーバーからメール以外で通知受け取るの面倒そう、Growlや通知センターで表示するの実装するよりもiPhoneで通知受け取る方が便利なのでiPhoneで通知受け取る前提</p>

<p>通知されるだけだと何時ぐらいとか解らないのでログをさかのぼれるもの。</p>

<ul>
<li>Twitter副アカウントでリプライ、DM</li>
<li>im.kayac.com</li>
<li>HipChat</li>
<li>IRC (ikachan使う)</li>
<li>ChatWork</li>
<li>Idobata</li>
</ul>


<p>IdobataやChatWorkはグループで使う時には良いけど個人では多機能すぎるし、いまさらIRCってのもどうなんだろ。でもIRC使った事ないからこの機会に使っても良いかもしれないけど。</p>

<p>im.kayac.comはcurlで送れるのでとりあえずの通知にはぴったり。Twitterアカウント使うのも簡単に設置出来る、でも通常の会話とかと混ざって気づくのが遅れる？
HipChatは使った事無いけど良さそう。</p>

<p>im.kayac.comやTwitterの通知は簡単だけど複数個通知の設定をすると混ざる。
HipChatだとそこら辺分けられるのかな。</p>

<p>とりあえずim.kayac.comでその場しのぎしておいてHipChatを試してみるとかですかね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Twitterの検索表示を好きにレイアウト出来るwebアプリケーション作った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/12/twitter%E3%81%AE%E6%A4%9C%E7%B4%A2%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E3%82%92%E5%A5%BD%E3%81%8D%E3%81%AB%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%82%A2%E3%82%A6%E3%83%88%E5%87%BA%E6%9D%A5%E3%82%8Bweb%E3%82%A2%E3%83%95%E3%82%9A%E3%83%AA%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-02-12T21:40:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/12/twitterの検索表示を好きにレイアウト出来るwebアプリケーション作った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/12/1392208871.png" alt="1392208871.png" /></p>

<p><a href="http://health-searche.herokuapp.com">http://health-searche.herokuapp.com</a></p>

<p><a href="https://github.com/soramugi/twitter_search">https://github.com/soramugi/twitter_search</a></p>

<p>健康になりたい≠健康になる</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[gyazo-serverクローン「gyazo-s3」作った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/08/gyazo-server%E3%82%AF%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%80%8Cgyazo-s3%E3%80%8D%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-02-08T01:26:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/08/gyazo-serverクローン「gyazo-s3」作った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>みんな大好き車輪の再発明</p>

<p><a href="http://twitter.com/mitukiii">@mitukiii</a>さんが作成したRailsのGyazoサーバー</p>

<p><a href="https://github.com/mitukiii/gyazo-server">https://github.com/mitukiii/gyazo-server</a></p>

<p>が「何これ最高じゃん」と使っていたんだけど、仕様上サーバーのファイルシステムそのままを使うので
heroku使えないなーって思い新しく作ってみました。</p>

<p>リポジトリ</p>

<p><a href="https://github.com/soramugi/gyazo-s3">https://github.com/soramugi/gyazo-s3</a></p>

<p>サンプル</p>

<p><a href="http://pic.soramugi.net">http://pic.soramugi.net</a></p>

<p>herokuで使う目的なのでS3で画像のホスト、設定ファイルはENV指定でオッケーです。
以下の手順で環境の構築が出来ます。</p>

<pre><code>git clone git@github.com:soramugi/gyazo-s3.git
cd gyazo-s3
heroku create
heroku config:set SECRET_KEY_BASE=$(rake secret)
heroku config:set S3_BUCKET=S3_BUCKET
heroku config:set AWS_ACCESS_KEY_ID=AWS_ACCESS_KEY_ID
heroku config:set AWS_SECRET_ACCESS_KEY=AWS_SECRET_ACCESS_KEY
heroku config:set GYAZO_ID=$(cat ~/Library/Gyazo/id)
heroku config:set TITLE=GyazoS3
git push heroku master
heroku run rake db:migrate
heroku open
</code></pre>

<p>アップロードしたファイルの削除はcurlで</p>

<pre><code>curl -X DELETE -d "id=$(cat ~/Library/Gyazo/id)" http://localhost:3000/20131020031935f52.jpg
</code></pre>

<p>既存のgyazoクライアントの設定ファイル、定数値を変更するだけでそのまま画像のキャプチャーが出来ます。</p>

<pre><code>vi /Applications/Gyazo.app/Contents/Resources/script
</code></pre>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>HOST = 'hugehgue.herokuapp.com'
</span><span class='line'>CGI = '/items'</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>ローカルに存在するファイルをアップロードする時はgistにあげてあるスクリプトを使います。</p>

<pre><code>git clone https://gist.github.com/7821435.git
cd 7821435
vi gistfile1.rb
</code></pre>

<p>以下の値を設定</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>ID   = 'YOUR GYAZO ID'
</span><span class='line'>HOST = 'YOUR HOST'
</span><span class='line'>CGI  = '/items'</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<pre><code>ruby gistfile1.rb ~/Downloads/hugehuge.png
</code></pre>

<p>ほとんど<a href="http://twitter.com/mitukiii">@mitukiii</a>のコードを応用しているので足を向けて寝られません。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[「JR東日本 乗車人員グラフ」作った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/04/%E3%80%8Cjr%E6%9D%B1%E6%97%A5%E6%9C%AC-%E4%B9%97%E8%BB%8A%E4%BA%BA%E5%93%A1%E3%82%AF%E3%82%99%E3%83%A9%E3%83%95%E3%80%8D%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-02-04T15:10:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/04/「jr東日本-乗車人員グラフ」作った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>「JR東日本 乗車人員グラフ」</h1>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/04/389bbe542dd88cea6813881b1f99467d.png" alt="389bbe542dd88cea6813881b1f99467d.png" /></p>

<p><a href="http://jrpassenger.soramugi.net">http://jrpassenger.soramugi.net</a></p>

<p>JR東日本のホームページでは駅毎の乗車人員の把握ができるデータが公開されてまして、</p>

<p><a href='http://www.jreast.co.jp/passenger/'>JR東日本：各駅の乗車人員（2012年度）</a></p>

<p>この掲載されているデータを使ってグラフなんか表示してみたら見やすいんじゃないかなとやってみました。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/04/5b091d19b366bf6dc75100f6705ff826.png" alt="5b091d19b366bf6dc75100f6705ff826.png" /></p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/04/992cabb9e5ba085dbc5b54b303c1ecb6.png" alt="992cabb9e5ba085dbc5b54b303c1ecb6.png" /></p>

<p>webページとして公開されている 2012年~1999年までの1位~100位までが対象です。
1日平均の乗車人員のランキングです。</p>

<p>なんかいい感じに楽しんでください。</p>

<h2>グラフで表示してみて</h2>

<p>ここからはグラフに表示してみた乗車人員の変化を眺めて街を想像して萌えてみましょう。</p>

<h3>3強</h3>

<p>新宿駅の人数がずば抜けて多く、どの年も新宿が1番。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/04/7a38cf1a9e003fdf60111096f878b77f.png" alt="7a38cf1a9e003fdf60111096f878b77f.png" /></p>

<p>その後に池袋、渋谷と続いています。3強ですね。この3駅はほとんど同じ形にグラフが遷移しています。</p>

<p>この3強はグラフを眺めてみると2007年がピークらしく、ゆるやかに下降気味。2012年で盛り返してきたようですけどね。</p>

<h3>2011年の地震</h3>

<p>仙台を見てみると今までは順調、というか1999年以降は横ばいだったけど、2011年が明らかに落ち込んでいます。
おそらく2011年の地震が影響しているのではなかろうかと思います。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/04/fa0426ad437c7b1ce5fb0a92eb4123f1.png" alt="fa0426ad437c7b1ce5fb0a92eb4123f1.png" /></p>

<p>だけども2012年から今まで以上に増えているので、復興して賑わいを見せ始めているのだと思われます。</p>

<h3>電車男</h3>

<p>秋葉原が2005年からグングン伸びてます。2007,2008年ぐらいで伸びが止まってますが。
んで2005年と言えば電車男の映画が公開された年ですね。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/04/a29c8f5232e8ee3985d76138d8211aee.png" alt="a29c8f5232e8ee3985d76138d8211aee.png" /></p>

<h3>減少傾向</h3>

<p>盛り上がるところもあれば盛り下がるところもあるわけで、盛り下がったり人気が無くなってきたら人が居なくなって必然的に乗車人員が少なくなって行きます。</p>

<p>そんな駅が「御茶ノ水」</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/04/d4a8ba4ae8a4fa397d9375acb3f0e369.png" alt="d4a8ba4ae8a4fa397d9375acb3f0e369.png" /></p>

<p>「このまま消滅してしまうんじゃなかろうか」みたいになってるけど10万人ぐらいは利用されているようです。
でもピークで11万8千なので緩やかな下降みたいですね。</p>

<h3>迷い</h3>

<p>グラフが盛り上がったかと思えば急激に下がってまた上がるというブレブレな駅が八王子。</p>

<p>八王子はもっとしっかりした方がいいと思う。盛り上がり的にそろそろ下がる..?</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/04/5861b2f310a1ef9fd53fa762828810da.png" alt="5861b2f310a1ef9fd53fa762828810da.png" /></p>

<h3>横ばいから盛り上がり</h3>

<p>東京以外からだと「辻堂」が急な盛り上がりを見せています。</p>

<p>何かあるのかしら。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/04/13d2baca35df9a44baed19933c0c4000.png" alt="13d2baca35df9a44baed19933c0c4000.png" /></p>

<h3>初のランク入り</h3>

<p>乗車人員の情報は公式の方にいけば100位以降も年によっては乗っているのですが、
2012年から100位内に食い込んできたのが「鎌倉」です</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/04/190b3aacf8a2bf1671d989faa3f763d2.png" alt="190b3aacf8a2bf1671d989faa3f763d2.png" /></p>

<p>観光地として鎌倉は人が来そうですが、1日平均の人員となると今までランキングに入ってなかったようです。
住む人が増えてきたのかな？</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>以上です。</p>

<p>公開サーバーはgh-pagesでrubyのmiddlemanとjavascriptで書かれています。ソースも公開してます。</p>

<p><a href="https://github.com/soramugi/jr-passenger">https://github.com/soramugi/jr-passenger</a></p>

<p>GitHubにpushしてtravis ciでmiddlemanをビルドしてgh-pagesブランチにpushしているのでソース書いてコミットすれば公開されるというお手軽環境。</p>

<p>あと地図に丸で賑わいの表示とかしたいすね〜</p>

<p>正直面倒だからやるか解らんすけどね〜</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[花は臭い]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/02/%E8%8A%B1%E3%81%AF%E8%87%AD%E3%81%84/"/>
    <updated>2014-02-02T20:30:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/02/花は臭い</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/02/02/IMG_1817.jpg" alt="IMG_1817.jpg" /></p>

<p>花は一般的に良い匂いというイメージがあるけど、生の花は臭い。
花粉の匂いがするというか、生の花は独特な匂いがして、大体の花は同じように臭い。草系の匂いがする。</p>

<p>良い匂いがする花はあるけど、あんまり見かけない。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[食べ物の風味を楽しむ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/02/%E9%A3%9F%E3%81%B8%E3%82%99%E7%89%A9%E3%81%AE%E9%A2%A8%E5%91%B3%E3%82%92%E6%A5%BD%E3%81%97%E3%82%80/"/>
    <updated>2014-02-02T19:49:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/02/食べ物の風味を楽しむ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>食べ物を楽しむ時は大抵味ばっかりを楽しんでいて、何か足りないと感じたらとりあえず塩分を足しているんだけど
風味を楽しむという選択肢を忘れていた。</p>

<p>ごまや大葉を入れれば風味がつくし、コーヒーの味だけでなく匂いとかも楽しむ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Twitterの1日をまとめてタグに変換する「TWordTag」作った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/02/twitter%E3%81%AE1%E6%97%A5%E3%82%92%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81%E3%81%A6%E3%82%BF%E3%82%AF%E3%82%99%E3%81%AB%E5%A4%89%E6%8F%9B%E3%81%99%E3%82%8B%E3%80%8Ctwordtag%E3%80%8D%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-02-02T12:20:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/02/02/twitterの1日をまとめてタグに変換する「twordtag」作った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>TWordTag
<a href="http://www.twordtag.com">http://www.twordtag.com</a></p>

<p>GitHub
<a href="https://github.com/soramugi/twordtag">https://github.com/soramugi/twordtag</a></p>

<p>Travis CI
<a href="https://travis-ci.org/soramugi/twordtag">https://travis-ci.org/soramugi/twordtag</a></p>

<p>Coveralls
<a href="https://coveralls.io/r/soramugi/twordtag?branch=master">https://coveralls.io/r/soramugi/twordtag?branch=master</a></p>

<p>Source Documentation
<a href="http://soramugi.github.io/twordtag/">http://soramugi.github.io/twordtag/</a></p>

<h2>概要</h2>

<p>Twitterの1日分のツイートを取得、ツイートから名詞を抜き出してtagとして保存。1日を単語で振り返る事が出来るサービスです。</p>

<p>heroku上で稼働しています。ソースコードはGitHubのパブリックリポジトリ。セキュリティとかまずいコードがある時はプルリクとか送って欲しいな(願望)</p>

<h2>なんで作ったか</h2>

<p>1日のまとめを作りたかった。
圧縮新聞的な。</p>

<p>その日一日の単語を抜き出して並べたり出現回数を表示してみれば、その日一日の興味を見返せると思って作ってみたけど、まだまだ精度が高くないかな。</p>

<p>抜き出した単語(tag)を検索して、他の人との繋がりや共通点が解れば良いなとtag形式にしてみた。</p>

<h2>今後</h2>

<p>定期的にtagの作成タスクをjenkinsで仕込んだので
<a href="http://qiita.com/soramugi/items/1873eda8bd3aa0e0e6ef">http://qiita.com/soramugi/items/1873eda8bd3aa0e0e6ef</a></p>

<p>基本放置運用。</p>

<p>tagが作成されたらTwitterで通知されるのでじんわりと何となく広まって行けば良いと思ってる。</p>

<p>見向きもされなかったらそれまでだったということでこれまた放置。</p>

<p>herokuの無料プランで動かしているのでDBの行数制限あるので、人気でたらherokuに課金してDBの行数増やしたりとかかな。やる価値あると思えればやろう。</p>

<p>タグ表示のUIがもうちょっと良い表示方法あるかなと思ったのだけれど、あんまり良いアイデアないし、適材適所として「いい方法がある人、やりたいと思っている人」が改修できるようにオープンソースとして公開している</p>

<p><a href="https://github.com/soramugi/twordtag">https://github.com/soramugi/twordtag</a></p>

<p>「このアプリ凄い楽しい！」って思っている人がコード書いた方がパフォーマンス上がるし、楽しいと思う。
それに、そういう人が居ると解ると自分自身も楽しい。</p>

<p>ソースコードがオープンになっているのでセキュリティ的にデメリットかもしれないけど、メリットの方が大きいと感じたのでやってみる事にした。(そもそもプライベートリポジトリで作るとTravisCIが無料で使えないってのがデカい)</p>

<p>知り合いにセキュリティ面での指摘をしてもらったりとかもしておこう。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[布団を焦がしたときの対処法]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/01/28/%E5%B8%83%E5%9B%A3%E3%82%92%E7%84%A6%E3%81%8B%E3%82%99%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%AE%E5%AF%BE%E5%87%A6%E6%B3%95/"/>
    <updated>2014-01-28T12:51:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/01/28/布団を焦がしたときの対処法</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/01/28/IMG_1797.jpg" alt="IMG_1797.jpg" /></p>

<ul>
<li>火災報知器がなっているだろうから回して取り外し、報知器の音を止める</li>
<li>窓を開けて部屋の換気</li>
<li>布団丸ごとを風呂桶に入れて水に浸す(最悪焦がした部分だけでもよし)</li>
<li>リセッシュ等の消臭スプレーを撒く</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[改善をしない考え]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/01/28/%E6%94%B9%E5%96%84%E3%82%92%E3%81%97%E3%81%AA%E3%81%84%E8%80%83%E3%81%88/"/>
    <updated>2014-01-28T09:47:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/01/28/改善をしない考え</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>埼玉で一人暮らしをしながら働いていた頃から「改善」をしていくのが非常に楽しいという事に気づいていた。</p>

<p>明日はもっと良い日にするために、改善をする。
明日はもっと変化出来るようにするために、改善をする。</p>

<p>当たり前みたいになって、それをして行った方が楽しかったので、日常生活でも改善をして変化を起こして、より良い日になるようにしてきた。</p>

<p>だけど、改善をするという考えが無い人がいるという考えが無くなっていたので
現状に不満を持っているのに、何もしないという人が、「不満を持っているけども、どこかでトレードオフ出来ているのでこのままで良いと思っている」人だと思っていた。</p>

<p>でも改善をする考えが無い人は実際にいて、
改善をするという考えが無い人は、改善という行いを知らないので、周りに全てを任せる。</p>

<p>周りの変化に合わせるだけの人たち。</p>

<p>改善という考えを持たせるか、改善という考えを持たないでもより良い明日が得られるようにしていくのか。</p>

<p>どっちが良いのかな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
