<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[全体的に千葉産です]]></title>
  <link href="http://diary.soramugi.net/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://diary.soramugi.net/"/>
  <updated>2013-12-29T12:18:10+00:00</updated>
  <id>http://diary.soramugi.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[soramugi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[車を運転する時に右に曲がろうとする]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/29/%E8%BB%8A%E3%82%92%E9%81%8B%E8%BB%A2%E3%81%99%E3%82%8B%E6%99%82%E3%81%AB%E5%8F%B3%E3%81%AB%E6%9B%B2%E3%81%8B%E3%82%99%E3%82%8D%E3%81%86%E3%81%A8%E3%81%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-12-29T21:04:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/29/車を運転する時に右に曲がろうとする</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>車を運転する時に右に曲がろうとすると右にウィンカーを出してから右に曲がるのが道路交通法だ。
右に曲がろうとしているという意思を後続車料に知らせるという行為をして安全を保つのだ。</p>

<p>しかし、右にウィンカーを出さないで右に曲がろうとする。</p>

<p>それを阻止する、改善するためにあらかじめ「どちらに曲がるか」を確認を行う事にした。</p>

<p>俺「右と左とどっちに曲がるの？」
運転手「うーん」
俺「右が良いんじゃないかな」
運転手「右だとこういった場所に行けるしね」</p>

<p>そうすると右に曲がる、しかしウィンカーは出さない。</p>

<p>俺「右と左とどっちに曲がるの？」
運転手「うーん」
俺「左が良いんじゃないかな」
運転手「うーん」
俺「右の方が良かったかな」
運転手「うーん」</p>

<p>そうすると右に曲がる、しかしウィンカーは出さない。</p>

<p>車の運転に例えたけれども、これは人とのコミュニケーションの間に体験した事だ。
本人は何かしらサインを送っているのかも？知れない。
そのサインを見逃してしまっている。もしくはサイン、ウィンカーを出したがすぐに消したか。100m手前でウィンカーを出して90m時点でウィンカーを消したか。
ウィンカーばかりに気を使いすぎていて、手信号を出していたのかもしれない。</p>

<p>正直会話が成り立っていない</p>

<p>この場合はどうすべきか。。。改善の必要がある。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[指の傷に良いフィルム]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/29/%E6%8C%87%E3%81%AE%E5%82%B7%E3%81%AB%E8%89%AF%E3%81%84%E3%83%95%E3%82%A3%E3%83%AB%E3%83%A0/"/>
    <updated>2013-12-29T13:38:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/29/指の傷に良いフィルム</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年の冬はエアコンの暖房で乗り切ろうかと思ったけど乾燥がひどくて指があかぎれしてしまった。しょうがなく加湿器を購入してくるの待ち。
去年は電気ヒーターだったけど電気代高かったのよね。あんまり変わらんかもだけど。</p>

<p>指先があかぎれしてしまうと気になってしょうがないので良いもの無いかと薬局に行ったら良いものあった。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2013/12/29/IMG_1722.jpg" alt="IMG_1722.jpg" /></p>

<p>うっすいフィルムを指に巻き付けるだけなので気にならず、傷を物理的に保護してくれる。雑菌とか入らないから傷の部分が感覚無くなってしまったり妙に痛くなったりしなくなるし。
実際に指に貼付けてるけどどこまでフィルムかよくわからんね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[自己啓発の糞さ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/23/%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%95%93%E7%99%BA%E3%81%AE%E7%B3%9E%E3%81%95/"/>
    <updated>2013-12-23T21:44:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/23/自己啓発の糞さ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>タイトルは釣り。</p>

<p>自己啓発にハマっていた時は月20冊を3ヶ月ぐらい読んでたけどあまりハマりすぎたらいかんなと今は全く読んでいない。3ヶ月に1冊程度なイメージ。</p>

<p>自己啓発の考え方を取り入れるのは非常に効果的だが、ハマりすぎてしまうと一気に糞さが出てくる。
自分の気の持ち方を変えて現状をより楽しくするという「悦」を作り出して現状の「改善」をする必要がなくなるからだ。</p>

<p>停滞する。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[テラフォーマーズ読んでる]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/23/%E3%83%86%E3%83%A9%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%BC%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%82%99%E8%AA%AD%E3%82%93%E3%81%A6%E3%82%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-12-23T21:14:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/23/テラフォーマーズ読んでる</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>どこだったかのブログで「苔から燃料が作成できる技術ができた」って記事にテラフォーマーズのようだーみたいなことが書いてあった。それ読んでテラフォーマーズのタイトルは知っていたけども内容は知らなかったので「おーそんな感じなのか」と興味出てきて読んでみたら案の定面白かった。基本的なストーリーは火星を住める環境にしようと地下の氷を溶かそうと星に黒いものを送り込んで太陽熱を吸収して一回あっためれば氷が解けて体積増えて熱を吸収する気体が増えてまたあったまるから黒いものを送り込もうとゴキブリとゴキブリが食べる用の苔を送り込んだーって話。それからある程度あったまった火星にゴキブリ駆除しにいったらゴキブリがえらい進化してて人形になってて人殺すようになってたからこっちも他の生物の特徴を人間に組み込んで対抗しようって漫画。非常に面白いのだけれど一点言いたい事があって</p>

<p>黒い苔送れば良かったじゃん。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[顧客に価値を届ける前の社内政治を楽しむアホ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/23/%E9%A1%A7%E5%AE%A2%E3%81%AB%E4%BE%A1%E5%80%A4%E3%82%92%E5%B1%8A%E3%81%91%E3%82%8B%E5%89%8D%E3%81%AE%E7%A4%BE%E5%86%85%E6%94%BF%E6%B2%BB%E3%82%92%E6%A5%BD%E3%81%97%E3%82%80%E3%82%A2%E3%83%9B/"/>
    <updated>2013-12-23T11:41:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/23/顧客に価値を届ける前の社内政治を楽しむアホ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>顧客に価値を届ける前の社内政治を楽しむアホ</p>

<p>用心して行きたい。</p>

<p>たしかに目の前にいる人たちを説得したり、一緒に頑張ったりするのは楽しい。
だけど作ったものを使う人だったり消費する人たちの事を考えないで物事を進めるのなんて文化祭だ。</p>

<p>文化祭を楽しむのは結構だけどそれを仕事にしたくないなって話。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[記憶に頼らないけど記憶を大事にする]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/16/%E8%A8%98%E6%86%B6%E3%81%AB%E9%A0%BC%E3%82%89%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%91%E3%81%A8%E3%82%99%E8%A8%98%E6%86%B6%E3%82%92%E5%A4%A7%E4%BA%8B%E3%81%AB%E3%81%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-12-16T20:00:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/16/記憶に頼らないけど記憶を大事にする</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>記憶はすごく頼りないもので、曖昧で忘れてしまえばそれでおしまいだけど、記憶に残っているものを不意に思い出すのをおもしろがってる。</p>

<p>例えば前回の記事、「バブルへGOを見た」のやつも記憶が発端で見てみたいとおもった。</p>

<p>タイムスリップもので記憶にあるものと言えば江戸時代だかに行って何か教科書に乗っているような人とあって未来の事を教えて「あなたは何年に死ぬのよ」って教えたらその人は頭がおかしくなって牢獄に収容されるってのを覚えてる。その当時には無かった紙飛行機を教えていった未来人の紙飛行機を折って、牢獄の中で眼球開いて紙飛行機折ってる姿。</p>

<p>どんな番組で、どんなシーンで、どんな時に、どんな人だったか。そんなものは全く覚えていないんだけど未来の出来事を知っちゃうと頭おかしくなるってのが印象的だった。
そんな印象的な事をふと思い出して、今現在の物事と組み合わせると何か新しい価値に変わって世界が変わる様はあると思っているので、記憶は凄いなぁと。</p>

<p>記憶を不意に思い出して、組み合わせて、おもしろがるってのはプログラミングで再現できないだろうか。
もし、出来たとしたら人とコンピューターの境目はどのぐらい無くなっているのか。</p>

<p>記憶思い出すってのはTumblrで昔のテキストや画像に巡り会う時に似てるかもね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[バブルへGOを見直した]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/16/%E3%83%8F%E3%82%99%E3%83%95%E3%82%99%E3%83%AB%E3%81%B8go%E3%82%92%E8%A6%8B%E7%9B%B4%E3%81%97%E3%81%9F/"/>
    <updated>2013-12-16T19:48:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/16/バブルへgoを見直した</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p>バブルへGOのラストを思い出すこと多くなってきたので見直したい</p>&mdash; そらむぎ (@soramugi) <a href="https://twitter.com/soramugi/statuses/412101442816589824">2013, 12月 15</a></blockquote>


<script async src="http://diary.soramugi.net//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>


<p>見直した。</p>

<p>バブルへGOの説明を軽くすると偶然出来たタイムマシンで過去に言ってバブル崩壊の直接的な法案の改訂前に行って辞めさせてバブル崩壊を止めるって話。</p>

<p>見直してみるとラストのニュアンスが記憶とは少し違いましたね。記憶では「早く家に帰りましょう」って感じだったけど、
本編では「仕事をして、終わったら家族の元へ帰るだけです」って言ってた。</p>

<p>結局は家族大事にって話なんだけど「家族の元へ帰るだけです」って行って未来、現代に戻ってきた時にバブルは崩壊していなくて、好景気が続いているってラストだった。
仕事をして早く帰りましょう、そして家族を大事にしましょうって話で、凄く前向きにとらえてて好きだなーこういうの。</p>

<p>仕事をして、帰って、家族大事にする。凄くシンプルだ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[役割を与える]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/16/%E5%BD%B9%E5%89%B2%E3%82%92%E4%B8%8E%E3%81%88%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-12-16T13:22:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/16/役割を与える</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>huluでウォーキングデッド見てて
「住むところも食べるものも役割も与えている」って言い回しがあって、あーそうだよなー、役割なー
ってなった</p>

<p>役割とかないがしろにされたりすることもあるけど、役割与えるってのが結構重要でその人の生き甲斐とかに繋がったり満足感になったりする。</p>

<p>最近は自分自身が歴史のことなんにも知らないことに気づいて歴史の本を買いに行ったら社会学の本を買ってきてしまって読んでいるんだけど結構面白い。図書館とかで借りて読むのも良いけど、本屋は売らないと行けないから面白そうな本を厳選しているので大抵はずれが無い印象。</p>

<p>社会学という考え方の中で「自我」というものは「主我」と「客我」の2つからなっていて、自分自身の考えが「主我」期待されているであろう考えが「客我」ってくくりらしい。
んで、その考えのカテゴライズを示してあるのだけれど、ってかカテゴライズのされ方とか呼び方ばっかり書いてある本。でもその考え方から発展できる考えってのが割と面白いですね。</p>

<p>「客我」が発生するような役割を与える事によって、人、個人の考えの幅が広がったり生き甲斐とか生き生きとした生活だったりが送れるようになりそうだなって。
役割が明確に、シンプルに。あれもこれもって自由研究じゃあるまいし、何でも出来るんだろうけど何でも良いってなると解んないよねそりゃ。</p>

<p>社会学とか読んでると面白くって</p>

<p>生存するための行為「労働」
目的に即しての行為「仕事」
自発的な行為「活動」</p>

<p>活動が最も評価される行為で、「人間が人間らしく生活する条件」とまで言っている人がいて、生活のためにほとんどの時間を使うのは人間を放棄するのに等しい。</p>

<p>って言っている人がいる。自分もそう思うなぁ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[男と女]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/15/%E7%94%B7%E3%81%A8%E5%A5%B3/"/>
    <updated>2013-12-15T01:06:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/15/男と女</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Twitterでいつだか見たイラスト画像で男と女の違いみたいなので感心していたのがあるんだけど、</p>

<p>男は親しくなると考えていることを言うようになる。
女は親しくなると言わなくても考えてることを解ってくれるだろうと思う。</p>

<p>てのがあって、「あーなるほどなー」って思っていた。
元画像探したけどみつからなかった。</p>

<p>男は言うことを期待して、女は言わないでも解ることを期待する。
なので考え方が違うのでそこのバランスを保とうってニュアンス。</p>

<p>お互いの考え方を知れば歩み寄りやすくなるよねって話。平和になろうやぁぁ。</p>

<p>だけどもそれに引っかかっていることがあって、</p>

<p>男は言うことを期待して言うようになる。
女は解ってくれることを期待して、解ろうとはしてないってことなんじゃない？</p>

<p>女が相手の方を解ろうとしようとすれば期待されていることも解って、言うようになるのでは？
男は言うことを期待しながら自分でも言うようになってるんだし、自分はしないけど相手に期待するってのずるいのではないだろうか。</p>

<p>ひねくれた考え方だな。
我ながらクズ発言だと思っている。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[はいはいカフェオレ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/12/%E3%81%AF%E3%81%84%E3%81%AF%E3%81%84%E3%82%AB%E3%83%95%E3%82%A7%E3%82%AA%E3%83%AC/"/>
    <updated>2013-12-12T19:23:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/12/はいはいカフェオレ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>なんだか頭のまとまりが無いというか考えが散乱しているというかもやもやしていて精神が不安になっているので書いて行って気を紛らわせる戦法</p>

<p>時間は1人24時間って決まってるし変えようもないんだけど、1時間の感じ方は人それぞれなので1時間を2時間でも3時間でも長く感じられるようになれば得だよねってことで色々ともんもんしている。
たまに。</p>

<p>時間を眺めに感じられるようにするにはどうすれば良いんだろうか。
頭を整理する。集中する。ていうかノートにまとめたんだった。
ノートあった</p>

<p>急がない、ぼーっとする、物事に価値を感じる、悔やまない、頭の中でループしない(ループしだしたら発散(ブログ書いたり、改修するための行動に全力注いだり))、すぐ決める。</p>

<p>とかとか。あとは頭の中を真っ白にさせるために運動したり、とかか。体動かすのが良い理由で頭の中が空っぽになるってのがあって妙になっとくしたり。
あんまり運動しないので運動の効能とかどうあんだろうね。体動かしたくはないけど同じ場所にずっといるのは嫌だなzぁ。</p>

<p>時間が長く感じられるようになれば特になるんだろうか。長く感じられるようになるために、時間を取りたいと思っている事以外に時間を使う事に特があるのかどうなのかって疑問かな。
自分は長く感じていたいし、やりたい事を早くやる必要はある時には有るんだろうけどあんまり無い事が多い気もしている。でも早い方が良いのかなー、他の人が関係してくると早い方が良いな。
関係なかったら長く感じていれば良いかな。</p>

<p>長く感じている事に価値があるとは思えないけども、長く感じている事による生き甲斐とか発想は価値を感じている。アイデアの源的に時間を長く感じさせる努力。</p>

<p>アイデアには生活をより良くさせるためのアイデア、楽しむリストに追加させるためのアイデア、これが出来たら楽しいだろうなってアイデア、なんか楽しいってのが、生活に楽しさとか目的とか作る為にアイデアを欲しているのかな。</p>

<p>仕事するのはお金のためでもあるけど、自分にタスクを積んでほしくって、タスクを消化する小さな快感を得るために雇用される道を選んだ。
雇用されてタスクを積まれてタスク消化して自分自身以外の人たちを幸せにしていければ楽しいなっておもってるし それぐらいで良いと思ってる。働く理由なんて。</p>

<p>タスクを積まれなくなって来た時に悲しくなるし、タスクが無くなったら作る為に改善というか、タスクを作る為に改善なんて炎上案件とかなんか嫌なイメージ出て来ちゃうけどそうじゃなくて、他の人の無駄だと思える作業を奪ってしまう。その人自身が最上級に時間を使うべきところに最上級に時間を使えるような環境を作り上げて自分にタスクを振ってくれるようにしていくとかなんていうか何したいんだろうな自分は。
良く解らんくなって来た。</p>

<p>だけどもそのタスクを振る相手が振る気が無くなったり、振りたくなくなったりしちゃったりすると「あー失敗したな」て悔やむ。
仕事上の役割的に振らなきゃいえない立場に身を置いているにも関わらず振ってこないとかもうそれはその人が仕事放棄しちゃってるから環境が崩壊している。
この状態を立ち直させる為には何をすべきなのか、何を取りかかるべきか、って考えたらその上のやるべき事に見えて来てしまって、じゃあその上の仕事も出来てないよねって</p>

<p>あーーーもう。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2時間でやれることをやるために2時間を調整するのではなく]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/11/2%E6%99%82%E9%96%93%E3%81%A6%E3%82%99%E3%82%84%E3%82%8C%E3%82%8B%E3%81%93%E3%81%A8%E3%82%92%E3%82%84%E3%82%8B%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AB2%E6%99%82%E9%96%93%E3%82%92%E8%AA%BF%E6%95%B4%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%AE%E3%81%A6%E3%82%99%E3%81%AF%E3%81%AA%E3%81%8F/"/>
    <updated>2013-12-11T17:19:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/11/2時間でやれることをやるために2時間を調整するのではなく</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2時間でやれることを1時間でやれるようなシステムを作りたい。</p>

<p>切実に。</p>

<p>自分がやりたいことなんてそんなに無くて、自分自身ではなくて誰か他人のために何かをするのが自分の行動原理になっている。
その中に未来の自分も含まれているので自分が行動するのは必ず今の自分自身以外の誰かのためにやることになると思う。</p>

<p>「やりたいことをやりなさい」とか言う言葉があるけどやりたいことなんて無いんだな。</p>

<p>しいて言えば</p>

<p>2時間でやれることを1時間でやれるようなシステムを作りたい。</p>

<p>ってぐらい。それをすることに格別の快感を感じている。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[引っ越し業者のハイエナ感]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/11/%E5%BC%95%E3%81%A3%E8%B6%8A%E3%81%97%E6%A5%AD%E8%80%85%E3%81%AE%E3%83%8F%E3%82%A4%E3%82%A8%E3%83%8A%E6%84%9F/"/>
    <updated>2013-12-11T16:19:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/11/引っ越し業者のハイエナ感</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>引っ越しをしようと準備をしているのだが部屋決める時もそうだったし引っ越し業者もなんだかハイエナ感がすごいというか、なんというか。</p>

<p>自分の生活圏内に入ってこないような人たちと関わらなくては行けない必要性が出てきたので、手続きをしたり連絡を取り合ったりしているのだが、いつもの価値観とはまた違ったものが見えてくるので新鮮な感じだ。</p>

<p>不動産屋や引っ越し業者はもう「競争」なんだなと。「いいサービス」「良い価値観」なんてものはあって当たり前でどこも一緒、安さの違いで決めたりすると時間が余計にかかって安くなった分減った分の価値は補えてなかったり等々。
何を書きたかったんだっけ。</p>

<p>そうだ競争だ。「とにかく早く」というもので働いている人たちが多い。案外ゆっくりしてそうに見える人も最短で決めるようにしてたりしてる。</p>

<p>引っ越し業者の見積もりを出す時に一括申し込みをしたが運の尽き。山ほどのメールが届いて電話がなり続けて対応に追われるという自体。
複数社から見積もりだして安くなる分の価値はあるのか疑問。</p>

<p>ただただ面倒くさいのでお金払って面倒なことはもう終わりにしてしまおうとしている現状。</p>

<p>引っ越しの一括見積もりとかそういうの求めてないと思うんだよね。
見積もり時にある程度の家具とか間取りとか入力したんだから、その上である程度の見積もり出せば良いじゃん。
電話して予定詰めて見に来るとか入力した意味ないし実際くる必要が出るなんてそれ時間の無駄になる可能性高いしもっとインターネット活用しなきゃだめじゃね???!?!?!?!?!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[継続]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/11/%E7%B6%99%E7%B6%9A/"/>
    <updated>2013-12-11T15:55:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/11/継続</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>手が早くない。</p>

<p>自分は手を動かすのが速くない、取りかかりは驚くほど早かったりするけど完成までの手が早くない。思っていた時間で終わるかと思っていたがその見積もりよりも時間がかかってしまう事がある。
それは仕事の上では自分のことをよく解っているので見積もりよりも少し余分に取っておいてある程度の回避、遅れ始めたら報告(報告をして厄介なことにならないのであれば。報告が出来る環境であれば)をして対処はしているのだが私生活の面で遅れたり思っていたよりも時間がかかってしまう。</p>

<p>大体はプログラミングの話なのだが、私生活でプログラミングをしていると考えていた以上の時間を費やすことになって気疲れしてしまっているところがある。ああなんて自分は出来ないんだろうか。</p>

<p>原因は解っていてまとまった時間がとれなくなったのと、自分の技術力のなさ、集中が散漫になる等がある。
時間がかかりすぎてしまうと気疲れ、焦り、焦りだな。焦りが一番出てきてしまって不安になってしまう。</p>

<p>不安はよくない。精神に良くない。</p>

<p>プログラミングをしていて不安になるという図が出来上がってしまうとプログラミングをしなくなってしまって、プログラミングで飯を食っている生活から見ると楽しくない仕事をしなければ行けなくなるのでなんとかする必要があると思ってる。
なので継続をすることにした。</p>

<p>継続することを前提に環境を構築して行く。</p>

<p>自分が不安になってしまう根本的原因がプログラミングで、プログラミングの早さが足りないからで、早くないのは時間とれなくて技術無くて集中力が足りないから。</p>

<p>なので時間がとれて技術つけて集中力あげればよい。そういう環境を構築できる技術を真っ先に導入し、試し、実践して自分自身が不安にならなくなる環境を作り上げて行く。</p>

<p>プログラミングを継続できる環境を作り上げる。</p>

<p>早さなんて技術上がれば何倍にも上がってくるので、技術あげるためにも、継続して技術あげることをし続けられれば良いと思ってる。</p>

<p>プログラミングを気持ちよく継続していけるように細かい気づきを書き留めたり、活用したり、細かいフィードバックが得られれば良いのだがまだそれは先かな。</p>

<p>そんなに早くなくても良い、早くする必要は無い、1時間を2時間でも3時間でも長く感じられるような心の持ち方になるように行動をしていく。</p>

<p>継続をしていけば、不安にならないように、メリットが見えるように。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ブログ環境を使いやすくする]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/08/%E3%83%95%E3%82%99%E3%83%AD%E3%82%AF%E3%82%99%E7%92%B0%E5%A2%83%E3%82%92%E4%BD%BF%E3%81%84%E3%82%84%E3%81%99%E3%81%8F%E3%81%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-12-08T10:57:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/08/ブログ環境を使いやすくする</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>はてなブログとoctopressのブログをあっち行ったりこっち行ったりで更新するのどっちにしようかなと毎回思っていて、</p>

<p>octopressで更新する場合はmarkdownで記事が書けるし、vimのoctopressプラグインのおかげで更新がしやすくなっている。
はてなブログの方は画像の設置が簡単だし、はてなのサービスとの連携が標準でついている。はてなキーワードとかが何もしないでも拾ってくれてそのワードに興味がある人にちゃんと届く感じが良かったりする。</p>

<p>文章書くのはうまくはないけど苦ではないので書けるには書けるけども更新するちょっとした手間を減らしたいがために最近はoctopressで更新をしているのが多いかな。画像アップをしたい時にはてなブログとかそんな感じ。</p>

<p>で、画像アップするのも面倒くさいなと思い立ったのでvimのoctopressプラグインにパッチを送って画像アップしやすい環境作りをしてみた。
これでoctopressだけあれば良いやもしれない。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2013/12/08/5b6cfe558cdf82227c08c563c1438dfa.png" alt="5b6cfe558cdf82227c08c563c1438dfa.png" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[改善をしようと思わなくなる]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/05/%E6%94%B9%E5%96%84%E3%82%92%E3%81%97%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%A8%E6%80%9D%E3%82%8F%E3%81%AA%E3%81%8F%E3%81%AA%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-12-05T00:03:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/12/05/改善をしようと思わなくなる</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本エントリは<a href="http://www.adventar.org/calendars/252">闇 Advent Calendar 2013</a>の5日目となります｡</p>

<p>4日目は<a href="https://twitter.com/seri_k">@seri_k</a>さんの<a href="http://serihiro.hatenablog.com/entry/2013/12/04/235704">エンジニアの心の闇を祓うマサカリ療法</a>でした。</p>

<p>マサカリにぶつかりに行く勇気</p>

<h1>動機</h1>

<p>DayOneってサービスがあって、それのMacのアプリケーションがあるんだけど、メモアプリってか日記アプリってか、とにかく自分の考えを書いてったりする日記みたいなアプリなんだけど、そのアプリが定期的に「今どんな感じ?」て聞いてくる通知の設定があって、その通知があったらとりあえず今の現状や考えを書き出してみるようにしてるんだけど、そのまとまりがなんだか長くなったのでインターネッツにアウトプットしてみようと。
どこかに漂っていた物を固めてみたら闇が出来たとかそんな感じ。</p>

<h1>DayOneの文章</h1>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>なんだろうか
</span><span class='line'>人の考えがものすごく馬鹿に見えてくる。良くない兆候。
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>なんでそんな事考えるのか。
</span><span class='line'>間違っている事をしようとしているからか。
</span><span class='line'>あんだけなんだかんだ考えている風をだしているのに実際には考えていないということが丸わかりだからか。
</span><span class='line'>たとえ間違っている事が解ったとしてもそれは言えば良い事である。でも言わない。あきらめが有るからか。どうでもいいと感じているんだな。なにも改善をしようとしないのでただ人のせいにすれば良いと、それで解決してしまえば良いと思っている。
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>その間違っている人を正す努力をすればいいが、それをする事による報酬が無いのが問題なのか。正す努力が果てしなく、凄まじく労力を使うだろう事を予測されているにも関わらず、その後に何が残るのか、自己満足のみで終わってしまう可能性が高い。
</span><span class='line'>プロジェクトの改善を見込めるが、改善をして自分自身にとってどんなメリットがあるのか。自己満足ぐらいしかないので、改善をしようと思わなくなっている。</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<h1>解説</h1>

<p>ぎょーむでの1こま。ちょっと曖昧にするためにぼかしてる表現に変えたところあるけど概ねこんな感じ。
自分は一人のプログラマ、上流行程があって下流行程があって、自分は下流行程に位置しているプログラマ。</p>

<p>正社員としておちんぎんを貰っているので、会社への利益や価値を、少ないコストで、提供することを考えているため、改善をすべきという考え。
なのだが、改善をしようと思わなくなってるのなんでだろうなと。</p>

<h2>プロジェクト</h2>

<p>プロジェクトがうまくいくのは良い事だけども、うまく行くプロジェクトとは様々であり、社内的な親密度あがったり、社会への貢献度だったり、金銭面の利益をあげれたり、プロジェクトの人員のスキルあがったり、人員の満足度を満たしたり。</p>

<p>で、今の自分のプロジェクトは建前上「金銭面の利益」を求めてはいるけども、「人員の満足度を満たす」という事で成功はしている。</p>

<p>満足度がどんな満足度かと言えば「働いてる感を得る」と表現すれば適切だろうか。成果物主義ではないとも表現出来る。</p>

<p>だってあの人たちは「楽しそう」だから。</p>

<h2>楽しそう</h2>

<p>あんだけ打ち合わせだったり意思の疎通をしたにも関わらず、全くの無駄だったとしか思えない指示が出て来た時の無力感。</p>

<p>この指示のやり方で「人員の満足度を満たす」という事は達成出来そうだ。「打ち合わせして時間とって決めたもんね、俺よくやったはー頑張ったはー、あー疲れたー」って感じ。だけど成果物としての「生産的」ではない。こんなやり方で、本当に正しいのか？僕が、間違っているのか？</p>

<p>「楽しそう」な人たちに向かって「いや、あんた達は間違っている」とかなんとか言ってその人たちの「楽しい」という気持ちに邪魔をする事は本当に正しい事なのか？業務では効率を高めて少ないコストで最大の生産物を作り出す事は正しい事だが、仕事の正しさを全うするのが、絶対的に正しい事と言えるのか？
人の「楽しみ」を奪う事は本当に正しい事なのか？</p>

<p>「働いている人員の満足度」としてみれば「生産的」な行為にはなるのではないか？それは働く事による、会社への、価値となるのかも知れない。</p>

<h1>最後に</h1>

<p>本記事の内容とは関係なく、一部のコミュニティー内での承認欲求を満たすたやすさは半端じゃなく簡単だなと思う今日この頃。知り合いだからほいほいイイネしたりスター付けたりしてそれって生産的なの？否定とかした方が生産的じゃないの？良いと感じたエネルギーとかないの？
とまとまりの無い、誰に向けた訳でもない反吐のようなものを感じる。
自分でも意味が解っていない。なにか、簡単すぎるなと思い、何かがおかしいと感じる。
これも闇か</p>

<h1>次回</h1>

<p>次回の担当者は<a href="https://twitter.com/STAR_ZERO">@STAR_ZERO</a>さんです。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[電車の座席の隅の方が空いても隅の席に移動しないマン]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/11/26/%E9%9B%BB%E8%BB%8A%E3%81%AE%E5%BA%A7%E5%B8%AD%E3%81%AE%E9%9A%85%E3%81%AE%E6%96%B9%E3%81%8B%E3%82%99%E7%A9%BA%E3%81%84%E3%81%A6%E3%82%82%E9%9A%85%E3%81%AE%E5%B8%AD%E3%81%AB%E7%A7%BB%E5%8B%95%E3%81%97%E3%81%AA%E3%81%84%E3%83%9E%E3%83%B3/"/>
    <updated>2013-11-26T11:11:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/11/26/電車の座席の隅の方が空いても隅の席に移動しないマン</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>電車の座席に座っている時に端の席が空いたとしても端に移動するような人がいると思うんだけど、移動したくなる気持ちが解らない。</p>

<p>「知らない人と隣同士に座りたくない」という気持ちから端に座って距離を保とうとしているのだろうけど電車って知らない人と一緒に乗ることが前提で、長距離の移動を安い単価で実現している物なのだから「知らない人と隣同士に座りたくない」という気持ちは満たせないものであるのは解りきっている。</p>

<p>だけど何となく「知らない人と隣同士に座りたくない」という気持ちは解る。空いてる席であえて隣同士に座る事はしないし。</p>

<p>でも座っている時に隅の席が空いたから移動しようと思える事がなんだか理解出来ない。座れているのだからいいではないか、わざわざ腰をあげて座り直す労力をかけるべき事なのか？</p>

<p>なんだか理解できない事ではあるけどもそういう事をする人がいるのだから、そういう労力を自然に出せるようにしてやるべき事をこなしたり、そういう自然に労力を欠ける事が出来るようなシステムを作ったり、そういう労力を欠けてもらう事による利益だったりを上げていければ色々と楽できんじゃないかなーと電車の中で妄想</p>

<p>無意識の労力を目指すとかかな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[自撮りをすると文字が反転する]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/11/19/%E8%87%AA%E6%92%AE%E3%82%8A%E3%82%92%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%A8%E6%96%87%E5%AD%97%E3%81%8B%E3%82%99%E5%8F%8D%E8%BB%A2%E3%81%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-11-19T15:43:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/11/19/自撮りをすると文字が反転する</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>「Shots of Me」というiPhoneアプリが面白そうだったので登録して使ってみた。
このアプリは自撮りアプリである。おしまい。</p>

<p>自撮りの趣味はないけども、やってる人はやってるし、この際なので何が面白いのか、どうすれば面白くなるのかと思ってやってみた。
インターネット上に自分の顔写真をアップロードするのに抵抗は無いので、別にあげてもいいんだけど、自分自身でとなると少しばかりの抵抗感が出てくる。</p>

<p>まず第一に恥ずかしいという思いが有る。自分の顔を自分以外の人に見せてどうすれば良いのだろうか。どんなコメントを付けてアップすれば正解なんだ。
「変な顔〜」とかしてあげるのか。面白い顔が撮れればまだ良いが、「面白い顔しよう」と思って面白い顔が出来るような器用さは持ち合わせていないし、自分の顔を自慢出来るような顔とは思っていない。
別に個人がテレビ番組で流れるような大衆向けのコンテンツを提供する必要はないし、求められてはいない事は解っているのだが。
どんな時に撮ってあげれば良いのか解らないのだ。</p>

<p>顔を撮って、アップする。いつ？どんなときに？</p>

<p>他の風景とか物の写真なら何となくわかる。「すごいな」「きれいだな」「自慢したいな」そんなもんで写真とってアップする動機にはなる。
自分の顔を撮って何を求めているのかいまいち理解出来ていない。</p>

<p>自分の見知った人の顔が有れば楽しくはなりそうだけど、それは見る動機でアップする動機ではない。</p>

<p>でも理解出来ていない、というのは何となく気持ちが悪いので、工夫してみてどうすれば「面白くなるのか」というのを考えながらやってみる事にしてみた。</p>

<p>で、何枚か撮ってみたらまぁ恥ずかしい事。顔全体を自分で撮るのは恥ずかしいので、目のとこまでとか、顔全体を移すのはあきらめた。
でもあきらめてみると上半分が後ろの風景が映り込む事が解った。当然の事ですが。</p>

<p>なので、普通なら風景だけを撮るようなところを、あえて自分が映り込むように撮ってみた。悪くない。
撮ってみたら文字が反転している事に気づいた。</p>

<p>自撮りをして初めて気づいたがスマートフォンのフロントカメラで撮ると左右反転するのだ。右手をあげれば写真上では左手が上がっている事になる。当然といえば当然ですが。</p>

<p>次に反転してなにかまずい事は無いかと今読んでる本の表紙で顔を隠して撮ってみた。写真自体はまぁまぁ良いのではないかとは思うが、本のタイトルが逆さまになっていて読めた物ではない。何の本かわからないのでは一緒に撮った意味が薄くなってしまう。</p>

<p>反転した文字は鏡文字と呼ぶらしいが鏡文字での遊び方があまり思いつかない。鏡文字を自分で書いて自撮りと一緒にその書いた文字を移すのだろうか。面倒くさいな。
でも何か面白い効果が得られるのではないかと悶々としている。</p>

<p>あとは何気なく頭に乗せたみかんをそのままに自撮りした写真ぐらいだろうか。なかなか良かった。
暇で暇でしょうがない時には予想外のものを頭に乗せて自撮りをしてみるという試み。フォローしたユーザー全てが頭に何かを乗せた写真がずらずらと並べられていたらそれは得も知れぬ快感があるのでは無いだろうか。</p>

<p>それぐらいだろうか。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[カジュアルさ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/11/18/%E3%82%AB%E3%82%B7%E3%82%99%E3%83%A5%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%81%95/"/>
    <updated>2013-11-18T11:03:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/11/18/カジュアルさ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>カジュアルに物事をこなせれば自分自身の不甲斐なさが無くなっていい感じに生活出来るのだろうなぁと思う最近</p>

<p>朝食を用意しようと思うのだがなかなか面倒くさそうな事が浮かんで来て手が動かなかったり、作りたいアプリケーションの構想を考えてはいる物の、手が動かないでいる。結局のところ面倒くさいのだな。</p>

<p>カジュアルさを求めるためには良いツールや良いやり方を知る必要が有る。</p>

<p>朝食にパンケーキを用意するのはどうかと考えて、ボウルにホットケーキミックスを200gパックのものを開けて、卵1個と牛乳150ccと入れて混ぜて焼けば完成だ。超簡単。
だけど後処理だったり200gで出来上がるパンケーキ、というかホットケーキ、まぁどっちでも良いんだが。200g分は多すぎる。量が多くて食べきれないし、ホットケーキのために牛乳用意するのも面倒臭い。卵はある程度他の料理に使えるし、余った場合には卵かけ御飯にしてしまえばうまい。牛乳は嫌いではないけどすぐに消費してしまって毎回買いに行くのが面倒くさいのだ。飲み物を常備するのが面倒くさいのでガロンの6本パックになったミネラルウォーターをAmazonでいつも買っている。お茶だしパックとかでもいいけど常備するの面倒くさい。水道水を入れて麦茶パック入れるだけでもいいか。今後試すか。</p>

<p>とにかく簡単なのは知っているが出来上がる結果が少し違う形になることが目に見えているせいなのか手が動かないでいる。
出来上がったものはふっくらし過ぎて腹に来る。もう少しぺたぺたの奴が食べたい時もあるのだ。朝食に用意しようと思っているパンケーキはぺたぺたの方が良いのだ。</p>

<p>ホットケーキミックスを小分けにいて、卵も牛乳も使わないで、水だけで溶いて焼けば完成出来るように準備しておけば出来るかな。</p>

<p>求めている形にならないと解っていると行動する事が出来ない。</p>

<p>とにかく、朝から気分が良くなるように朝食を食べてみたくなったので、気分が良くなるような朝食を準備出来る環境を作りたい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[travis-ciでビルドしてgithubにpush]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/11/15/travis-ci%E3%81%A6%E3%82%99%E3%83%92%E3%82%99%E3%83%AB%E3%83%88%E3%82%99%E3%81%97%E3%81%A6github%E3%81%ABpush/"/>
    <updated>2013-11-15T12:09:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/11/15/travis-ciでビルドしてgithubにpush</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>travis-ciでビルドしてgithubにpushしてgithub-pagesで公開しているブログなんですが鍵ファイルの行データをsecureで作成してpushするのやだなー、なんかスマートな方法ないかなーと思っていたのだけれどGitHubのトークン使用すれば行けるらしいのでそのテスト
ですよ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[書く習慣]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2013/11/14/%E6%9B%B8%E3%81%8F%E7%BF%92%E6%85%A3/"/>
    <updated>2013-11-14T11:11:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2013/11/14/書く習慣</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>なんだか考えがもんもんとしてきた。</p>

<p>あんまり書くということをしてなかったような気がする。最近。
最近って範囲は割と広いところまでカバー出来ると思うので、今回の自分の場合には正確さに欠けるので、もうすこし詳しく表すとここ１ヶ月ぐらいだろうか。兆候としては３ヶ月くらいか。もうこれは最近って括りの方が良い気がして来た。どっちでもいいか。</p>

<p>思うにあんまり書かなくなって来たな。
書かなくなって頭の作業机からあふれてしまって処理してきた内容を忘れている。これは由々しき自体だ。</p>

<p>書かなくなったのはメモ帳を変えたからだと思われる。
自分のふわふわとした思いを紙に書き出してみて、何がしたいか、何を思っているか、何をすればいいかを自己認識するという行為が足りてなかった。</p>

<p>紙だけではなくて文章に表すだけでよい。それを自分が読み直せれば過去の自分の状況を把握する事が出来る。書くんだ、とにかく。</p>

<p>書く行為が重要だとは解っていたからこそ、書く環境を変えてみて、より自分にとって書きやすい方法を探し出して認識するという行為を加速して作業を細分化して未来の生活をより良くする、改善するという行為がしたい。改善したい。</p>

<p>メモ帳を小さい物に変えたのだ。</p>

<p>A4のレポート用紙からA7のメモ用紙に。これが良くなかった。変えよう。それだけだ。</p>

<p>メモをしたいのではなくて整理をしたいのだからA7というサイズには意味が無い。タスクの閲覧にはちょうど良いけどもね。
A4の用紙でもタスク管理はできるのでA4最強説か。</p>

<p>それといつでも文章として書き記せるoctopressの環境は気に入っている。はてなブログとの使い分けが面倒臭くなってくるほどに。画像使いたい時ははてなブログとかかな。</p>

<p>モレスキンのノートブックを買ったのも書く習慣が鈍くなった影響有るかも。なんかヨクワカランが。ノートブックはまとめ役かな。物理情報をまとめる。電子媒体に落とし込む手順がいらないので簡単なやつで柔軟なやつだ。</p>

<p>A7メモ用紙は自分にとって不要な物であった。それだけ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
