<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[全体的に千葉産です]]></title>
  <link href="http://diary.soramugi.net/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://diary.soramugi.net/"/>
  <updated>2014-12-27T14:03:55+00:00</updated>
  <id>http://diary.soramugi.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[soramugi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[経験の習得]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/12/27/%E7%B5%8C%E9%A8%93%E3%81%AE%E7%BF%92%E5%BE%97/"/>
    <updated>2014-12-27T22:31:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/12/27/経験の習得</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自分の経験上、最初は失敗をして様子を見て次からの習得するスピードが早い傾向がある。
自分個人の経験上、自分の特徴というか、自分はどんな人間かとか。ある程度ぼんやりと。</p>

<p>どこまでいいのか、次はどうするか、どこがボトルネックなのか、チームとしての体制は、対策の建て方、誰が一番怒るか、誰が一番行動しないか、するのか。</p>

<p>失敗した時にそれが一番わかる。わざと極端な例を出して様子を見る行動を積極的に取る。</p>

<p>セキュリティ的にまずそうな小さな例を作り出して、直接は聞かないで別のものとして出して、そこに気づくフローがあるか、ないのか。</p>

<p>経験を詰めるような行動をして、その経験を記憶するのに頭の容量を使う。</p>

<p>その経験から次回の行動を選択して楽なところをついていく。これがいつものパターン。</p>

<p>この経験がないといい感じの落とし所もわからんし、「それやったらこっち不味くなりますよね」の判断もつかない。</p>

<p>なので最初に失敗した時に隔離する、レッテルを貼る、関わらなくなる等の行動になると評価は最悪。
だけどそんな環境にするような奴と関わらなくて済むようになればメリットは高い。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[画像サーバーの分離]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/11/25/%E7%94%BB%E5%83%8F%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%8F%E3%82%99%E3%83%BC%E3%81%AE%E5%88%86%E9%9B%A2/"/>
    <updated>2014-11-25T19:12:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/11/25/画像サーバーの分離</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>heroku大好きなので「アプリ作ろう」ってなったらまずheroku上げられる構成になるかを考えるんだけど大抵は画像の保存先がネックになっている。herokuはそのまま画像保存すると消えちゃうしね。</p>

<p>何も考えずにs3に上げるってのが良いんだけど重たい画像や量が多くなると通信費がかかってしようがなくなる。よくある話。</p>

<p>過去にoctopressで画像ブログを作ってjenkinsで回して保存先をs3にしてたんだけど月2千円かかるようになってしまったのでvps借りてそっちに移行、翌月からは200円とかに戻ってめでたしめでたしって時があった。
その時は静的サイトだからぶっちゃけどうとでもなったんだけど、それからrailsのアプリとかを作って画像結構保存するようなの(gifなので相当通信料かかるなと予想できる)を作るときはoctopressで借りたvpsにデプロイして動くようにとかをした。</p>

<p>そのためにchefのレシピをレポジトリに含めたりchefレシピの検証にVagrantファイル追加したりとかcapistranoの設定とかciで自動でデプロイしたいからその時に使ってたwerckerでデプロイするのどうすんだとか調べたり等々していた。画像サーバーのために3~4つの作業が増えた。あぁあと監視とかも増えるから5つとかそれぐらいか。というか個数で判別できないしアプリやら環境やらによって作業量は増えたり運良ければ減るのでなるべく作業すべきor考えるべき項目を早めに外部に切り出すor自分の作業をもっと大切な部分に注げるようにしておくべきなので減らしたい。
s3に保存するんだったらpaperclipのstorageをfileからs3に変えてawsのキーを設定してやれば完成だ。簡単だ。</p>

<p>chefの設定やらをしてアプリサーバーと画像サーバーを一緒に出来るようにしたけど運良くアプリがヒットしてアプリ層の増強が必要になって増やす必要が出てきた場合はどうするんだよ〜。とかあるので理想で言えばs3でやりたいのだけれどs3通信料とかお金かけたくないのでどうにかしたいなってのが今回の記事の議題。</p>

<p>そこらへんどうすればいいのかなぁとかぼんやりしてたんだけど</p>

<p><a href="http://docs.komagata.org/5226">http://docs.komagata.org/5226</a>
のエントリでそのままの知りたいことズバリだったのでみんなやっぱりそこら辺の事悩んでるんだなぁ。俺も知りたいから有益な情報を得るべくはてブコメントを開いて解決策を得ようとしたのですが全く参考にならない。
全然見当違いの事を言ってる奴もいるしで非常にガッカリしていた。なんだよ「nfsじゃないとそもそもいけないの？」だよどこに目を付けたらそんな何を読んでんだか解んないコメントが出てくるんだよ。ちゃんと目を付けて文章を読めよ&hellip;.</p>

<p>とか思ってたのですがはてブのコメントにツッコミを入れていくのは本位ではない。画像サーバーの分離だ。herokuでも使いたいのでnfsマウントは対象外。</p>

<p>さくらvps使って画像とか動画配信しようって記事
<a href="http://ssig33.com/text/Docker%20%E9%81%8B%E7%94%A8%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%8F%E3%81%A3%E3%81%A6%E5%BE%97%E3%82%89%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%97%E3%82%87%E3%81%BC%E3%81%84%E7%9F%A5%E8%AD%98">http://ssig33.com/text/Docker%20%E9%81%8B%E7%94%A8%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%8F%E3%81%A3%E3%81%A6%E5%BE%97%E3%82%89%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%97%E3%82%87%E3%81%BC%E3%81%84%E7%9F%A5%E8%AD%98</a>
あって、まぁサーバーはさくらvps使えば良くって</p>

<p>アプリが一旦画像を保存してrsyncで画像サーバーに配信するって方法もある。
<a href="http://www.atmarkit.co.jp/fcoding/articles/rorcgm/02/rorcgm02a.html">http://www.atmarkit.co.jp/fcoding/articles/rorcgm/02/rorcgm02a.html</a>
処理時間かかりそうだけどスケールしやすくて簡単そうではある。力技っぽいしテストだるそう</p>

<p>最近だと
<a href="http://aws.typepad.com/aws_japan/2014/11/s3-event-notification.html">【AWS発表】S3の新しいイベント通知機能</a>
出来たし、s3に画像だけ保存して画像サーバーでsqsポーリングさせておいて画像来たら設置させるとか。</p>

<p>RESTのAPI作っておいて画像設置するとか
<a href="http://qiita.com/ocadaruma/items/d12a80f7dbe07dd851a4">http://qiita.com/ocadaruma/items/d12a80f7dbe07dd851a4</a>
RESTのAPIアプリ自前で作っておけばなんかもうどうとでもなりそう。</p>

<p>とかそんな感じかなぁ。
RESTのAPI作っておいて複数アプリからの画像保存するようにするのがあとあと良さそうな気もするけど、本当にそんなもんなのか？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[まくら]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/11/14/%E3%81%BE%E3%81%8F%E3%82%89/"/>
    <updated>2014-11-14T00:44:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/11/14/まくら</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>寝るときに咳が凄く出るようになって困ったなーってしてたんだけど枕まるごと洗ってみたら収まったので枕とか布団とか定期的に洗った方がいい</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[シェア工房]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/10/10/%E3%82%B7%E3%82%A7%E3%82%A2%E5%B7%A5%E6%88%BF/"/>
    <updated>2014-10-10T21:17:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/10/10/シェア工房</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近はシェア工房に入り浸るかのごとく行きまくっていたのだがなんか違うなと熱が冷めてしまった。</p>

<p>そもそも最初にシェア工房に行く原因になったのは以下の本を読んだから</p>

<p><a href='http://booklog.jp/users/soramugimugi/archives/1/4873116805'>『Makerムーブメント宣言 ―草の根からイノベーションを生む9つのルール』のレビュー Mark Hatch (soramugimugiさん) &ndash; ブクログ</a></p>

<p>非常に面白く、楽しい本だった。資本論的な結論では生産するための資本を社会が保有する社会主義を推薦していたが、この本では資本はあくまで資本家が保有、資本に簡単にアクセスするシステムを重要視していた。ツールの民主化を行っていた。</p>

<p>ツールの民主化を行う事で、通常個人では作る事が難しい製品を簡単に作る事が出来る、生産する事ができる場所を提供、その場所でのいままでの出来事を記録したものがその(それ?上記?この?)本には書かれていた。</p>

<p>職を失った人が、副業として、企業するために、作りたいものを考えて来て、その人達はやって来て、作りたい物を作って、生産して利益を上げていた。</p>

<p>そういう事を心からしたいと考えてシェア工房に行って来た。</p>

<p>最初は楽しかったんだけど、最初の説明会の話とかすごく良くて、共感出来る所ばかりだったんだけど、だんだんと話と違う事をしている気がして来て、理念と利益の向き先が違う方向を向いていてあまり良い空間ではない印象を受けた。</p>

<p>理念では「自由にもの作りが出来る」「もの作りによって利益が得られるように」
となっていたが
実際には「制限が多いもの作り」「もの作りするだけで個人が利益を考える必要がある」だった。</p>

<p>(僕自身が馬鹿で飲み込みが悪いだけで本当は違うのかもしれないけれど)
(それを目指していてまだ途中なのかもしれないが。)</p>

<p>何故そんな事が起こっているのかと考えると、というか何回か行けば解るのだが</p>

<p>シェア工房として機能させるためには、どうしても利益を追求して行く必要があって、その利益のために理念を見失っている形が見えていた。
良くある話と言えばよくある話で。
お金に走ってしまっていた。</p>

<p>利益を生むためには多くのお金を落とす部分に力を入れる必要がある。</p>

<p>そのシェア工房で多くのお金を落とす部分は従業員の効率を上げる事、払っている単価以上の仕事をさせる事。
資本主義の常識的な部分がもろに感じられて、脱資本主義のための場所だと思っていたのに、もろに資本主義感じられて萎えてしまったのかもしれない。</p>

<p>ちょっといきなり個人的な結論を書いちゃったんだけど、肌感覚の話をすると</p>

<p>よそよそしい、従業員同士は仲がいい、利用客は下を向きながら黙々と、自分には関係が無いような知らんぷり、認識されているのか解らない、お客様感覚、システマチックな対応、予約に空きがある場合に割引制度があるが周知はしない(予約するのがあほらしい)、キャンセル不可、キャンペーンの適応は電話か直接受け付けのみ。</p>

<p>あまり悪いところを書き出すのは精神的にも良くないのでもう辞めておくが、なにかおかしい空間なのだ。
従業員一人一人はとても良い人達だ。ざっくばらんに話しかけてラフに接すればラフに返してくれるが、従業員としての役目を期待している部分の時にはよそよそしい空気が出来上がる。</p>

<p>うまくやってくれている人もいるが、それは個人の力量に左右されてしまうぐらい不安定なものなので良くない。その場所のシステムが良くない。
肌感覚で感じた嫌な部分、それの根本的原因、悪の根源、クッパ大王、FF10のお父さん、を考えると、上記書いてきた資本主義の闇、利益を追求するための方向性の不一致が感じられた。</p>

<p>まークッパ大王とか絶対悪だけど、利益追求は絶対悪じゃなくて、ガンダムのジオン軍とかナデシコの木製蜥蜴が実は人間だったみたいな、それぞれの正義に向かって行動してるので悪い事ではないんだけど。</p>

<p>やり方が良くないよね</p>

<p>理念を意識した中での利益追求。
まだまだ甘ちゃんのひよっこだけど、実際にやるとめちゃくちゃ難しいんだろうけど、それを目指して行きたいですね。お金の魔力に染まらないように</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[近況]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/09/19/%E8%BF%91%E6%B3%81/"/>
    <updated>2014-09-19T14:53:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/09/19/近況</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>なんかもやっとしているけど、しているからこそ近況を書き出していく。退職はしていない。</p>

<p>まずは失敗した。ここで書いている駄文ではなくて検索して見つけて見て行って有意義な気持ちになってついでに広告クリックを目的としたブログを書いていたのだが面倒になったので辞めた。チャレンジに失敗した。</p>

<p>だって面倒くさいじゃん。そんな誰が見るか解らん物を懇切丁寧にまとめあげてそれを継続的に続けて行くってのは。まぁ前にしてたから同じだろうと思ってたけど面倒ですし辞めました。</p>

<p>ブログ書くための下準備とかアイデア出しとか無駄ではないので小出しにするか、塩漬けにするか、なんか未来のアイデアの固まりになるまで放置とかそんな感じ。</p>

<p>あとは投資のはやっぱFXのはやめでやらないで、中長期の投資計画をちゃんと建ててポートフォリオちゃんと作って預ける仕組み構成して放置する流れ。短期売買用として幾分かは使えるような所は残しておいて気が向いたらいちゃこらして別に少なくなっても良いかなぐらいは短期で取っておく計画。</p>

<p>やっぱ面倒くさいしねぇ、そこまで楽しい訳ではないし。</p>

<p>あとはハンドメイド、なんか物作りして売るという経験をしてみたいなと思い立ち行動して行く予定。
目黒のメイカーズベースにちょくちょく通って生産機械の使い方とか覚えてみてめっちゃ楽しかったのだけれど、ものづくりにありがちな「何を作ろう」の段階になっている。</p>

<p>今はレーザーカッター、業務用ミシン、革用ミシン、木工機械、切断とかカンナかける機会とか木同士をくっつけるためのビスケットジョイナーの穴開けたりとか、デジタル刺繍機、が自分が使えるやつ。生地にプリントするシルクスクリーンとか覚えたいなと思っている今日この頃。</p>

<p>自分は結構手先が器用な方で、特にミシンとか布系が得意みたいなので布製品作ってみて売ってみる感覚掴んでみたいです。</p>

<p>あとは電子工作、arduinoとraspberry piが家で眠っているので、何作れば良いのか今は解んないけど、とりあえず本とか見てサンプルのもの作ってみて、作りたいもの出てくるまで何か作って行って、わき上がってくるまでとかそんな感じですかね。</p>

<p>最初は何作ったら良いかとかは本買っちゃうのが手っ取り早いですね。webそういうのあんまり特化してないかな。バッグの型紙pdfとかあるけど、見づらいというか散らばってるし、海外のサイトあるけどなんかproプラン契約しないと見れないみたいだしなんかなぁ。ハンドメイドのドットインストールとかそんな感じもなんか良いのではとか。
贅沢すぎる考えかなぁ。</p>

<p>「図面のサイトです！」みたいな。</p>

<p>あんまりwebでの集金の形が見えないので、物販する金の流れでweb頑張って作るだけでキャッシュをイメージしないでもwebの使いやすさだけを考えてやれるので良いんじゃねぇかなぁとか考えてるけど、まぁうん。</p>

<p>web系のサイトはちょこちょこやってはいるけど、なんか放置してたり、あんまり作る気になってないとかそういう感じですかね。あー、システムトレードのプログラム書いてみたいんだった、忘れてた。</p>

<p>今んところはwebのサイト作るってのよりもちょこっとしたスクリプトとか気分転換的なのが強いかな。
webサイト作る時にビジネスモデルの流れを考えるようになってきたんだけど、まだ材料が少ないというか、ビジネスモデル考えようとする頭は出来てきたけど深く突っ込んだ考えにまでは行ってなくて面倒になって投げ出すって形になってるので、もうちょっと既存のビジネスモデルの形を実際に自分で書き出してみて感覚掴んだりとかした方が良さそうですおすし食べたい。</p>

<p>そんな面倒なのしなくてもガーっと作っちゃえば良いんだろうけどそこまでの情熱を傾けられる題材はなし。出来たらガー出来る準備はしておくべきか。yii2使ってみたいな。</p>

<p>今はバッグ作りしてみたい。そんだけ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[リトルフォレスト見た]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/09/01/%E3%83%AA%E3%83%88%E3%83%AB%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%83%88%E8%A6%8B%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-09-01T11:18:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/09/01/リトルフォレスト見た</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>リトルフォレストを見た。</p>

<p>アフタヌーン原作、東北の田舎で橋本愛が自給自足の生活をしていく映画。</p>

<p>めっちゃよかった。橋本愛は桐島部活辞めるってよで知ってたけど、そこまで注目ってほどではなかったけどすらっとして可愛いし良い感じの演技する子だなーって思ってたぐらいだけど、橋本愛めっちゃ良かった。</p>

<p>東北の田舎で自給自足でアフタヌーン原作で割と自分の興味が詰まってた映画だったから観てみたんだけど、田舎暮らししてる橋本愛が梅雨時期にジャム用のヘラにカビが生えちゃって湿気を無くすためにストーブ炊いて湿度対策、その間にと高温高湿の空間に適したパン作りをし始めるんだけどそのシーンにやられた。</p>

<p>ポニーテールの貧乳女子が薄着でうっすら汗をかきながらパンを捏ねてる姿を横から眺める情景を想像してみ？最高だろ。</p>

<p>音も良い。田舎で取れた物とか状況での料理作りがメインで話が進んで行く(?)時間が進んで行くんだけど料理作りをし始めたときのBGMだったり、蝉の音、パンを捏ねてるだけの音、薪を作るための木を切るチェーンソーの音。音を大事にしてる。絵も大事にしてる、橋本愛が可愛い自然な状態を見せてくれる。</p>

<p>今回のは夏、秋の話。冬、春の話は2月に公開みたい。是非見に行こう。サウンドトラックとかも出たら買いたいな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[webでマネタイズ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/30/web%E3%81%A6%E3%82%99%E3%83%9E%E3%83%8D%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%82%B9%E3%82%99/"/>
    <updated>2014-08-30T16:39:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/30/webでマネタイズ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>webでマネタイズを考える時に3つのモデルがあるらしい</p>

<ul>
<li>広告モデル</li>
<li>直接課金モデル</li>
<li>物販（EC）モデル</li>
</ul>


<p><a href="http://d.hatena.ne.jp/dreamfire/20120409/how_to_monetize_services">http://d.hatena.ne.jp/dreamfire/20120409/how_to_monetize_services</a></p>

<p>モデルに当てはめて、個人が十分に実現可能な方法としては</p>

<ul>
<li>広告モデル

<ul>
<li>Adsense</li>
</ul>
</li>
<li>直接課金モデル

<ul>
<li>iphone、Androidのアプリ課金、paypal APIの使用</li>
</ul>
</li>
<li>物販（EC）モデル

<ul>
<li>amazonマーケットプレイス (IRKitのような例)</li>
</ul>
</li>
</ul>


<p>ぐらいだろうか。</p>

<p>エンジニアみたいなインターネット系開発者が自分の持ってる技能(webアプリ作れる技能とか)を使ってちょっとお金を稼ぎたい時には上記の「広告モデル」を狙う人が大多数になると思われる。「直接課金モデル」に当てはまるアプリ開発とかも十分に実現可能な個人でのお金儲けに入るだろうけども、畑が違うのであまり言及出来ないので、広告モデルについて書いて行く。</p>

<p>広告モデルはサイト作ってpv稼いでAdsense貼ったりで、サイトに来た人がAdsense広告クリックしてくれたら収益、クリック先で購入してくれたら収益、とかそんな流れ。</p>

<p>pv数を稼ぐ事、金を落とすようなpvが絶対条件になる。</p>

<p>pvが稼げるサイトとは大衆受けするような、人気そうな、多くの人の目に触れるためにインターネットの大通りに露出するような努力が必要になったり、大衆受けする解りやすいものを作り続けてしまって本来のwebアプリの良さを無くしてしまう機能追加をしてしまったりとか悪いことをして行く必要がある。</p>

<p>pv稼げてる、人気があるのに悪い事をしているってのは妙な感じだけど、pvなんてアクセスすればpv 1 でカウントされて見た人の気持ちとかは全く関係が無い事が結構でかい。でも、pvがある程度来るようになって広告収入がpvに比例しないとなれば路線修正をしたりとかすれば良いんだろうけど、少数意見は淘汰されていく構造になってしまう。今度は金を落とすユーザ以外は切り捨てるという決断を取る事になる。</p>

<p>それは合理的だけど、会社で働いていてそういう決断が必要な時は往々にしてあるので仕方ない事だと割り切って考えられるんだけど、個人でやってるサイトとかではあんまりそういう考えはしたくない。</p>

<p>もう少し頭ひねった方が良いんじゃないかと考えているのが今回のメインテーマ。何があるんだろうね。</p>

<p>1つ、自分の中で考えているのがあって。
こういう考えの時には大抵過去に読んだ本がためになったりしていて、というか無意識的にではあるけどそういう本ばかり読むようになっていて、最近ようやく文字として搔き起こせるぐらいにはまとまった理解として定着してきているので今書けているんだが。というか何だっけ。本か。</p>

<p><a href='http://booklog.jp/item/1/4756913881'>『価格を無料(フリー)にしても儲けが出るしくみの作り方 (アスカビジネス)』(鈴木進介)の感想(9レビュー) &ndash; ブクログ</a>
<a href='http://booklog.jp/item/1/4827207690'>『知識ゼロ、元手6万円で月100万円![放置自転車ビジネス]開業マニュアル』(稲本勝美)の感想(8レビュー) &ndash; ブクログ</a>
<a href='http://booklog.jp/item/1/4480863303'>『金持ち父さん貧乏父さん』(ロバート・キヨサキ)の感想(1253レビュー) &ndash; ブクログ</a></p>

<p>上記の3つの本を読んで共通している事があって、タダからお金を作り出している事。
正確には2つで、金持ち父さんの本はタダから金を作り出すというか、金儲けの考え方的な部分が大きい。投資しようとかビジネス持とうとかそういうの。そういう考え方無いとタダからお金を作り出すの最強ってすんなり考えられるかなって思う。</p>

<p>捨ててしまうゴミみたいな所をお金に変えるアイデアが最強。昔々には捨てられていたブタの足、豚足に目を付けた人がコラーゲンブーム作り出してお金稼いだって話みたいな感じ。資本として見なされていなかった豚の足を資本として生まれ変わらせたってのは凄い事だ。</p>

<p>webにこの話を当てはめてみるとクックパッドの検索ログを販売したビジネスモデル、「たべみる」なんかが凄く良い例だ。</p>

<p>このモデルを、個人開発者が入手、販売出来るレベルまで持って行くことは出来ないのか。そして、マネタイズが出来ていないクールなサービスのマネタイズが出きるんじゃないかと、そういう考え。</p>

<p>例えばqiitaのユーザーのストックしている物をスクレイピングして興味があるジャンル別けをして求人を出している企業と結びつけるとか。なんか鬱陶しそうだけどね。</p>

<p>ログで、新しい価値を生み出して、お金を出さないネットユーザーのための良い世界を、もっと作っていけるんじゃないのかな。</p>

<p>後は以下の本とか、めっちゃ面白かったんでおすすめ。金を儲ける考えとか身につけられる。ビジネスモデルの本はもっと読み込みたい。</p>

<p><a href='http://booklog.jp/item/1/4798122971'>『ビジネスモデル・ジェネレーション ビジネスモデル設計書』(アレックス・オスターワルダー)の感想(140レビュー) &ndash; ブクログ</a>
<a href='http://booklog.jp/item/1/4487806267'>『ナリワイをつくる:人生を盗まれない働き方』(伊藤洋志)の感想(97レビュー) &ndash; ブクログ</a>
<a href='http://booklog.jp/item/1/4794967616'>『月３万円ビジネス』(藤村靖之)の感想(80レビュー) &ndash; ブクログ</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[何か]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/26/%E4%BD%95%E3%81%8B/"/>
    <updated>2014-08-26T18:43:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/26/何か</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>何かを考えている、何かを考えている。</p>

<p>何かを考えている気がしているんが、何かはとりとめも無い事で、何かをちゃんと認識している訳でもなく、何かはどうでも良い気がしていて、何かは考えた方が良いと考えているんだけど大きすぎる括りで小さく細かく考えた方が良い気がしているのだけれど、何かを考えてしまったら何も無くなる気がして。</p>

<p>ようするに途方も無く暇なのだ。暇で暇に押しつぶされて暇が弱者のように感じられてしまって、暇になる事が罪のような、怖い。よくない。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[パートナーと仲良くやっていくための一つの方法]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/26/%E3%83%8F%E3%82%9A%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%8A%E3%83%BC%E3%81%A8%E4%BB%B2%E8%89%AF%E3%81%8F%E3%82%84%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%84%E3%81%8F%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E4%B8%80%E3%81%A4%E3%81%AE%E6%96%B9%E6%B3%95/"/>
    <updated>2014-08-26T02:00:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/26/パートナーと仲良くやっていくための一つの方法</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>相手のために途方もない時間を使うということ。</p>

<p>1分で聞き終わる事を10分聞き続ける。</p>

<p>10分で作り終わる料理を30分から60分かけてゆっくりと一緒に料理すること。</p>

<p>15分で終わるはずの通勤時間をより住みやすい場所、いい環境になる広い部屋を60分の通勤時間の所に借りる事。</p>

<p>1日で終わる誕生日を1週間、1ヶ月かけて準備すること。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[夏の気だるさ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/26/%E5%A4%8F%E3%81%AE%E6%B0%97%E3%81%9F%E3%82%99%E3%82%8B%E3%81%95/"/>
    <updated>2014-08-26T01:35:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/26/夏の気だるさ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>夏はだるいし無駄に体力消耗して嫌いなんだけど、なくなったら困る。無くなったら悲しむ人が居ると思うから、無くなりはしないでほしい。
夏の暑さのおかげで飲料水メーカーは儲かるし野菜も実る。夏は無いと駄目だ。</p>

<p>社会人になってから夏の異様な短さに気がついて子供の頃に感じてた夏ってなんなんだろって思う。夏は夏休みだし、アイスとかクーラーの事ばっかり考えて何故か炎天下の下をだるそうに歩いてどこかに行く途中のイメージが強い。
ガリガリ君より家の冷蔵庫にあるチューペットがいっぱい食べれるし良い感じの量だったから好きだったな。ガリガリ君は多すぎるよ。</p>

<p>夏休みの初日とか最初のほうに植えたはずの朝顔はいつのまにか枯れていたし、おばあちゃん家で育てた茄子やトマトが毎回ものすごい量あるし、墓参りに行って花瓶の中の花を取り替えて墓掃除したり、お墓に行くまでの石段が急角度の坂になってたり、家に変えると父さんがクーラーをガンガンに付けてるんだけど寒過ぎて他の部屋に避難してたり、テレビを付けるとスラムダンクやタッチがやってたりした。タッチばっかりやってたかな、スラムダンクは花道がクソ涙して悲しんでる回を見てから続きがやってなくてそのままだった。</p>

<p>夏休みは40日ぐらいあって、小学生、中学生、高校と毎回夏休みをしてたはずなんだけど、上で書いた思い出以上のものが思い出せない。なにかあったはずなんだけどな。
小学生の時はプールに行ってたかもしれない。高校だとセブンでバイトしてた時期だったかもしれない。中学生だと何してたっけ？ 高校は隣町の海辺で花火をしてたときがあったな。
なにしてたっけ。
夏休みの宿題は大抵やってない所があったりしたんだけど、みんなやってない所あったりしたからそんなに怒られる訳でもないし、いや、めっちゃ怒られてたけど別にそこまでじゃなくて、結局お流れで出さなかったりしてたりしたとおもう。</p>

<p>夏休みだから休んでたんだろうけど、毎日が長くて、とにかく長くて、今何日だったっけってカレンダー見ると20日ぐらいで、あーそろそろ宿題片付けないと行けないなーとか考えるんだけどそんなにやらなくて、また何日か繰り返して25日ぐらいで焦り始めたりしてた。5日間なんだけどものすごい時間掛かってて、とにかく長い長い時間経ってる。だけど何をしてたんだろう。何もしていなかったんだろうな。</p>

<p>だけど何かしていたのかもしれない。何か、もの凄く熱中して取り組んでいた物があったんだけど、毎日が毎日が凄く楽しくて、汗が身体にまとわりつくのも構わず、楽しんで、何かを作ったり、何かを見たり、調べたり、誰かに会ったりしたり。あったのかもしれない。</p>

<p>でも何も覚えてないから。何もなかったんだ。</p>

<p>夏は気だるい、。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[過去に作った「お会計になります」がYahooゲームにて公開されてました。]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/26/%E9%81%8E%E5%8E%BB%E3%81%AB%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%80%8C%E3%81%8A%E4%BC%9A%E8%A8%88%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%82%8A%E3%81%BE%E3%81%99%E3%80%8D%E3%81%8B%E3%82%99yahoo%E3%82%B1%E3%82%99%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%AB%E3%81%A6%E5%85%AC%E9%96%8B%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%A6%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F%E3%80%82/"/>
    <updated>2014-08-26T00:34:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/26/過去に作った「お会計になります」がyahooゲームにて公開されてました。</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p>過去に作った「お会計になります」がYahooゲームにて公開されてました。みんな遊んでみてねー <a href="http://t.co/1bJYUAhoIO">http://t.co/1bJYUAhoIO</a></p>&mdash; そらむぎ (@soramugi) <a href="https://twitter.com/soramugi/statuses/499833808795865089">2014, 8月 14</a></blockquote>


<script async src="http://diary.soramugi.net//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>


<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/08/26/IMG_2839.jpg" alt="IMG_2839.jpg" /></p>

<p>スマホでしか見れないらしい。</p>

<p>PCとかは以下で遊べる。音ありが楽しい。
<a href='http://9leap.net/games/481'>9leap : お会計になります。 by soramugi &ndash; どこでも遊べる、投稿型ゲームサイト</a></p>

<p>8月はいろいろと行事が盛りだくさんだったり夏とか暑くて移動するだけで体力消耗したりとかでブログ書くの遅れたけど書きます。</p>

<p>昔に9leapに投稿してた「お会計になります。」のゲームなんですが、9leapから「Yahooプラットフォームにゲーム載せませんかー」ってメール来て「良いですよー」って返事してしばらく経ってからそういえばどうなったんだろうと見に行ったら公開されててランキング上位になってたって話。(8/14だと本日のプレイランキングで1位、今見たら3位、前見たときも今日見たときも1位のゲームは3000回遊ばれたぐらいで1位になってるみたい)</p>

<p>9leapに投稿してたのを運営してる人達が頑張ってやった事なので自分は何もしていない。
自分には一銭も入らないけど、遊んでみてくれると嬉しい。なんか不思議だけど嬉しいんだ。</p>

<p>そんな感じ。以下駄文。</p>

<p>当時、プログラミング覚え立ててでとにかくなに作れば良いか解らなくて、本当に解らなかったんだけど丁度その時、enchant.jsが作られ始めたぐらいで当時は無職だったし作りたい物が特にあるって訳では無いけど、とにかくこの新しく手に入れたパワフルな力を試してみたくてゲームを作りまくってた。</p>

<p>荻窪のヴェローチェにキャンパスノートとMBA13インチ持ち込んで190円のコーヒー頼んで居座ってた。</p>

<p>今この時の事を思い出すとまなめさんの記事を思い出す。
<a href='http://maname.txt-nifty.com/blog/2008/12/post-2a53.html'>私が初心者プログラマを脱出できなかった理由: 304 Not Modified</a></p>

<p>当時の心境ドンピシャだったしenchant.jsを知らなかったら今の自分とは全く違う自分になっていたというのが想像する事が出来る。</p>

<p>ゲームは「jsってブラウザで動いてるんですよね」「console.logってなんなの」ぐらいの認識だった。というか当時作ってたゲームはconsole.log使わないで作ってたな。</p>

<p><a href='http://9leap.net/user/soramugi'>9leap : soramugi (そらむぎ) &ndash; どこでも遊べる、投稿型ゲームサイト</a></p>

<p>「お会計になります。」は作ったゲームの中で一番遊ばれてて、当時9leapでやってたコンテストで同じ次期に投稿して優勝してた他の人のゲームのプレイ回数をぶっちぎりで抜いてたりして非常に愉快な感じだった。
コンテストの趣旨が技術者寄り、制作者寄りのやつだったから仕方が無いんだろうけど。</p>

<p>ゲーム作らなくなったのは就職して時間無くなったのと、9leapというコミュニティがそこそこ巨大になっていて、だけど制作者寄りだったから作り手として使う側の事をあまり見ていない気がしててあんまり投稿しなくなっていって、て感じかな。制作者のエンジニア達のコミュニティを尊重してくれてたのは非常に良かったんだけど自分が求めてる目線とかは違うかなと思ってた。</p>

<p>9leap、非常に良いサイトだし良いコミュニティを作り出してたし良い場所だったけど最近は勢いが無くなって割と寂しい感じしている。enchantMoonでエネルギー使い果たしたか。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pocketに登録したニコニコ動画を連続再生する「poolcket」作った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/12/pocket%E3%81%AB%E7%99%BB%E9%8C%B2%E3%81%97%E3%81%9F%E3%83%8B%E3%82%B3%E3%83%8B%E3%82%B3%E5%8B%95%E7%94%BB%E3%82%92%E9%80%A3%E7%B6%9A%E5%86%8D%E7%94%9F%E3%81%99%E3%82%8B%E3%80%8Cpoolcket%E3%80%8D%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-08-12T18:21:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/12/pocketに登録したニコニコ動画を連続再生する「poolcket」作った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/08/12/preview.png" alt="preview.png" /></p>

<p><a href="https://github.com/soramugi/poolcket">https://github.com/soramugi/poolcket</a></p>

<p>なんか、作った。</p>

<p>ニコニコ動画、なんかランキングとかマイリストとかに入ってるのは連続再生とかあって良い感じなんですけど、流行の動画とか別に追いかけたくなくて、なんとなく耳が寂しいって時にミクさんの近況とか知りたくなるんだけど能動的に動くほどではないので流動的に来る感じが望ましいんですね。
なんか何言ってるのか解らなくなったけど聞きたい時に良い感じの奴がすぐ聞ける状態で連続再生して欲しいんですね。</p>

<p>そういう用途の時に連続再生に対応しているマイリストとかタグ検索とかだと要望が満たせなくて、ある程度最小限の労力で良い感じのミクさん動画を探してどこかにストックさせておいてもらって、聞きたくなったら連続で再生して「あー聞いたわー」ってなって全部ストック解除とかしたいんですよ。</p>

<p>ストックするのはマイリストはあんまり良くなくて、マイリストに入ってるの忘れちゃうし、なんか忘れちゃうし。
んで自分の普段のフロー的にはPocketが最適だったんで以下のサイト群のRSSを購読して</p>

<p>ボカヒト日報
<a href="http://cobachica.hateblo.jp">http://cobachica.hateblo.jp</a>
smile中毒
<a href="http://blog.livedoor.jp/nicotwi/">http://blog.livedoor.jp/nicotwi/</a></p>

<p>Pocketに個別記事を追加すると記事内に含まれるニコニコ動画をPocketに登録して記事URLはPocketからアーカイブってするスクリプトをjenkinsで回しておく。</p>

<p>コード
<a href="https://gist.github.com/soramugi/10797920">https://gist.github.com/soramugi/10797920</a></p>

<p>んでPocketに溜まったニコニコ動画のURLを上記のpoolcketをローカルで起動してPocket認証、アプリにアクセスで勝手に動画が再生されるようになる。</p>

<p>ちょこちょこと弄ってきたんだけど割と安定してきたので記事におこした。</p>

<p>本当はherokuにホストさせたかったんだけどニコニコ動画の自動再生するためにしてるjs内の変数値書き換え時にアプリから1回アクセスさせてるんだけど、それが良くないのかニコニコ側で弾かれてるみたいで外部サーバからの実行は出来ない現状でした。ip偽装とかすれば行けるんじゃね?とか思ってるけど別にそこまでやりたくないしそんな事をやるのであれば横になってぐったりしていたいので、なんか横になってぐったりしていたいので誰か出来るんだったらやってpull requestとか送ってください。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[お金で遊ぶ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/12/%E3%81%8A%E9%87%91%E3%81%A6%E3%82%99%E9%81%8A%E3%81%B5%E3%82%99/"/>
    <updated>2014-08-12T18:02:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/12/お金で遊ぶ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>お金大事だなぁとは思ってはいるのだが、ある程度の金額が溜まるようになってくると貯めるだけだともったいないなぁとお金で遊ぶようになった。</p>

<p>ここで言うところのお金で遊ぶとは1回使っちゃったら終わりな奴とかギャンブルとかでは無くて、投資とかの株買ったり投資信託したりFXとかそういうやつ。</p>

<p>とりあえず普段使いの口座が三井住友銀行なのでそれ経由のsmbc日興證券に口座を作ってNISA口座も一緒に作って株の事を一通り調べてから株主優待狙いでエコス、パルコ、くろがねやの株を購入。</p>

<p>投資信託もやっておこうと毎月3万づつ引き落としの積み立てでNISA口座でSMT グローバル株式インデックスOPを購入するようにしてみた。</p>

<p>SMBC日興証券で他にもアイフル株やブックオフ株が良さそうだったので買ってみて、次の週ぐらいにはそこそこの利益が出ていたので売ってみたりとかもしていた。</p>

<p>SMBC日興証券はスマホのアプリも無いし手数料が700円ちょっとするのでネット証券としてはあまり人気がないみたいだったのでsbi証券とマネックス証券も開設(どちらも手数料100円程度)、主にsbi証券で10万ほど預けてスマホを使った短期売買をしてみた。</p>

<p>スマホだと買いやすいんだけど買いやす過ぎてあんまり調べたりするのが億劫だったせいで適当に買っちゃって少し金額が減ったりとかがあったんだけどちょい勝ちもあったりもしたのでとんとんだったのだけれど、
8月のyahoo株がめっちゃガタ落ちしたおかげで割と減ってしまった感じ。
といっても10万程度の投資なので5千円程度の負けで済んでいる。</p>

<p>もっとひどい減り方するんじゃないかとビク付いて手を出してなかった時のイメージはがらりと変わって、あんまり資本を出さなければあんまり減る事は無い感じ。(そりゃそうだ)
でも油断してると負け続きになりそうなのでちゃんと考えて、資料を探して購入せねばならないなと思いました。</p>

<p>株はある程度情報と時間が必要そうだし、短期はあんまり自分に会わないなぁと思い始めた。
FXにも一応手を出してみてどんな感じなのかとか知るのは良さそうだ。(FXのイメージって溶かしたりとか最悪なイメージあるけど)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[国立駅弁当900円]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/05/%E5%9B%BD%E7%AB%8B%E9%A7%85%E5%BC%81%E5%BD%93900%E5%86%86/"/>
    <updated>2014-08-05T13:37:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/05/国立駅弁当900円</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>超入門 資本論を読んだ。
<a href='http://www.amazon.co.jp/dp/4478027137'>Amazon.co.jp： 超入門 資本論: 木暮 太一: 本</a></p>

<p>元々は
<a href='http://www.amazon.co.jp/dp/4062183897'>Amazon.co.jp： 田舎のパン屋が見つけた「腐る経済」: 渡邉 格: 本</a>
を「めちゃめちゃ面白いやんけ」と思いながら読んでいて、本の内容は資本論的な考えかたで仕事を作って生活しているという本だった。</p>

<p>資本論というのがあるというのは知ってはいたが詳しい内容とかは全く理解出来ていなかったのでお手軽そうな現代版に噛み砕いてくれてるであろう最初に紹介した「超入門 資本論」を読んだ。</p>

<p>内容的には「腐る経済」で書かれていた内容とさほど変わらず、「結果的にはどうすれば良いの」の部分をちょっと今風にした内容だった。</p>

<p>2つの本を通して読んでみると、資本主義による価値の捉え方、自分自身の価値観(何かややこしいけど)の変化が得られて非常に気分が良い。</p>

<p>流通して値段が付けられているもの、商品には「価値」と「使用価値」が存在していて、価値はその物を作るための用した時間によって決まり、使用価値はその物が必要とされているかで決まる。
商品には価値と使用価値がセットになって初めて成り立つ。使用価値が無い価値を費やした物はただの石ころのような物となんら変わらない。</p>

<p>労働して貰っている給料は何の基準で決まっているかと言うと価値で決まっていて、使用価値は価値を上限させるに過ぎない値となっている。
同期入社で入った3人がいたとして、中くらいの成果をあげてる人は手取り25万、高の成果は27~8万、低は23万程度と考えると懐に落ちてきて具合がいいと感じられるかもしれない。(自分は感じた。)</p>

<p>つまり使用価値、労働することによる成果は給料に与える割合は少ないということだ。</p>

<p>んで、給料の額が決まる価値の部分はその労働をするための生活費や気晴らし代、ストレスを発散させるために一般的に必要であろう値段が付けられる。
年1000万貰ってる人はそれ相応のストレス発散代を貰っているし、必要な技術を有する時間を今までに消費している(医者とか)</p>

<p>ちなみに「結果的にはどうすればいいの」の部分は資本論では「生産機械を共有して誰もが同じ物を作れるようにする共産主義にするべき」で、
腐る経済の方は「田舎でコストを落として生産機械を持てるようにしよう」
超入門の方は「フリーランス精神で使用価値を最大限高める努力をしよう」</p>

<p>とかそんな感じに受け取れた。</p>

<p>なんか途中の部分とか資本主義の欠点とか大事なところ書いてないし
なんか腑に落ちなかったり説明がワカランと言う人は(すまん)上記2冊の本を読む事をお勧めする。</p>

<p>話を本題に戻そう。(今までは本題ではない)</p>

<p>8/3(日)のルミネ立川 あおぞらガーデンに行ってきた。
<a href="https://www.facebook.com/aozoragarden">https://www.facebook.com/aozoragarden</a></p>

<p>定期的に開催されていて、立川駅に付いている(そびえ立つ?駅ビル?)ルミネ立川の屋上がフットサルコートと屋上庭園が存在しており、見晴らしが良いのと屋上庭園のため芝生があり気持ちがいい屋上だ。その屋上庭園でビールやら弁当やらが売っていて、夜になるとスクリーンに映画の劇場会が始まる。ビニールシート(布製だが)の無料貸出しがあり芝生に敷いて寝っ転がれる。</p>

<p>そこに行ってきたのだが、非常に心地がいい空間だ。外で寝っ転がれるのが相当良かった。
しかしながら飲み物の販売(ビールとかかき氷とか(かき氷は飲み物に入ります))があるのだが軽食の販売は無かったようだ。弁当の販売はあるが小腹が空いているだけだったので買うか迷っていた。
ルミネなので地下に行けば総菜屋もあるだろうが面倒だったため、しかたなく弁当(900円)の購入をした。</p>

<p>蓋を開けてみると900円の弁当とは思えないほどの少ない量になっていてちょっとがっかり。</p>

<p>が、食べてみると納得したのだ。これで900円なら文句が無い。
品目が多いのだが一つ一つが一口サイズとなって楽しいお弁当になっていた。
冷めているのにしっかりとした味で、品目それぞれちゃんと美味しい。種類も豊富なので飽きがなく、少々の酸味が付いた料理も織り交ぜていて夏場の痛みやすい弁当としての気遣いがちゃんとされている。美味い。</p>

<p>この弁当を食べた事で前半につらつらと書いていた資本論の考え方を思い出した。
この弁当を作るための技術や時間、労力が見えてきた。長い時間をかけて習得した知識やコツ、労力が詰め込まれている事を感じられる。良い価値を付与している。イイお弁当だった。</p>

<p>調べてみると「すみやの日々」というブログを開設しているようだ
<a href="http://sumiya-nikki.blogspot.jp">http://sumiya-nikki.blogspot.jp</a>
「おなかのなかから楽しくなれるような食べものをつくっています。」と書かれていて、お腹の中から楽しくなれた。</p>

<p>実店舗は無い(?)ようでイベントでのお弁当販売をナリワイとしているようだ。
また食べたいな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[質]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/05/%E8%B3%AA/"/>
    <updated>2014-08-05T13:23:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/05/質</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>質が低い問題。</p>

<p>三日坊主を10回続けたら30日続けられた事になるので三日坊主になるからと最初から諦めた0日よりイイ。
小さく作って小さく改善。
シンプルに。
素早く。
簡素に。
引き算の方式。
最小限で素早く。</p>

<p>等々をしている、実践しているつもりではいるのだが、必然的に最初は質が低くなる。継続的に質を高めて行けば良いのだが、面倒くさい。質を高めるぐらいならまた何か新しい事に手を出して小さく始めて行きたい。</p>

<p>これでは小さく始めたものがまるまる無駄になってしまうのではないかと、小さく始めて放置していたものを書きまとめてみて、方向性や改善点を明確にして続ける努力を行う。</p>

<p>めんどうくせぇなぁ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[好きな食べ物は場合による]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/03/%E5%A5%BD%E3%81%8D%E3%81%AA%E9%A3%9F%E3%81%B8%E3%82%99%E7%89%A9%E3%81%AF%E5%A0%B4%E5%90%88%E3%81%AB%E3%82%88%E3%82%8B/"/>
    <updated>2014-08-03T22:18:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/03/好きな食べ物は場合による</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好きな食べ物は何ですか。</p>

<p>昔だと、からあげに醤油ラーメンに生ハム、チャーハンにビーフン、梨に青椒肉絲、タケノコのみそ汁とカルボナーラと蕎麦と答える事がそれなりに出来たのだが、
今では時と場合によって変わるのでちゃんとした答えをする事が出来ない。</p>

<p>その時の季節と体調と気分、前日の食べたもの等で変わるからだ。</p>

<p>夏ではそうめん、天ぷらなんかも良いが、冬ではうどんと鍋とコロッケとか、秋にはサンマ、栗ごはんに柿、春にはタケノコに山菜の天ぷら。
季節によって食べたい物が変わるし、体調によってはからあげの時もラーメンの時もある。
湿度が高いと蕎麦とか、湿度が低いとき、乾燥してると鍋とかか。</p>

<p>年中通して食べたい物は無いし、食べると幸せになるものは全ての食べ物に当てはまる。</p>

<p>好きな食べ物を聞かれると困るようになってしまった。
今食べたい物は答える事が出来るが。</p>

<p>焼きそばが食べたい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[僕のインターネット]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/07/31/%E5%83%95%E3%81%AE%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/"/>
    <updated>2014-07-31T17:45:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/07/31/僕のインターネット</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>インターネットが年々小さくなっている。</p>

<p>自分のインターネットはガラケーの勝手サイトから始まってその時にハマってたARIAのサイトを作ったり苺ましまろだったり涼宮ハルヒのサイトなんかを作っていた。最初は勝手サイトを眺めて画像を集めるとか掲示板に書き込むぐらいだったんだけどすぐに飽きて、勝手サイトを運用する側に移った。</p>

<p>ガラケーの数字ボタン連打でhtmlを書いて公開してたのは結構気合い入ってないと出来ないなと今になって思う。でもhtmlぐらいなら問題ないか。</p>

<p>ガラケーの後はゴルゴ31か。朝目新聞、俺秩、カトゆー、2chまとめとかとか。更新無いかなとアクセスしていたのが懐かしい。</p>

<p>その後はyoutubeやニコ動にハマったりしてyoutubeはすぐに飽きたけどニコ動の歌ってみたや実況動画、MADとか色々見てたな。当時ハマってみてたルーツとか漫画家になったり結婚したりしててそいつわすげぇやって感じでとにかく結婚めでたい。レジとかLIQU@。とか灯油とかいたけどLIQU@。とか最近何やってるかヨクワカランな、灯油はCD出してるのにレジのCD化とかまだなのかね。松下CD化したしレジそろそろ良いのでは。</p>

<p>あとはプログラムやり始めたら万能感覚えるが頭良い人とか凄そうな人いっぱい見えてきて凄いなーと思うけどおじさんばっかりというか、なんか暗い感じするし皆さん真面目ですね&hellip;。
割と適当な人もいるし適当な度合いとかも見えてきて良い感じに適当出来て適当良い感じですね。</p>

<p>インターネット振り返ってみても結構最近な事のような気もするので、というか最近だったのであんまり振り返る意味感じてない。
インターネットが小さくなってるってのは比喩だし、小さいのは見る範囲がちっちゃいってのと皆と同じようなお決まりの物事を見てる感じがしてるだけなので、そろそろ刺激的なコミュニティがないかなとか探している感じ。求めている感じか。そうなると小さいってのは割とネガティブイメージだったな。</p>

<p>諸々飽きてきたので面白い事に取り組んだりしたい次第。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[夏は嫌いだ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/07/31/%E5%A4%8F%E3%81%AF%E5%AB%8C%E3%81%84%E3%81%9F%E3%82%99/"/>
    <updated>2014-07-31T17:05:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/07/31/夏は嫌いだ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>夏自体は嫌いで夏休みは好きだ。</p>

<p>外に出て運動をする事自体が苦手だったので海水浴やプールなどの楽しみがあまり無く、バーベキューやキャンプといったイベントに関わる機会があるほど交友関係が広い訳でもなく、いや、キャンプは家族で行ってたけど年中行ってたし小学生までだったから夏と関係してこない遊びかたばかりだった。
とにかく夏の良さとか夏ならではの遊びをしてこなかったしそこまで楽しいとは思わないでここまで来た。</p>

<p>夏に食べるそうめんや蕎麦が非常に美味い思い出はあるが、それは夏という過酷な環境によるひとときの癒しによるものなので、そもそも夏という環境が無ければそこまで美味いと思わないし夏の良いところまでにはランクが上がってくるほどの事でもない。
しかし愚痴を行っていても改善されるものでもないので非常に美味いと感じるそうめんや蕎麦は食べる事にしている。非常に美味い。</p>

<p>ともかく夏の良いところを感じるという感性が私には欠如していると思える。</p>

<p>夏、夏は日差しが照りだして日光によってあぶり出され、昼は暑く夜は寝苦しい。気温の問題ではなく湿度の問題が強いので身体中のべたつきや特に蒸している日には日陰に避難していても意味が無いほどの熱気が襲ってくる。</p>

<p>去年から除湿器を導入してみたが除湿器単体では除湿されるときの機械熱のせいで部屋が暑くなるので扇風機やエアコンの併用が必要となる。併用するぐらいなら無くても良い気もするのだがエアコンの温度を28度にしていると若干蒸す時などは除湿器を付けるだけで快適な空間になるので大変助かっている。しかしそれぐらいならエアコンの温度を下げるぐらいで対応出来る気もするのでまだ買って良かった物なのかの判断がついていない。除湿器で集まった水を捨てるときは想像以上の水の量なので爽快感があるが。</p>

<p>あと塩の小瓶が湿気のせいで全く出てこなくなったので除湿器はあんまり役立ってないと思う。</p>

<p>冷房も嫌いだ。過度の冷房が嫌いなだけなので全ての冷房を嫌いになっている訳ではないが。
冷房が効きすぎている店に入ると入った瞬間は涼しいが、入った瞬間だけなのですぐに寒くなるし、寒い状態で外に出ると身体があったまるので気持ちが良いのは少し良い、しかしその温度差のおかげで体温調節のために身体が活発に活動し疲弊すると考えると疲労感しか覚えない。図書館ぐらいの弱冷房がイイ。
思うに冷房を過度に付ける人は夏からくる暑さが嫌いな同士と考えられるが夏の熱に頭がやられて人間の快適温度というものの基準が欠如していて、一瞬の快適(外出から帰ってきた時等)のために長時間の快適を捨てている愚かな行為をしていると考えられる。地球温暖化とか広範囲の問題を問う気はないが身体を冷やしすぎるのにあまりメリットは無いし夏なんだから少し暑い程度にしておいた方が折角の夏を楽しむのにはちょうどいい。</p>

<p>夏は嫌いだが嫌いなものの良いところを楽しむのは好きだ。</p>

<p>でもやっぱり1年通して夏よりも冬の方が活発に活動しているので冬の方が自分は好きだなぁ。</p>

<p>とっちらかった頭の中をそのまま吐き出してみたらとっちらかった文章になってしまった。これだから夏は嫌いだ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生きるのを飽きている人がいる]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/17/%E7%94%9F%E3%81%8D%E3%82%8B%E3%81%AE%E3%82%92%E9%A3%BD%E3%81%8D%E3%81%A6%E3%81%84%E3%82%8B%E4%BA%BA%E3%81%8B%E3%82%99%E3%81%84%E3%82%8B/"/>
    <updated>2014-05-17T19:48:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/17/生きるのを飽きている人がいる</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>みんな飽きている</p>

<p>生きている事に意味なんてなくてただそこに自由に動かせる肉体と考える事が出来る意識が繋がってるだけ。あとはどうぞご自由にってぐらいなもんで、「ご自由にって言ったって何すればいいねん」ってみんな混乱して発狂し、飽きている。</p>

<p>その自由な時間、暇つぶしが出来る事を与えられた自分は何をしようかと考え続けると、知る事と関係することが唯一の救いになると考えている。</p>

<p>今までの自分が知らない事を知る事によって見方が変わる、
知った事によりそれが存在しているのは自分自身が今知るために生まれたと思っても良い。
自分が存在して生活するために必要なものは誰かが作り出した物で関係し合って生きている。</p>

<p>知る事、関係する事が救いになると思っているのだが、インターネットの拡大によって救われた人が、言うほど多くないと思ってもやっとしている。</p>

<p>インターネットで知って関係して、少なくとも自分は救いにはなったが、救われていない人も知る事になった。</p>

<p>インターネットによって知って関係してもまだ足りなくて、それはなんだろうと考えていて、一つの仮の答えとして出てきたのが「行動する事」だと思う。</p>

<p>知って関係しても、行動する事をしないと頭の中で考えているだけで本当の意味で知ってないし関係していないのだ。</p>

<p>インターネットは知る事が出来るし関係する事も出来る。だがそれは画面の中で完結してしまって勘違いを起こしてしまう。行動するという事を奪ってしまう。</p>

<p>インターネットと行動するという事を組み合わせると、面白くなりそうだなと。思った。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[黄色]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/09/%E9%BB%84%E8%89%B2/"/>
    <updated>2014-05-09T13:39:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/09/黄色</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>街で見かける黄色は大体が警戒色で、点字ブロック、道路脇の反射板、消防等の警告文の背景色、道路脇の黄色いバンパー(?)、工事中のポーンや工事中に電線を覆うカバー、ヘルメット。</p>

<p>例外として電車の案内板、東口とか何線はあっちですとか。タクシーの色も黄色だな。黄色の方が解りやすいが黒色のタクシーは何か高級そうって小学生の先生が言ってた。</p>

<p>あとは看板とかの色だったりどっかのお店の袋、服の色、あんまり黄色の服とか来てる人居ないな。町並みとか季節とか結構関係ありそうだけど、服の色とか。</p>

<p>花の色も黄色があって、大体はお彼岸用の花とかかなと思ったけど、そうじゃない花の方が多かった。これも季節によるか。今は母の日が近いからピンクとか赤系多し。</p>

<p>ある程度黄色の雰囲気をとらえてうまい具合に使っているんだけど一点「なんかおかしい」と感じたのはクロネコヤマトの不在票。</p>

<p>あれは黄色で、まぁ企業イメージなんだろうけど、黄色にする意味が無いというか、郵便局の不在票は赤色で警告色ではないしあんまり目立ちすぎる色合いではない。でもクロネコヤマトの不在票はハッキリとした黄色で街で見る警告色と同じ色だ。</p>

<p>不在票を目立たせて気づかせたいのかもしれないが、ポストに投函される時点でちゃんと確認するし、長方形の形になってればより確認するので黄色というハッキリした色をぽんぽんと使われると黄色に慣れてしまって警告色の意味をなさなくなる。
メール便の計測器も黄色だ。なぜ黄色にするのか。目立つ色なら他にもあるだろうし、防犯に使えるのか、防犯用品を探すときの邪魔にさえなりそうな。いや、考えすぎか。</p>

<p>宅配業者が使う色ではないよなぁ黄色</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
