<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[全体的に千葉産です]]></title>
  <link href="http://diary.soramugi.net/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://diary.soramugi.net/"/>
  <updated>2015-02-06T05:30:31+00:00</updated>
  <id>http://diary.soramugi.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[soramugi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[冬はテンション上がる]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/02/06/%E5%86%AC%E3%81%AF%E3%83%86%E3%83%B3%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3%E4%B8%8A%E3%81%8B%E3%82%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2015-02-06T14:26:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/02/06/冬はテンション上がる</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://soramugi.tumblr.com/post/7869686599#_=_"><img src="http://36.media.tumblr.com/tumblr_lntmvceYxa1qe802ko1_400.jpg" alt="Tumblr lntmvceyxa1qe802ko1 400" /><br />ハトムギ、玄米、月見草</a></p>

<p>冬は割とテンション上がって、1年の中でもっとも躍動的になるのだけれど、他の人と話したりしてる時に冬は寒くてテンション下がる話聞くとこっちまでテンション下がってきて自分のテンションの平均値が低いだけかなって気持ちになってくるのだけれど、テンションなんて曖昧なものを基準つけするのなんてできないなって話。</p>

<p>冬の室内で窓ガラスから入ってくる日差し好きですよ。暑いけど。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ニコ動mp3にするやつ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/02/03/%E3%83%8B%E3%82%B3%E5%8B%95mp3%E3%81%AB%E3%81%99%E3%82%8B%E3%82%84%E3%81%A4/"/>
    <updated>2015-02-03T14:54:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/02/03/ニコ動mp3にするやつ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://soramugi.tumblr.com/post/6803685750/szymon-pillow-puzzle-by-gry-fager#_=_"><img src="http://41.media.tumblr.com/tumblr_lmnjpagq3c1qz4s3wo1_500.png" alt="Tumblr lmnjpagq3c1qz4s3wo1 500" /><br />ハトムギ、玄米、月見草</a></p>

<script src="https://gist.github.com/soramugi/52f885e08a58864b6b7e.js"></script>


<p>結構前に作った
<a href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/12/pocket%E3%81%AB%E7%99%BB%E9%8C%B2%E3%81%97%E3%81%9F%E3%83%8B%E3%82%B3%E3%83%8B%E3%82%B3%E5%8B%95%E7%94%BB%E3%82%92%E9%80%A3%E7%B6%9A%E5%86%8D%E7%94%9F%E3%81%99%E3%82%8B%E3%80%8Cpoolcket%E3%80%8D%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F/">http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/12/pocket%E3%81%AB%E7%99%BB%E9%8C%B2%E3%81%97%E3%81%9F%E3%83%8B%E3%82%B3%E3%83%8B%E3%82%B3%E5%8B%95%E7%94%BB%E3%82%92%E9%80%A3%E7%B6%9A%E5%86%8D%E7%94%9F%E3%81%99%E3%82%8B%E3%80%8Cpoolcket%E3%80%8D%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F/</a>
なんだけど、pocketに登録したニコ動を流して作業BGMにしてたんだけど、動画は見ないのに流しっぱなしにするとcpuガシガシ使われてて作業自体が滞るようになって意味ない感じだったのでmp3抜き出しして音だけ聴くようにした。</p>

<p>pocketに保存したニコ動urlからmp3にしてdropboxに入れる。これをjenkinsで定期的に回して聞きたいときに以下のコマンドで再生とかしてる。</p>

<pre><code>find /Users/mugi/Dropbox\ \(個人\)/アプリ/mugi_jenkins/nico -maxdepth 1 -mindepth 1 -exec echo {} \; -exec afplay -q 1 -v 0.5 {} \;
</code></pre>

<p>聞いてて気に入ったときにマイリス突っ込めるように別ディレクトリに移動して勝手にマイリスするとかした方が使い勝手いいかも</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[二重人格]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/02/02/%E4%BA%8C%E9%87%8D%E4%BA%BA%E6%A0%BC/"/>
    <updated>2015-02-02T00:13:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/02/02/二重人格</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://soramugi.tumblr.com/post/103169298833#_=_"><img src="http://40.media.tumblr.com/09811ebd752d2728c24fa3beab30c99a/tumblr_nf9xbva2rw1qigl8po1_500.jpg" alt="Tumblr nf9xbva2rw1qigl8po1 500" /><br />ハトムギ、玄米、月見草</a></p>

<p>ギークハウスに住んでた時の連中と久々に遊んで、めっちゃ楽しかったのだのだけれど、本当に自分は二重人格だなと感じる。</p>

<p>親からはAB型のふたご座だから二重人格としてふさわしい肩書きを持っていると言われた自分なのだが、接する人によって自分の性格の位置づけを変える癖のようなものができてしまっている。人によっては物静かで子供っぽい人だったり、積極的に喋ってちょっとしたまとめ役だったり、活発で若々しいフレッシュな存在だったり、厨二っぽいのが大嫌いで蔑んで見るような人だったり。二重どころじゃないが。</p>

<p>どれも本当の自分で正直に接した結果のようなもので、どれも自分を晒してる。</p>

<p>ギークハウスの面々とは物静かで子供っぽい感じ、それがもう本当に居心地が良くて最高な空間に感じられて良かった。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[咳が出る]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/30/%E5%92%B3%E3%81%8B%E3%82%99%E5%87%BA%E3%82%8B/"/>
    <updated>2015-01-30T14:54:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/30/咳が出る</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://soramugi.tumblr.com/post/9448604535/uinyan#_=_"><img src="http://40.media.tumblr.com/tumblr_lqkomvLZOX1qaww6ho1_500.jpg" alt="Tumblr lqkomvlzox1qaww6ho1 500" /><br />ハトムギ、玄米、月見草</a></p>

<p>去年9月から夜中に咳が出るようになって病院に何度か通ったのだがどうも要領を得ない。</p>

<p>まず何科に行けばいいのかわからなかったので10月にとりあえず近場の大きめな病院に「夜中咳が出るのですが」と伝えると内科へと案内される。</p>

<p>受診してみるも「とりあえずレントゲンを」「異常はないようです」「咳が出る要因は様々で検討がつかない」「とりあえずアレルギーの薬だしておきますね」てなもんでアレルギーってそんな万能薬みたいなのあるのかねと飲んでみるもなかなか治らず。検討つかないのに行ってもなぁってので放置。なにより病院の先生のやる気のなさがにじみ出ている感じがなにやら申し訳ないようなもうちょっと具体的な症状を言わないといけないのかと疑心暗鬼になりずるずると行けずじまい。</p>

<p>今年1月初めに流石に咳が辛くなってきて、そして咳が出るときには息を吸うとヒューヒューと音がなり、痰が出ると咳が収まるため、鼻水が喉に溜まって咳が出るのかもしれないと仮定付けて耳鼻科に行ってみた。</p>

<p>家の近く、前回の大きめな病院よりも近い病院に行ったのだが人の数が多い。聞くところによると4時間待つのもザラだとか言っていた。花粉症の患者とかで多くなるんだとか。予約はあるが初診はできず、とりあえず待ってみると1時間半程度で順番になった。</p>

<p>自分はホコリアレルギーで鼻水は常時出る。夜中寝るとき、起きる時に咳が出る、咳が出て目がさめる、布団から出てしばらくすると収まる、鼻水が喉に行くのが原因かもしれないので見て欲しい。との旨を話してみた。まずはアレルギーがあるのかを見てみるということで見てもらい、アレルギーですね、お薬出しておきますね、次のかたー、みたいな。こんこんと間に説明をしてくれているのだが咳の原因である鼻水を止めようとしてくれているのだが、鼻水は前から出ていて、咳が出ているのは最近なので、鼻水を止めればいいのだろうけどもそうではないよね、って思うのだがそれは素人考えだし医者的にはちゃんと切り分けしないと判断できないのかなとか、まぁ忙しそうだしちゃんと見れないのかなとか。そもそも鼻水が原因の咳なのかとかまだわからんって事なのかなとか。</p>

<p>色々と考えてみるがとりあえず考えるのをやめて、指示通りに薬を飲んでみて、布団とかちゃんとメンテして掃除もちゃんとしてみたらわりかしまともになってきた。だがまだ咳は出る。薬がなくなってまた行こうと予約の電話をするも予約がいっぱいだと音声連絡のみで終わる。当日予約しか受け付けないで7時から予約開始、10分程度で予約は埋まってしまうようだった。</p>

<p>ということで毎回待っていられないので別の病院で受診し、強めの薬をもらって一週間後に経過を見るという今。またもらったお薬は鼻水の薬なので堂々巡り感が強い。</p>

<p>ここまでが自分の最近の記録で、無駄な時間を浪費した記録。</p>

<p>ここからは知識と思考のかき乱し。</p>

<p>というか口頭だけで症状を正確に伝えるのは無理がありそうってのと曖昧な症状で専門医に診察してもらうシステムがよくない。と最近読んだ本に書いてあったのを思い出した。「<a href='http://bookmeter.com/cmt/44321783'>教養としての経済学 &mdash; 生き抜く力を培うために そらむぎさんの感想 &ndash; 読書メーター</a>」この本の中で日本の病院は<a href="http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E3%81%AE%E5%8C%BB%E7%99%82#.E7.B7.8F.E5.90.88.E8.A8.BA.E7.99.82.E5.8C.BB.E3.81.AE.E6.95.B4.E5.82.99">総合診療医</a>の存在が無いので、不必要な専門医受診が発生していると。</p>

<p>どの専門医に受ければいいのか判断してくれる存在がいない。1次受けの存在がないので専門医に直接人が集まり専門医の手が足りなくなる。こんなんでちゃんと診断できるわけないっすねぇって感じですね。診察受ける人も無駄な時間がかかるし、専門医も不必要な診断をしなければならなくなるし、不満な金の使い方しないといけなくなるし、不幸な人を生み出すシステムなんですなーって思う次第。</p>

<p>咳が出る。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[画像付きリンク]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/30/%E7%94%BB%E5%83%8F%E4%BB%98%E3%81%8D%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%AF/"/>
    <updated>2015-01-30T00:20:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/30/画像付きリンク</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://soramugi.tumblr.com/post/8364974960/xoangelicc-mmmm-simple-and-yummy#_=_"><img src="http://40.media.tumblr.com/tumblr_lokhlpZ3B31qzk9x9o1_500.jpg" alt="Tumblr lokhlpz3b31qzk9x9o1 500" /><br />ハトムギ、玄米、月見草</a></p>

<p>なんでもいいから画像つけたい時に本当になんでもいい画像を探すのは難しいけどTumblrからランダムで引っ張ってくればいいことに気づいた。</p>

<p><a href="http://soramugi.tumblr.com/random">http://soramugi.tumblr.com/random</a>にアクセスすればランダムで表示されるのを利用。</p>

<p>毎回ブラズザアクセスするのも面倒なのでvimプラグイン書いて適当な画像タグを作成するやつ作った。</p>

<p><a href="https://gist.github.com/soramugi/4f6d95e05827018f2318">https://gist.github.com/soramugi/4f6d95e05827018f2318</a></p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>"tumblrからランダムで画像リンクの出力"
</span><span class='line'>NeoBundle 'git@gist.github.com:/4f6d95e05827018f2318.git', { 'script_type' : 'plugin' }
</span><span class='line'>let g:linktotag_link = 'http://soramugi.tumblr.com/random'</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>これで</p>

<pre><code>:Linktotag
</code></pre>

<p>で画像リンクが貼り付けられる。</p>

<p>herokuに上げたアプリ経由でhttpアクセスしてタグ作成するようにしてるんだけど必要なかったかもな。vimスクリプトだけでタグ生成するのだるかったんだけどherokuアプリ落ちてる時に起動するための時間かかるの使い勝手良くなかったな。</p>

<p>しかし画像適当に貼れるのは雑感出て良い。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[焦り]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/27/%E7%84%A6%E3%82%8A/"/>
    <updated>2015-01-27T01:15:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/27/焦り</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://36.media.tumblr.com/19d535d2301524b9a4090b5bbdb44bd7/tumblr_n7j0nrW02Q1terqk8o1_500.jpg" alt="" />
<a href="http://soramugi.tumblr.com/post/99528551843">http://soramugi.tumblr.com/post/99528551843</a></p>

<p>朝起きて、家事をして、散歩をして、本を読んで、満たされる気持ちになるのが理想的。</p>

<p>なぜか不安になることが多くて、何もしていないんじゃないかと思うのだが、案外何かをしていて、案外何かを続けられている。何かを続けられているのだからそれを上手く活用していけば何かよくなりそうなきがしている。物は使いようで、あとはいいタイミングが来た時に飛び付けるように準備をしていればいい。準備だけでなく飛びつく機会も作るための積み立てる何かをしていくように組み立てていかなければだけど、しているのだけれど。</p>

<p>不安になる気持ちだけが敵で、邪魔で、何か精神的な余裕というか、未熟さだったりが目に見えて出てきていたり、まだまだ子供だなと思える。</p>

<p>焦る必要はなくて、待つことができれば人生楽しくなる。みたいな画像をTumblrで見てリブログしたはずなんだけど見つからなかった。しょうがないからランダムで出てきた画像を貼り付ける。関係なくてもそれっぽくは見える。</p>

<p>あとsoundcloudで昔つけたlikeの曲聴いてたら良さしかなかった。</p>

<iframe width="100%" height="166" scrolling="no" frameborder="no" src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/91567634&amp;color=ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false"></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[マックの袋の知見]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/23/%E3%83%9E%E3%83%83%E3%82%AF%E3%81%AE%E8%A2%8B%E3%81%AE%E7%9F%A5%E8%A6%8B/"/>
    <updated>2015-01-23T14:07:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/23/マックの袋の知見</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>マックで持ち帰りでチーズバーガー単品とドリンクSのコーラを頼むのがマイブームなんだけど
「袋入れますか？」と聞かれて「お願いします」って頼むんだけど紙袋をチーズバーガーとドリンクそれぞれに入れられて紙袋2つに透明なビニール袋にまとめられてでてくる。
流石に袋多すぎてかさばるので紙袋一つに入れて欲しいから「まとめてでお願いします」って言うと紙袋2つとビニール袋に入れられてでてくる。</p>

<p>この時には「袋入れますか？」「紙袋1つにまとめて入れてください」って頼むようにすると紙袋にまとめられてでてくる。会話が噛み合ってないように見えるけどそうしないといけない。</p>

<p>「紙袋1つにまとめてください」って言うと裏で(というか目の前でだけど)店員同士が「袋一つにまとめてで」ってやりとりしてて紙袋という単語なしでやりとりできてるのに自分だけ紙袋って単語出さないと通じなくてコミュニケーションとるの大変だなって思う。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[タンブラ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/20/%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%95%E3%82%99%E3%83%A9/"/>
    <updated>2015-01-20T14:16:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/20/タンブラ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自分はTwitterよりもTumblrが好きです。Tumblrは人が作り出したものの情報を大量に、ある程度時期にあったネタ、古いけどいつまでも楽しみたい情報、成果物、おもしろ話、等々が知れる。ってのとTwitterは人の情報がもろに知れるツールって感じ。成果物主体がTumblrで人主体がTwitterって感じなのかな。自分の中ではそんなイメージ。人が使ってるものだからその枠にハマってる人なんてごくわずかかもしれないけど。自分は人と関わったり人を知るのが好きだけれども、人が作った成果物の方がすごく興味が沸く。そんな人なんだな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[エスタロンモカ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/20/%E3%82%A8%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%AD%E3%83%B3%E3%83%A2%E3%82%AB/"/>
    <updated>2015-01-20T12:02:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/20/エスタロンモカ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>知識として知っていても実際に試したことがないもので人体を活性化させてくれる薬があって、大麻とか覚せい剤とか「ダメ絶対」系としての認識しかないのであぁダメなんですねってなもんで興味もなかった。</p>

<p>しかし大麻とかの歴史を見てみると何故ダメなのかとか、そこまで依存性も高くなく、禁止される理由として明確な物はなく、割と曖昧な知識だったんだなと思う。覚せい剤は人体的にダメになるだけだけどね。</p>

<p>かといって試してみたいとかのそこまでの興味も湧かず、常に一定の日常を変えるためにお薬に手を出すのはしたくないなーってので相変わらずの興味もなかった。お薬がある日常は望んではいない。</p>

<p>だけども人のだるみとか怠慢さとか倦怠感とか堕落した思考とかばかりになって行動をしないでいる日があまりにも多くなると少し焦りを感じてくる。自分は無力で、やる必要はなく、できる必要もなく、だるくなる時もあってもいい、自分の現状やだらしなさを肯定し、解決策や改善を行うというめっちゃポジティブ思考を実践してる or しようとしているのだがなかなかどうして。ネガティブになる時もままある。ネガティブだっていいのだけれども。気持ちよくないのは良くない。</p>

<p>そこでだるい時にエスタロンモカを試してみたら最初はなんともない気がしているのだが、どうにも好調な日のような気分になってくる。こんなにも効くものなのか。カフェインすごいな。これが人類の知恵。</p>

<p>たまにやらなきゃいけない時に服用してみようと思う。服用しすぎると体に毒になって良くないみたいなのでたまににしておこう。</p>

<p>何事も経験が大事だなと感じる。経験して知った上で、選択していくのが気持ちがよい日を続けられるのだと思う。</p>

<p><a href='http://www.ssp.co.jp/product/all/estm-t/'>眠気・だるさには、エスタロンモカ錠（エスタロンモカ：シリーズ） /製品情報【エスエス製薬】</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[「Muchuu」ってブログ開設しました]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/19/%E3%80%8Cmuchuu%E3%80%8D%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%83%95%E3%82%99%E3%83%AD%E3%82%AF%E3%82%99%E9%96%8B%E8%A8%AD%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/"/>
    <updated>2015-01-19T10:03:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/19/「muchuu」ってブログ開設しました</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>よろしくお願いします
<a href="http://blog.muchuu.net">http://blog.muchuu.net</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[フルーツグラノーラを食べるときは豆乳でもいい]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/18/%E3%83%95%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%83%84%E3%82%AF%E3%82%99%E3%83%A9%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%A9%E3%82%92%E9%A3%9F%E3%81%B8%E3%82%99%E3%82%8B%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%AF%E8%B1%86%E4%B9%B3%E3%81%A6%E3%82%99%E3%82%82%E3%81%84%E3%81%84/"/>
    <updated>2015-01-18T14:41:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/18/フルーツグラノーラを食べるときは豆乳でもいい</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>3食ご飯作るのは面倒だけど外食をするのも住宅の立地的や経済的な問題で難しい時にはすぐに食べられる買い置き商品が良いなとしみじみ感じている。</p>

<p>特に朝飯が面倒で、朝食に食べるものといえばパンなんかがお手軽で良い。家はトースターは無いがちょっといいやつの電子レンジを買ったのでトースト機能も備えている(なんとオーブンも付いているのだ)。だがしかし、パンってやつは以外に消費期限が短いので買っておいたら1週間2週間持つのはあまりない。ので食べたり食べなかったり、気が向いたら食べようかなって感じの家の朝食にはトーストされたパンなぞ出てこない、出す気もない。たまには食べたいが。</p>

<p>そうなるとコーンフレーク系がよくて、割と腹にたまるフルーツグラノーラを食べるようになってきた。しかしフルーツグラノーラ単体では食べれなく、牛乳を必要とするのだが、牛乳はすぐになくなる。牛乳のみで飲むことも多いしそこまで日持ちがするわけではない。
一時期牛乳の配達でも頼もうかと悩んでいたのだが、豆乳でいいことに気がついた。</p>

<p>豆乳は年末に買っておいたはずの物が1月後半まで持つらしいし常温で保存しても構わないようだ(未開封でないと危ないらしいが)。
豆乳のエグみというか独特の味がそこまで好きではないのだが、フルーツグラノーラと一緒に食べるぐらいなら特に問題は無い。というか水でもいいんじゃないかって気がしてきた。流石に水だとまずそうだけど。</p>

<p>とにかく牛乳の代わりに豆乳。この前オムライス作った時に牛乳の代わりに豆乳で作ってみたけど対して問題はなかった。豆乳いいやつじゃん。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[改善をするときに必要な物]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/17/%E6%94%B9%E5%96%84%E3%82%92%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%A8%E3%81%8D%E3%81%AB%E5%BF%85%E8%A6%81%E3%81%AA%E7%89%A9/"/>
    <updated>2015-01-17T09:42:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/17/改善をするときに必要な物</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>なんか最近おかしいなって考えてたのだけれど、改善をするときには目的や目標、問題設定に、実際に何をすればいいのかってのを決めないで行動すると無駄な行動になるって結論に行き着いた。</p>

<p>自分がそういう考えで、改善を丸投げされたらその思考を辿って、足りないところがあったりすれば自分なりに付け加えて、問題と思えないところであればやらないとか、そういう傾向がある。</p>

<p>問題とは感じているが目的や目標が見えないのでちょっとこれは置いとくとか。どうしたいのとか聞かれてもどうしたいんでしょうねとしか答えられないし、答えられれば何とかなってますね。</p>

<p>なにかしら問題は見えてくるもので、その問題と感じているのは結局は人で、問題を丸投げされても困ってしまって、問題と思ってないんだからそのまま放置ですねって感じです。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最近のインターネットは過去と会話している漢字]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/16/%E6%9C%80%E8%BF%91%E3%81%AE%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88%E3%81%AF%E9%81%8E%E5%8E%BB%E3%81%A8%E4%BC%9A%E8%A9%B1%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%84%E3%82%8B%E6%BC%A2%E5%AD%97/"/>
    <updated>2015-01-16T11:39:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/16/最近のインターネットは過去と会話している漢字</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>感じ</p>

<p>デュラララ×2承、始まりましたね。</p>

<p>いやー面白い。デュラララは最初のアニメ見てたし、デュラララから原作者同じのバッカーノも見てやっぱ面白えなにこれって感じでいた筈なんだけどすっかり忘れてた。キャラクターが魅力的だし、非常識なんだけど理想的、日常系のアニメもいいけどやっぱりこういう妄想描き満たせてくれるカックイイアニメってか作品も見たいよねぇって感じです。</p>

<p>で思い出しついでに最初のデュラララをバンダイチャンネルで見放題期間中(1月7日までだったはずだけど1月中までに延長)だったので一気見したんだけど、最近のインターネットは過去と会話してる感じだなって。</p>

<p>ってかデュラララって2010年放映だから5年前の作品だったんだなーって考えて、でも作中では2009年って表記もあったから6年前の社会を投影した作品。見てた当時は自分の日常的な生活のパーツをちゃんと取り組んでてありそうな使い方されてて違和感なく見れてたんだけどそれってリアリティって表現するものなのかな。でその中でインターネットを活用してなんやかんやストーリーが展開していくんだけど、リアルタイムなインターネットだったんだよね。</p>

<p>チャットとか掲示板も登場するんだけど掲示板もリアルタイム、今起きた情報は瞬時に素早く知りたいことはすぐに知れる、そういう感じに「インターネットすげー」論が前提に話が進んでいく。</p>

<p>そんな都合のいいインターネットはアニメの中や作品の中だからだろうけど、当時に違和感はなかった。
思うに限りなくリアルタイムなインターネットが多かったからだと思う。そう思う。</p>

<p>チャットにはまったり、ネトゲにはまったり、言わずものがなでチャットやネトゲはリアルタイム性重視、掲示板はあったけどまとめサイトなんてそんなに数が多くなかった。あくまで掲示板に参加する人が主でまとめサイトは付属的なもの。でも最近では数が多くなってまとめサイトがメインで閲覧するだけの人ばっかりになってる。過去のログを。いや1秒前はすでに過去で、書き込んで他者がリロードなりすればもうそれは過去ログで過去ログに対して発言したりってのになってはいるんだけど、限りなくリアルタイムに近いインターネットだった記憶が強い。そっちの人間だったってだけなのかもだけれど。</p>

<p>ニコニコ動画もハマってたなーって考えるけど、あれは動画がすでに過去ログだけど、書き込まれるコメントは過去ログなんだけど、動画にそって流れるから過去ログなのにリアルタイムで発言されている感じがして過去と会話している、過去とコミュニケーションしている感覚は非常に薄く、曖昧だった。</p>

<p>現代で流行ってるのはTwitter、ブログ、ソーシャルゲーム、LINE、なんか別枠になるかもだけれどグノシーとかのニュースアプリにメルカリとかのフリマアプリ。</p>

<p>Twitterはリアルタイムだけれども、それぞれ好き勝手なリアルタイムで自分にとって必要な情報とかきになるのは過去って印象。自分自身がリアルタイムで介入している感じが重要なのかな。そういう時もあるけど、そういう時じゃないのが多いかな。</p>

<p>ブログは過去ログ、過去も過去でブログに人を来させるためには過去ログいっぱい作らないとダメだから過去のログを読んでコミュニケーションをとる感じかな。</p>

<p>ソーシャルゲームはレイドとかリアルタイムっぽいけどなるべく人らしさを排除しているというか、ボットと区別がつかないような介入をしているイメージ。最近ソーシャルゲームやってないから正直知らない。</p>

<p>LINEはリアルタイムwebって感じですね。でも既読って表示は過去ログに一票。</p>

<p>別枠で区別つくかわからんが、まぁニュースアプリとフリマアプリ、フリマアプリはECサイトに読み替えてもいいぞ。リアルタイム性はニュースにはあるけど1秒前を伝えてくれるものではない。</p>

<p>インターネット的な特徴は情報の保存だから、過去ログを活用したり、過去ログでエンターテイメントしたりが正しい姿で健全なんだろうけども、5年~6年前のインターネットって、結構リアルタイムなコミュニケーションやエンターテイメントが多かったような気もするなぁと。面白かったなぁーっと。人口増えて過去ログばっかり目立つだけかもだけれど。</p>

<p>そんな漢字</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[クレジットカード一新する]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/14/%E3%82%AF%E3%83%AC%E3%82%B7%E3%82%99%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%99%E4%B8%80%E6%96%B0%E3%81%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2015-01-14T15:32:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/14/クレジットカード一新する</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>メインで使ってた三井住友visaカードデビュープラスが今年期限切れるのでクレジットカード周りをちゃんと整理した。</p>

<p>今までは</p>

<ul>
<li>三井住友visaカードデビュープラス</li>
<li>amazonカード</li>
<li>ヨドバシカード</li>
<li>To Me CARD</li>
</ul>


<p>でやってきた。</p>

<p>メインが三井住友で電気代とかpaypalとかスーパーとかで使って、To Me CARDがPASMOのオートチャージ用で定期利用するのにはこれが良かった印象。PASMO一体型カードばっかりだったけど別カードとして持てるのはこれだけだったかな、Suicaで定期作れない区間だったし。
amazonカードがamazonの支払い、ヨドバシカードが副業用のコスト管理する用のカードでやっていた。</p>

<p>三井住友のカードから使い始めてその時の使い良さそうなのを選んで増やしていった感じですかね。
PASMO支払いが結構便利であったんだけど、大体会計時は「PASMOで」って言って「Suicaですね」って言い換えられるのが若干の不満ではあった(Suica使えればPASMOも使えるし同じなんだけどさ)</p>

<p>これからは</p>

<ul>
<li>三井住友visaカードクラシック</li>
<li>REXカード</li>
<li>リクルートカードプラス</li>
<li>ビュー・スイカカード</li>
</ul>


<p>で行くつもり。</p>

<p>三井住友はメインの銀行が三井住友だったけどクレジットとキャッシュのカード別で持ってて財布膨れるので一体型にする。あとiD使いたいのでiDも一体のにしたかったけどそれは無いらしくて、しょうがないからiDカード単体を使う予定なのでカード枚数減らないけど。出先でクレジット使えるときは三井住友のカードで支払い用にするかな。iD使いたいからこれって感じなのと、世間一般ではステータスとしてのカード選びという謎の価値観が存在しているようなのでステータスを感じることができるカード利用のために引き続き三井住友のカードを使う予定。</p>

<p>REXカードがメインで。電気ガス水道、Amazonもこのカードでネットで定期的に支払いとか家居て支払う時はこっち。還元率高くて、ポイント付いたら次月に付いたポイント分を自動でキャッシュバックとか便利すぎる。</p>

<p>リクルートカードはREXカードよりも還元率高いけどポイントの使い道あんまりないってので不人気なカードみたいだけど、じゃらんとかで使えるみたいなので使おうと思えばなんか使えそうだけどそこまでがっつりじゃないかなとか悩んだりで「とりあえず使ってみたらいいんじゃん」って感じで副業用のコスト管理するやつで使って使用感試す感じかな。</p>

<p>PASMOが便利だったんだけどポイントがメトロポイントと永久不滅ポイントの2種類付いてそれぞれ還元率0.5%ずつぐらいでいい感じかなとは思ってたんですが、メトロポイントが東京メトロの改札機じゃないと還元できないとかで不便だった。最近リモート勤務になったら定期買うよりも毎回普通に電車乗ったほうが安上がりでPASMOにする理由もなくなったのでSuicaにする。別途持ってるSuicaカードをリンクしてオートチャージ機能付与できるの便利で良い。</p>

<p>普段使いがiDとSuicaで支払うようにして、iD無理だけどちょっと大きめ会計は三井住友で、amazonとか公共料金はREXで副業用がリクルートプラス。</p>

<p>三井住友にSuica機能付れたのでビュースイカカードはなくても良かったかもだけど、Suicaカード単体で持てる魅力が結構あって、SuicaとかiDの割と頻繁に出し入れするようなのは出し入れしやすいように定期入れとかいれて財布とは別にしておきたかった。出し入れ増えると落としたりする頻度高くなるので分けたい希望が強い。
お財布携帯とか魅力的だけど出し入れ増えると落としそうで嫌だなってのがある。</p>

<p>あと楽天カードは絶対つかわねぇ。楽天のサービスにはなるべく近づきたくない。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[髪の毛をしばらく伸ばしていこうと思う]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/13/%E9%AB%AA%E3%81%AE%E6%AF%9B%E3%82%92%E3%81%97%E3%81%AF%E3%82%99%E3%82%89%E3%81%8F%E4%BC%B8%E3%81%AF%E3%82%99%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%86%E3%81%A8%E6%80%9D%E3%81%86/"/>
    <updated>2015-01-13T19:29:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/01/13/髪の毛をしばらく伸ばしていこうと思う</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>髪の毛、短くして身軽にするのが好きなんだけどすぐ伸びてくる。</p>

<p>2ヶ月とかですぐ伸びて、美容室行かなきゃとか考えて前回髪切った時にあんまりコミュニケーション取れない人だったしもっと切って欲しかったのにあんまり切ってくれなかったから別の美容室行こうとか、美容室よりも髭剃りしてくれる理髪店行って顔面さっぱりしていきたいとか、とても面倒くさい作業になる。</p>

<p>その時によって行くところ変わって「とりあえずここ行けばいいや」ってのが無いから問題なのかもしれないけど。</p>

<p>あんまり安定しないというか、いざ髪切ろうって思った時に前回はちょっと不満だったから今回は何処に行こうって悩んだりしたり、そのくせ要望通りにならなかったりで結構ストレス溜まるのでいっその事伸ばす方向に変えてしまえば悩むことも少なくなると考えた。</p>

<p>対して満足してないのにあの価格を払う行為にアホらしくなって、そこまで身なり整えなくてもいいしな、最低限清潔に見えればいいし、って考えが強いのも原因の一つ。</p>

<p>髪の毛を伸ばしたままにするのだけれど、流石に鬱陶しく感じる前髪とか耳にかぶるような髪は自分で切って整えて、後ろ髪は伸ばしっぱなしにする。鏡を見てちょっと変だなと感じるところを少しずつ切って整えていけばなんとか形にはなる。</p>

<p>後ろ髪を伸ばしすぎると野暮ったくなったり鬱陶しくなるかもだけど、ある程度までは髪ゴムでしばったりして行く感じで。ゴムで縛ると髪の毛が引っ張られて適度な刺激があるのも少し気持ちよくて悪くない。
流石に鬱陶しくなってきたら切ればいいし。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[経験の習得]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/12/27/%E7%B5%8C%E9%A8%93%E3%81%AE%E7%BF%92%E5%BE%97/"/>
    <updated>2014-12-27T22:31:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/12/27/経験の習得</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自分の経験上、最初は失敗をして様子を見て次からの習得するスピードが早い傾向がある。
自分個人の経験上、自分の特徴というか、自分はどんな人間かとか。ある程度ぼんやりと。</p>

<p>どこまでいいのか、次はどうするか、どこがボトルネックなのか、チームとしての体制は、対策の建て方、誰が一番怒るか、誰が一番行動しないか、するのか。</p>

<p>失敗した時にそれが一番わかる。わざと極端な例を出して様子を見る行動を積極的に取る。</p>

<p>セキュリティ的にまずそうな小さな例を作り出して、直接は聞かないで別のものとして出して、そこに気づくフローがあるか、ないのか。</p>

<p>経験を詰めるような行動をして、その経験を記憶するのに頭の容量を使う。</p>

<p>その経験から次回の行動を選択して楽なところをついていく。これがいつものパターン。</p>

<p>この経験がないといい感じの落とし所もわからんし、「それやったらこっち不味くなりますよね」の判断もつかない。</p>

<p>なので最初に失敗した時に隔離する、レッテルを貼る、関わらなくなる等の行動になると評価は最悪。
だけどそんな環境にするような奴と関わらなくて済むようになればメリットは高い。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[画像サーバーの分離]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/11/25/%E7%94%BB%E5%83%8F%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%8F%E3%82%99%E3%83%BC%E3%81%AE%E5%88%86%E9%9B%A2/"/>
    <updated>2014-11-25T19:12:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/11/25/画像サーバーの分離</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>heroku大好きなので「アプリ作ろう」ってなったらまずheroku上げられる構成になるかを考えるんだけど大抵は画像の保存先がネックになっている。herokuはそのまま画像保存すると消えちゃうしね。</p>

<p>何も考えずにs3に上げるってのが良いんだけど重たい画像や量が多くなると通信費がかかってしようがなくなる。よくある話。</p>

<p>過去にoctopressで画像ブログを作ってjenkinsで回して保存先をs3にしてたんだけど月2千円かかるようになってしまったのでvps借りてそっちに移行、翌月からは200円とかに戻ってめでたしめでたしって時があった。
その時は静的サイトだからぶっちゃけどうとでもなったんだけど、それからrailsのアプリとかを作って画像結構保存するようなの(gifなので相当通信料かかるなと予想できる)を作るときはoctopressで借りたvpsにデプロイして動くようにとかをした。</p>

<p>そのためにchefのレシピをレポジトリに含めたりchefレシピの検証にVagrantファイル追加したりとかcapistranoの設定とかciで自動でデプロイしたいからその時に使ってたwerckerでデプロイするのどうすんだとか調べたり等々していた。画像サーバーのために3~4つの作業が増えた。あぁあと監視とかも増えるから5つとかそれぐらいか。というか個数で判別できないしアプリやら環境やらによって作業量は増えたり運良ければ減るのでなるべく作業すべきor考えるべき項目を早めに外部に切り出すor自分の作業をもっと大切な部分に注げるようにしておくべきなので減らしたい。
s3に保存するんだったらpaperclipのstorageをfileからs3に変えてawsのキーを設定してやれば完成だ。簡単だ。</p>

<p>chefの設定やらをしてアプリサーバーと画像サーバーを一緒に出来るようにしたけど運良くアプリがヒットしてアプリ層の増強が必要になって増やす必要が出てきた場合はどうするんだよ〜。とかあるので理想で言えばs3でやりたいのだけれどs3通信料とかお金かけたくないのでどうにかしたいなってのが今回の記事の議題。</p>

<p>そこらへんどうすればいいのかなぁとかぼんやりしてたんだけど</p>

<p><a href="http://docs.komagata.org/5226">http://docs.komagata.org/5226</a>
のエントリでそのままの知りたいことズバリだったのでみんなやっぱりそこら辺の事悩んでるんだなぁ。俺も知りたいから有益な情報を得るべくはてブコメントを開いて解決策を得ようとしたのですが全く参考にならない。
全然見当違いの事を言ってる奴もいるしで非常にガッカリしていた。なんだよ「nfsじゃないとそもそもいけないの？」だよどこに目を付けたらそんな何を読んでんだか解んないコメントが出てくるんだよ。ちゃんと目を付けて文章を読めよ&hellip;.</p>

<p>とか思ってたのですがはてブのコメントにツッコミを入れていくのは本位ではない。画像サーバーの分離だ。herokuでも使いたいのでnfsマウントは対象外。</p>

<p>さくらvps使って画像とか動画配信しようって記事
<a href="http://ssig33.com/text/Docker%20%E9%81%8B%E7%94%A8%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%8F%E3%81%A3%E3%81%A6%E5%BE%97%E3%82%89%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%97%E3%82%87%E3%81%BC%E3%81%84%E7%9F%A5%E8%AD%98">http://ssig33.com/text/Docker%20%E9%81%8B%E7%94%A8%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%8F%E3%81%A3%E3%81%A6%E5%BE%97%E3%82%89%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%97%E3%82%87%E3%81%BC%E3%81%84%E7%9F%A5%E8%AD%98</a>
あって、まぁサーバーはさくらvps使えば良くって</p>

<p>アプリが一旦画像を保存してrsyncで画像サーバーに配信するって方法もある。
<a href="http://www.atmarkit.co.jp/fcoding/articles/rorcgm/02/rorcgm02a.html">http://www.atmarkit.co.jp/fcoding/articles/rorcgm/02/rorcgm02a.html</a>
処理時間かかりそうだけどスケールしやすくて簡単そうではある。力技っぽいしテストだるそう</p>

<p>最近だと
<a href="http://aws.typepad.com/aws_japan/2014/11/s3-event-notification.html">【AWS発表】S3の新しいイベント通知機能</a>
出来たし、s3に画像だけ保存して画像サーバーでsqsポーリングさせておいて画像来たら設置させるとか。</p>

<p>RESTのAPI作っておいて画像設置するとか
<a href="http://qiita.com/ocadaruma/items/d12a80f7dbe07dd851a4">http://qiita.com/ocadaruma/items/d12a80f7dbe07dd851a4</a>
RESTのAPIアプリ自前で作っておけばなんかもうどうとでもなりそう。</p>

<p>とかそんな感じかなぁ。
RESTのAPI作っておいて複数アプリからの画像保存するようにするのがあとあと良さそうな気もするけど、本当にそんなもんなのか？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[まくら]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/11/14/%E3%81%BE%E3%81%8F%E3%82%89/"/>
    <updated>2014-11-14T00:44:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/11/14/まくら</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>寝るときに咳が凄く出るようになって困ったなーってしてたんだけど枕まるごと洗ってみたら収まったので枕とか布団とか定期的に洗った方がいい</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[シェア工房]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/10/10/%E3%82%B7%E3%82%A7%E3%82%A2%E5%B7%A5%E6%88%BF/"/>
    <updated>2014-10-10T21:17:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/10/10/シェア工房</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近はシェア工房に入り浸るかのごとく行きまくっていたのだがなんか違うなと熱が冷めてしまった。</p>

<p>そもそも最初にシェア工房に行く原因になったのは以下の本を読んだから</p>

<p><a href='http://booklog.jp/users/soramugimugi/archives/1/4873116805'>『Makerムーブメント宣言 ―草の根からイノベーションを生む9つのルール』のレビュー Mark Hatch (soramugimugiさん) &ndash; ブクログ</a></p>

<p>非常に面白く、楽しい本だった。資本論的な結論では生産するための資本を社会が保有する社会主義を推薦していたが、この本では資本はあくまで資本家が保有、資本に簡単にアクセスするシステムを重要視していた。ツールの民主化を行っていた。</p>

<p>ツールの民主化を行う事で、通常個人では作る事が難しい製品を簡単に作る事が出来る、生産する事ができる場所を提供、その場所でのいままでの出来事を記録したものがその(それ?上記?この?)本には書かれていた。</p>

<p>職を失った人が、副業として、企業するために、作りたいものを考えて来て、その人達はやって来て、作りたい物を作って、生産して利益を上げていた。</p>

<p>そういう事を心からしたいと考えてシェア工房に行って来た。</p>

<p>最初は楽しかったんだけど、最初の説明会の話とかすごく良くて、共感出来る所ばかりだったんだけど、だんだんと話と違う事をしている気がして来て、理念と利益の向き先が違う方向を向いていてあまり良い空間ではない印象を受けた。</p>

<p>理念では「自由にもの作りが出来る」「もの作りによって利益が得られるように」
となっていたが
実際には「制限が多いもの作り」「もの作りするだけで個人が利益を考える必要がある」だった。</p>

<p>(僕自身が馬鹿で飲み込みが悪いだけで本当は違うのかもしれないけれど)
(それを目指していてまだ途中なのかもしれないが。)</p>

<p>何故そんな事が起こっているのかと考えると、というか何回か行けば解るのだが</p>

<p>シェア工房として機能させるためには、どうしても利益を追求して行く必要があって、その利益のために理念を見失っている形が見えていた。
良くある話と言えばよくある話で。
お金に走ってしまっていた。</p>

<p>利益を生むためには多くのお金を落とす部分に力を入れる必要がある。</p>

<p>そのシェア工房で多くのお金を落とす部分は従業員の効率を上げる事、払っている単価以上の仕事をさせる事。
資本主義の常識的な部分がもろに感じられて、脱資本主義のための場所だと思っていたのに、もろに資本主義感じられて萎えてしまったのかもしれない。</p>

<p>ちょっといきなり個人的な結論を書いちゃったんだけど、肌感覚の話をすると</p>

<p>よそよそしい、従業員同士は仲がいい、利用客は下を向きながら黙々と、自分には関係が無いような知らんぷり、認識されているのか解らない、お客様感覚、システマチックな対応、予約に空きがある場合に割引制度があるが周知はしない(予約するのがあほらしい)、キャンセル不可、キャンペーンの適応は電話か直接受け付けのみ。</p>

<p>あまり悪いところを書き出すのは精神的にも良くないのでもう辞めておくが、なにかおかしい空間なのだ。
従業員一人一人はとても良い人達だ。ざっくばらんに話しかけてラフに接すればラフに返してくれるが、従業員としての役目を期待している部分の時にはよそよそしい空気が出来上がる。</p>

<p>うまくやってくれている人もいるが、それは個人の力量に左右されてしまうぐらい不安定なものなので良くない。その場所のシステムが良くない。
肌感覚で感じた嫌な部分、それの根本的原因、悪の根源、クッパ大王、FF10のお父さん、を考えると、上記書いてきた資本主義の闇、利益を追求するための方向性の不一致が感じられた。</p>

<p>まークッパ大王とか絶対悪だけど、利益追求は絶対悪じゃなくて、ガンダムのジオン軍とかナデシコの木製蜥蜴が実は人間だったみたいな、それぞれの正義に向かって行動してるので悪い事ではないんだけど。</p>

<p>やり方が良くないよね</p>

<p>理念を意識した中での利益追求。
まだまだ甘ちゃんのひよっこだけど、実際にやるとめちゃくちゃ難しいんだろうけど、それを目指して行きたいですね。お金の魔力に染まらないように</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[近況]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/09/19/%E8%BF%91%E6%B3%81/"/>
    <updated>2014-09-19T14:53:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/09/19/近況</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>なんかもやっとしているけど、しているからこそ近況を書き出していく。退職はしていない。</p>

<p>まずは失敗した。ここで書いている駄文ではなくて検索して見つけて見て行って有意義な気持ちになってついでに広告クリックを目的としたブログを書いていたのだが面倒になったので辞めた。チャレンジに失敗した。</p>

<p>だって面倒くさいじゃん。そんな誰が見るか解らん物を懇切丁寧にまとめあげてそれを継続的に続けて行くってのは。まぁ前にしてたから同じだろうと思ってたけど面倒ですし辞めました。</p>

<p>ブログ書くための下準備とかアイデア出しとか無駄ではないので小出しにするか、塩漬けにするか、なんか未来のアイデアの固まりになるまで放置とかそんな感じ。</p>

<p>あとは投資のはやっぱFXのはやめでやらないで、中長期の投資計画をちゃんと建ててポートフォリオちゃんと作って預ける仕組み構成して放置する流れ。短期売買用として幾分かは使えるような所は残しておいて気が向いたらいちゃこらして別に少なくなっても良いかなぐらいは短期で取っておく計画。</p>

<p>やっぱ面倒くさいしねぇ、そこまで楽しい訳ではないし。</p>

<p>あとはハンドメイド、なんか物作りして売るという経験をしてみたいなと思い立ち行動して行く予定。
目黒のメイカーズベースにちょくちょく通って生産機械の使い方とか覚えてみてめっちゃ楽しかったのだけれど、ものづくりにありがちな「何を作ろう」の段階になっている。</p>

<p>今はレーザーカッター、業務用ミシン、革用ミシン、木工機械、切断とかカンナかける機会とか木同士をくっつけるためのビスケットジョイナーの穴開けたりとか、デジタル刺繍機、が自分が使えるやつ。生地にプリントするシルクスクリーンとか覚えたいなと思っている今日この頃。</p>

<p>自分は結構手先が器用な方で、特にミシンとか布系が得意みたいなので布製品作ってみて売ってみる感覚掴んでみたいです。</p>

<p>あとは電子工作、arduinoとraspberry piが家で眠っているので、何作れば良いのか今は解んないけど、とりあえず本とか見てサンプルのもの作ってみて、作りたいもの出てくるまで何か作って行って、わき上がってくるまでとかそんな感じですかね。</p>

<p>最初は何作ったら良いかとかは本買っちゃうのが手っ取り早いですね。webそういうのあんまり特化してないかな。バッグの型紙pdfとかあるけど、見づらいというか散らばってるし、海外のサイトあるけどなんかproプラン契約しないと見れないみたいだしなんかなぁ。ハンドメイドのドットインストールとかそんな感じもなんか良いのではとか。
贅沢すぎる考えかなぁ。</p>

<p>「図面のサイトです！」みたいな。</p>

<p>あんまりwebでの集金の形が見えないので、物販する金の流れでweb頑張って作るだけでキャッシュをイメージしないでもwebの使いやすさだけを考えてやれるので良いんじゃねぇかなぁとか考えてるけど、まぁうん。</p>

<p>web系のサイトはちょこちょこやってはいるけど、なんか放置してたり、あんまり作る気になってないとかそういう感じですかね。あー、システムトレードのプログラム書いてみたいんだった、忘れてた。</p>

<p>今んところはwebのサイト作るってのよりもちょこっとしたスクリプトとか気分転換的なのが強いかな。
webサイト作る時にビジネスモデルの流れを考えるようになってきたんだけど、まだ材料が少ないというか、ビジネスモデル考えようとする頭は出来てきたけど深く突っ込んだ考えにまでは行ってなくて面倒になって投げ出すって形になってるので、もうちょっと既存のビジネスモデルの形を実際に自分で書き出してみて感覚掴んだりとかした方が良さそうですおすし食べたい。</p>

<p>そんな面倒なのしなくてもガーっと作っちゃえば良いんだろうけどそこまでの情熱を傾けられる題材はなし。出来たらガー出来る準備はしておくべきか。yii2使ってみたいな。</p>

<p>今はバッグ作りしてみたい。そんだけ</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
