<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[全体的に千葉産です]]></title>
  <link href="http://diary.soramugi.net/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://diary.soramugi.net/"/>
  <updated>2014-08-12T09:44:21+00:00</updated>
  <id>http://diary.soramugi.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[soramugi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pocketに登録したニコニコ動画を連続再生する「poolcket」作った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/12/pocket%E3%81%AB%E7%99%BB%E9%8C%B2%E3%81%97%E3%81%9F%E3%83%8B%E3%82%B3%E3%83%8B%E3%82%B3%E5%8B%95%E7%94%BB%E3%82%92%E9%80%A3%E7%B6%9A%E5%86%8D%E7%94%9F%E3%81%99%E3%82%8B%E3%80%8Cpoolcket%E3%80%8D%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-08-12T18:21:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/12/pocketに登録したニコニコ動画を連続再生する「poolcket」作った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/08/12/preview.png" alt="preview.png" /></p>

<p><a href="https://github.com/soramugi/poolcket">https://github.com/soramugi/poolcket</a></p>

<p>なんか、作った。</p>

<p>ニコニコ動画、なんかランキングとかマイリストとかに入ってるのは連続再生とかあって良い感じなんですけど、流行の動画とか別に追いかけたくなくて、なんとなく耳が寂しいって時にミクさんの近況とか知りたくなるんだけど能動的に動くほどではないので流動的に来る感じが望ましいんですね。
なんか何言ってるのか解らなくなったけど聞きたい時に良い感じの奴がすぐ聞ける状態で連続再生して欲しいんですね。</p>

<p>そういう用途の時に連続再生に対応しているマイリストとかタグ検索とかだと要望が満たせなくて、ある程度最小限の労力で良い感じのミクさん動画を探してどこかにストックさせておいてもらって、聞きたくなったら連続で再生して「あー聞いたわー」ってなって全部ストック解除とかしたいんですよ。</p>

<p>ストックするのはマイリストはあんまり良くなくて、マイリストに入ってるの忘れちゃうし、なんか忘れちゃうし。
んで自分の普段のフロー的にはPocketが最適だったんで以下のサイト群のRSSを購読して</p>

<p>ボカヒト日報
<a href="http://cobachica.hateblo.jp">http://cobachica.hateblo.jp</a>
smile中毒
<a href="http://blog.livedoor.jp/nicotwi/">http://blog.livedoor.jp/nicotwi/</a></p>

<p>Pocketに個別記事を追加すると記事内に含まれるニコニコ動画をPocketに登録して記事URLはPocketからアーカイブってするスクリプトをjenkinsで回しておく。</p>

<p>コード
<a href="https://gist.github.com/soramugi/10797920">https://gist.github.com/soramugi/10797920</a></p>

<p>んでPocketに溜まったニコニコ動画のURLを上記のpoolcketをローカルで起動してPocket認証、アプリにアクセスで勝手に動画が再生されるようになる。</p>

<p>ちょこちょこと弄ってきたんだけど割と安定してきたので記事におこした。</p>

<p>本当はherokuにホストさせたかったんだけどニコニコ動画の自動再生するためにしてるjs内の変数値書き換え時にアプリから1回アクセスさせてるんだけど、それが良くないのかニコニコ側で弾かれてるみたいで外部サーバからの実行は出来ない現状でした。ip偽装とかすれば行けるんじゃね?とか思ってるけど別にそこまでやりたくないしそんな事をやるのであれば横になってぐったりしていたいので、なんか横になってぐったりしていたいので誰か出来るんだったらやってpull requestとか送ってください。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[お金で遊ぶ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/12/%E3%81%8A%E9%87%91%E3%81%A6%E3%82%99%E9%81%8A%E3%81%B5%E3%82%99/"/>
    <updated>2014-08-12T18:02:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/12/お金で遊ぶ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>お金大事だなぁとは思ってはいるのだが、ある程度の金額が溜まるようになってくると貯めるだけだともったいないなぁとお金で遊ぶようになった。</p>

<p>ここで言うところのお金で遊ぶとは1回使っちゃったら終わりな奴とかギャンブルとかでは無くて、投資とかの株買ったり投資信託したりFXとかそういうやつ。</p>

<p>とりあえず普段使いの口座が三井住友銀行なのでそれ経由のsmbc日興證券に口座を作ってNISA口座も一緒に作って株の事を一通り調べてから株主優待狙いでエコス、パルコ、くろがねやの株を購入。</p>

<p>投資信託もやっておこうと毎月3万づつ引き落としの積み立てでNISA口座でSMT グローバル株式インデックスOPを購入するようにしてみた。</p>

<p>SMBC日興証券で他にもアイフル株やブックオフ株が良さそうだったので買ってみて、次の週ぐらいにはそこそこの利益が出ていたので売ってみたりとかもしていた。</p>

<p>SMBC日興証券はスマホのアプリも無いし手数料が700円ちょっとするのでネット証券としてはあまり人気がないみたいだったのでsbi証券とマネックス証券も開設(どちらも手数料100円程度)、主にsbi証券で10万ほど預けてスマホを使った短期売買をしてみた。</p>

<p>スマホだと買いやすいんだけど買いやす過ぎてあんまり調べたりするのが億劫だったせいで適当に買っちゃって少し金額が減ったりとかがあったんだけどちょい勝ちもあったりもしたのでとんとんだったのだけれど、
8月のyahoo株がめっちゃガタ落ちしたおかげで割と減ってしまった感じ。
といっても10万程度の投資なので5千円程度の負けで済んでいる。</p>

<p>もっとひどい減り方するんじゃないかとビク付いて手を出してなかった時のイメージはがらりと変わって、あんまり資本を出さなければあんまり減る事は無い感じ。(そりゃそうだ)
でも油断してると負け続きになりそうなのでちゃんと考えて、資料を探して購入せねばならないなと思いました。</p>

<p>株はある程度情報と時間が必要そうだし、短期はあんまり自分に会わないなぁと思い始めた。
FXにも一応手を出してみてどんな感じなのかとか知るのは良さそうだ。(FXのイメージって溶かしたりとか最悪なイメージあるけど)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[国立駅弁当900円]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/05/%E5%9B%BD%E7%AB%8B%E9%A7%85%E5%BC%81%E5%BD%93900%E5%86%86/"/>
    <updated>2014-08-05T13:37:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/05/国立駅弁当900円</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>超入門 資本論を読んだ。
<a href='http://www.amazon.co.jp/dp/4478027137'>Amazon.co.jp： 超入門 資本論: 木暮 太一: 本</a></p>

<p>元々は
<a href='http://www.amazon.co.jp/dp/4062183897'>Amazon.co.jp： 田舎のパン屋が見つけた「腐る経済」: 渡邉 格: 本</a>
を「めちゃめちゃ面白いやんけ」と思いながら読んでいて、本の内容は資本論的な考えかたで仕事を作って生活しているという本だった。</p>

<p>資本論というのがあるというのは知ってはいたが詳しい内容とかは全く理解出来ていなかったのでお手軽そうな現代版に噛み砕いてくれてるであろう最初に紹介した「超入門 資本論」を読んだ。</p>

<p>内容的には「腐る経済」で書かれていた内容とさほど変わらず、「結果的にはどうすれば良いの」の部分をちょっと今風にした内容だった。</p>

<p>2つの本を通して読んでみると、資本主義による価値の捉え方、自分自身の価値観(何かややこしいけど)の変化が得られて非常に気分が良い。</p>

<p>流通して値段が付けられているもの、商品には「価値」と「使用価値」が存在していて、価値はその物を作るための用した時間によって決まり、使用価値はその物が必要とされているかで決まる。
商品には価値と使用価値がセットになって初めて成り立つ。使用価値が無い価値を費やした物はただの石ころのような物となんら変わらない。</p>

<p>労働して貰っている給料は何の基準で決まっているかと言うと価値で決まっていて、使用価値は価値を上限させるに過ぎない値となっている。
同期入社で入った3人がいたとして、中くらいの成果をあげてる人は手取り25万、高の成果は27~8万、低は23万程度と考えると懐に落ちてきて具合がいいと感じられるかもしれない。(自分は感じた。)</p>

<p>つまり使用価値、労働することによる成果は給料に与える割合は少ないということだ。</p>

<p>んで、給料の額が決まる価値の部分はその労働をするための生活費や気晴らし代、ストレスを発散させるために一般的に必要であろう値段が付けられる。
年1000万貰ってる人はそれ相応のストレス発散代を貰っているし、必要な技術を有する時間を今までに消費している(医者とか)</p>

<p>ちなみに「結果的にはどうすればいいの」の部分は資本論では「生産機械を共有して誰もが同じ物を作れるようにする共産主義にするべき」で、
腐る経済の方は「田舎でコストを落として生産機械を持てるようにしよう」
超入門の方は「フリーランス精神で使用価値を最大限高める努力をしよう」</p>

<p>とかそんな感じに受け取れた。</p>

<p>なんか途中の部分とか資本主義の欠点とか大事なところ書いてないし
なんか腑に落ちなかったり説明がワカランと言う人は(すまん)上記2冊の本を読む事をお勧めする。</p>

<p>話を本題に戻そう。(今までは本題ではない)</p>

<p>8/3(日)のルミネ立川 あおぞらガーデンに行ってきた。
<a href="https://www.facebook.com/aozoragarden">https://www.facebook.com/aozoragarden</a></p>

<p>定期的に開催されていて、立川駅に付いている(そびえ立つ?駅ビル?)ルミネ立川の屋上がフットサルコートと屋上庭園が存在しており、見晴らしが良いのと屋上庭園のため芝生があり気持ちがいい屋上だ。その屋上庭園でビールやら弁当やらが売っていて、夜になるとスクリーンに映画の劇場会が始まる。ビニールシート(布製だが)の無料貸出しがあり芝生に敷いて寝っ転がれる。</p>

<p>そこに行ってきたのだが、非常に心地がいい空間だ。外で寝っ転がれるのが相当良かった。
しかしながら飲み物の販売(ビールとかかき氷とか(かき氷は飲み物に入ります))があるのだが軽食の販売は無かったようだ。弁当の販売はあるが小腹が空いているだけだったので買うか迷っていた。
ルミネなので地下に行けば総菜屋もあるだろうが面倒だったため、しかたなく弁当(900円)の購入をした。</p>

<p>蓋を開けてみると900円の弁当とは思えないほどの少ない量になっていてちょっとがっかり。</p>

<p>が、食べてみると納得したのだ。これで900円なら文句が無い。
品目が多いのだが一つ一つが一口サイズとなって楽しいお弁当になっていた。
冷めているのにしっかりとした味で、品目それぞれちゃんと美味しい。種類も豊富なので飽きがなく、少々の酸味が付いた料理も織り交ぜていて夏場の痛みやすい弁当としての気遣いがちゃんとされている。美味い。</p>

<p>この弁当を食べた事で前半につらつらと書いていた資本論の考え方を思い出した。
この弁当を作るための技術や時間、労力が見えてきた。長い時間をかけて習得した知識やコツ、労力が詰め込まれている事を感じられる。良い価値を付与している。イイお弁当だった。</p>

<p>調べてみると「すみやの日々」というブログを開設しているようだ
<a href="http://sumiya-nikki.blogspot.jp">http://sumiya-nikki.blogspot.jp</a>
「おなかのなかから楽しくなれるような食べものをつくっています。」と書かれていて、お腹の中から楽しくなれた。</p>

<p>実店舗は無い(?)ようでイベントでのお弁当販売をナリワイとしているようだ。
また食べたいな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[質]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/05/%E8%B3%AA/"/>
    <updated>2014-08-05T13:23:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/05/質</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>質が低い問題。</p>

<p>三日坊主を10回続けたら30日続けられた事になるので三日坊主になるからと最初から諦めた0日よりイイ。
小さく作って小さく改善。
シンプルに。
素早く。
簡素に。
引き算の方式。
最小限で素早く。</p>

<p>等々をしている、実践しているつもりではいるのだが、必然的に最初は質が低くなる。継続的に質を高めて行けば良いのだが、面倒くさい。質を高めるぐらいならまた何か新しい事に手を出して小さく始めて行きたい。</p>

<p>これでは小さく始めたものがまるまる無駄になってしまうのではないかと、小さく始めて放置していたものを書きまとめてみて、方向性や改善点を明確にして続ける努力を行う。</p>

<p>めんどうくせぇなぁ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[好きな食べ物は場合による]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/03/%E5%A5%BD%E3%81%8D%E3%81%AA%E9%A3%9F%E3%81%B8%E3%82%99%E7%89%A9%E3%81%AF%E5%A0%B4%E5%90%88%E3%81%AB%E3%82%88%E3%82%8B/"/>
    <updated>2014-08-03T22:18:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/08/03/好きな食べ物は場合による</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好きな食べ物は何ですか。</p>

<p>昔だと、からあげに醤油ラーメンに生ハム、チャーハンにビーフン、梨に青椒肉絲、タケノコのみそ汁とカルボナーラと蕎麦と答える事がそれなりに出来たのだが、
今では時と場合によって変わるのでちゃんとした答えをする事が出来ない。</p>

<p>その時の季節と体調と気分、前日の食べたもの等で変わるからだ。</p>

<p>夏ではそうめん、天ぷらなんかも良いが、冬ではうどんと鍋とコロッケとか、秋にはサンマ、栗ごはんに柿、春にはタケノコに山菜の天ぷら。
季節によって食べたい物が変わるし、体調によってはからあげの時もラーメンの時もある。
湿度が高いと蕎麦とか、湿度が低いとき、乾燥してると鍋とかか。</p>

<p>年中通して食べたい物は無いし、食べると幸せになるものは全ての食べ物に当てはまる。</p>

<p>好きな食べ物を聞かれると困るようになってしまった。
今食べたい物は答える事が出来るが。</p>

<p>焼きそばが食べたい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[僕のインターネット]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/07/31/%E5%83%95%E3%81%AE%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88/"/>
    <updated>2014-07-31T17:45:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/07/31/僕のインターネット</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>インターネットが年々小さくなっている。</p>

<p>自分のインターネットはガラケーの勝手サイトから始まってその時にハマってたARIAのサイトを作ったり苺ましまろだったり涼宮ハルヒのサイトなんかを作っていた。最初は勝手サイトを眺めて画像を集めるとか掲示板に書き込むぐらいだったんだけどすぐに飽きて、勝手サイトを運用する側に移った。</p>

<p>ガラケーの数字ボタン連打でhtmlを書いて公開してたのは結構気合い入ってないと出来ないなと今になって思う。でもhtmlぐらいなら問題ないか。</p>

<p>ガラケーの後はゴルゴ31か。朝目新聞、俺秩、カトゆー、2chまとめとかとか。更新無いかなとアクセスしていたのが懐かしい。</p>

<p>その後はyoutubeやニコ動にハマったりしてyoutubeはすぐに飽きたけどニコ動の歌ってみたや実況動画、MADとか色々見てたな。当時ハマってみてたルーツとか漫画家になったり結婚したりしててそいつわすげぇやって感じでとにかく結婚めでたい。レジとかLIQU@。とか灯油とかいたけどLIQU@。とか最近何やってるかヨクワカランな、灯油はCD出してるのにレジのCD化とかまだなのかね。松下CD化したしレジそろそろ良いのでは。</p>

<p>あとはプログラムやり始めたら万能感覚えるが頭良い人とか凄そうな人いっぱい見えてきて凄いなーと思うけどおじさんばっかりというか、なんか暗い感じするし皆さん真面目ですね&hellip;。
割と適当な人もいるし適当な度合いとかも見えてきて良い感じに適当出来て適当良い感じですね。</p>

<p>インターネット振り返ってみても結構最近な事のような気もするので、というか最近だったのであんまり振り返る意味感じてない。
インターネットが小さくなってるってのは比喩だし、小さいのは見る範囲がちっちゃいってのと皆と同じようなお決まりの物事を見てる感じがしてるだけなので、そろそろ刺激的なコミュニティがないかなとか探している感じ。求めている感じか。そうなると小さいってのは割とネガティブイメージだったな。</p>

<p>諸々飽きてきたので面白い事に取り組んだりしたい次第。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[夏は嫌いだ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/07/31/%E5%A4%8F%E3%81%AF%E5%AB%8C%E3%81%84%E3%81%9F%E3%82%99/"/>
    <updated>2014-07-31T17:05:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/07/31/夏は嫌いだ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>夏自体は嫌いで夏休みは好きだ。</p>

<p>外に出て運動をする事自体が苦手だったので海水浴やプールなどの楽しみがあまり無く、バーベキューやキャンプといったイベントに関わる機会があるほど交友関係が広い訳でもなく、いや、キャンプは家族で行ってたけど年中行ってたし小学生までだったから夏と関係してこない遊びかたばかりだった。
とにかく夏の良さとか夏ならではの遊びをしてこなかったしそこまで楽しいとは思わないでここまで来た。</p>

<p>夏に食べるそうめんや蕎麦が非常に美味い思い出はあるが、それは夏という過酷な環境によるひとときの癒しによるものなので、そもそも夏という環境が無ければそこまで美味いと思わないし夏の良いところまでにはランクが上がってくるほどの事でもない。
しかし愚痴を行っていても改善されるものでもないので非常に美味いと感じるそうめんや蕎麦は食べる事にしている。非常に美味い。</p>

<p>ともかく夏の良いところを感じるという感性が私には欠如していると思える。</p>

<p>夏、夏は日差しが照りだして日光によってあぶり出され、昼は暑く夜は寝苦しい。気温の問題ではなく湿度の問題が強いので身体中のべたつきや特に蒸している日には日陰に避難していても意味が無いほどの熱気が襲ってくる。</p>

<p>去年から除湿器を導入してみたが除湿器単体では除湿されるときの機械熱のせいで部屋が暑くなるので扇風機やエアコンの併用が必要となる。併用するぐらいなら無くても良い気もするのだがエアコンの温度を28度にしていると若干蒸す時などは除湿器を付けるだけで快適な空間になるので大変助かっている。しかしそれぐらいならエアコンの温度を下げるぐらいで対応出来る気もするのでまだ買って良かった物なのかの判断がついていない。除湿器で集まった水を捨てるときは想像以上の水の量なので爽快感があるが。</p>

<p>あと塩の小瓶が湿気のせいで全く出てこなくなったので除湿器はあんまり役立ってないと思う。</p>

<p>冷房も嫌いだ。過度の冷房が嫌いなだけなので全ての冷房を嫌いになっている訳ではないが。
冷房が効きすぎている店に入ると入った瞬間は涼しいが、入った瞬間だけなのですぐに寒くなるし、寒い状態で外に出ると身体があったまるので気持ちが良いのは少し良い、しかしその温度差のおかげで体温調節のために身体が活発に活動し疲弊すると考えると疲労感しか覚えない。図書館ぐらいの弱冷房がイイ。
思うに冷房を過度に付ける人は夏からくる暑さが嫌いな同士と考えられるが夏の熱に頭がやられて人間の快適温度というものの基準が欠如していて、一瞬の快適(外出から帰ってきた時等)のために長時間の快適を捨てている愚かな行為をしていると考えられる。地球温暖化とか広範囲の問題を問う気はないが身体を冷やしすぎるのにあまりメリットは無いし夏なんだから少し暑い程度にしておいた方が折角の夏を楽しむのにはちょうどいい。</p>

<p>夏は嫌いだが嫌いなものの良いところを楽しむのは好きだ。</p>

<p>でもやっぱり1年通して夏よりも冬の方が活発に活動しているので冬の方が自分は好きだなぁ。</p>

<p>とっちらかった頭の中をそのまま吐き出してみたらとっちらかった文章になってしまった。これだから夏は嫌いだ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生きるのを飽きている人がいる]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/17/%E7%94%9F%E3%81%8D%E3%82%8B%E3%81%AE%E3%82%92%E9%A3%BD%E3%81%8D%E3%81%A6%E3%81%84%E3%82%8B%E4%BA%BA%E3%81%8B%E3%82%99%E3%81%84%E3%82%8B/"/>
    <updated>2014-05-17T19:48:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/17/生きるのを飽きている人がいる</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>みんな飽きている</p>

<p>生きている事に意味なんてなくてただそこに自由に動かせる肉体と考える事が出来る意識が繋がってるだけ。あとはどうぞご自由にってぐらいなもんで、「ご自由にって言ったって何すればいいねん」ってみんな混乱して発狂し、飽きている。</p>

<p>その自由な時間、暇つぶしが出来る事を与えられた自分は何をしようかと考え続けると、知る事と関係することが唯一の救いになると考えている。</p>

<p>今までの自分が知らない事を知る事によって見方が変わる、
知った事によりそれが存在しているのは自分自身が今知るために生まれたと思っても良い。
自分が存在して生活するために必要なものは誰かが作り出した物で関係し合って生きている。</p>

<p>知る事、関係する事が救いになると思っているのだが、インターネットの拡大によって救われた人が、言うほど多くないと思ってもやっとしている。</p>

<p>インターネットで知って関係して、少なくとも自分は救いにはなったが、救われていない人も知る事になった。</p>

<p>インターネットによって知って関係してもまだ足りなくて、それはなんだろうと考えていて、一つの仮の答えとして出てきたのが「行動する事」だと思う。</p>

<p>知って関係しても、行動する事をしないと頭の中で考えているだけで本当の意味で知ってないし関係していないのだ。</p>

<p>インターネットは知る事が出来るし関係する事も出来る。だがそれは画面の中で完結してしまって勘違いを起こしてしまう。行動するという事を奪ってしまう。</p>

<p>インターネットと行動するという事を組み合わせると、面白くなりそうだなと。思った。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[黄色]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/09/%E9%BB%84%E8%89%B2/"/>
    <updated>2014-05-09T13:39:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/09/黄色</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>街で見かける黄色は大体が警戒色で、点字ブロック、道路脇の反射板、消防等の警告文の背景色、道路脇の黄色いバンパー(?)、工事中のポーンや工事中に電線を覆うカバー、ヘルメット。</p>

<p>例外として電車の案内板、東口とか何線はあっちですとか。タクシーの色も黄色だな。黄色の方が解りやすいが黒色のタクシーは何か高級そうって小学生の先生が言ってた。</p>

<p>あとは看板とかの色だったりどっかのお店の袋、服の色、あんまり黄色の服とか来てる人居ないな。町並みとか季節とか結構関係ありそうだけど、服の色とか。</p>

<p>花の色も黄色があって、大体はお彼岸用の花とかかなと思ったけど、そうじゃない花の方が多かった。これも季節によるか。今は母の日が近いからピンクとか赤系多し。</p>

<p>ある程度黄色の雰囲気をとらえてうまい具合に使っているんだけど一点「なんかおかしい」と感じたのはクロネコヤマトの不在票。</p>

<p>あれは黄色で、まぁ企業イメージなんだろうけど、黄色にする意味が無いというか、郵便局の不在票は赤色で警告色ではないしあんまり目立ちすぎる色合いではない。でもクロネコヤマトの不在票はハッキリとした黄色で街で見る警告色と同じ色だ。</p>

<p>不在票を目立たせて気づかせたいのかもしれないが、ポストに投函される時点でちゃんと確認するし、長方形の形になってればより確認するので黄色というハッキリした色をぽんぽんと使われると黄色に慣れてしまって警告色の意味をなさなくなる。
メール便の計測器も黄色だ。なぜ黄色にするのか。目立つ色なら他にもあるだろうし、防犯に使えるのか、防犯用品を探すときの邪魔にさえなりそうな。いや、考えすぎか。</p>

<p>宅配業者が使う色ではないよなぁ黄色</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[amazonランキング商品一覧]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/07/amazon%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%AF%E3%82%99%E5%95%86%E5%93%81%E4%B8%80%E8%A6%A7/"/>
    <updated>2014-05-07T13:28:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/07/amazonランキング商品一覧</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>amazon api叩いて本のランキング400位までを表示するサイト作った。</p>

<p><a href="http://amazon-rank-book.herokuapp.com">http://amazon-rank-book.herokuapp.com</a></p>

<p>amazon api叩いて遊んでいたんだけど、すっごい昔にもphpで叩いてた時があってそのときのコードだったりドキュメントの読み間違いとか同じところ引っかかってたなそういえばとあとから思っていたりした。
資産として残しておくことが出来ていなかった。</p>

<p>ということで何か資産として残しておけるように簡単なwebサービス作ろうと作った奴。</p>

<p>kindle版書籍は除外してamazonの本ランキングを保存して1日に1回クロールして保存しなおしている。ちなみにjson形式でレスポンスを返してくれるようにもしている。</p>

<p>通常のAmazonランキングは100位以降は見れないので400位まで見れるようにしている。</p>

<p>本当は10000位(herokuのdb上限)まで保存してやろうと思ったんだけどamazon apiが通常は100位までしか取得出来なくて小細工して今まで取得したアイテム群を除外してapi叩くようにしたんだけど、get形式で取得するapiなもんだからapi叩くurlがむっちゃ長過ぎてapiたたき切れなくなってたのでとりあえずの区切りで400位まで取得が出来るようにした。</p>

<p>こういうカジュアルハックを乱発していくのもいいやねぇ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[こつこつと]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/07/%E3%81%93%E3%81%A4%E3%81%93%E3%81%A4%E3%81%A8/"/>
    <updated>2014-05-07T13:17:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/05/07/こつこつと</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>webサービスを作ろうとアイデアを貯めているが溜まる一方でなかなか消化出来ていない。</p>

<p>下半身に力が入るようなアイデアではないというか、本当にやるべきだと思うアイデアでは無いのではないかと思う事はあるが、そんなものは形になってみないと本当に素晴らしいアイデアだったのかが解らないので、そんな迷いは断ち切って作った方がいいとは解っているのだがなかなか進まない。</p>

<p>何故か。</p>

<p>それは自分を過信しすぎていて、そこまで早く作れるわけではないものをすぐ作れるだろうと見誤ることだったりしたりしてるんじゃないだろうかなと。</p>

<p>自分は下の下だと思いながら「下手だな下手だな」と思いながらも続けて行く事が大切であり一番難しい事であったりする。</p>

<p>時間がかかる事だと理解して、少しずつでも良いから作り続けるように自分をコントロールしていくことが重要だなぁと。
webサービスだから現実世界よりも相当早く出来るけども、出来るスピードは頭の中の思考には追いついていないのでそれを理解して、続けられるようにする自制心が重要。</p>

<p>大抵のものつくりは退屈で時間がかかる。しかし完成した時は費やした退屈や時間よりも勝るメリットになる。</p>

<p>あーでもその退屈や時間を天秤にかけて完成したときのメリットを想像して「やるほどではないな」と思ってしまうとくじけてしまうな。</p>

<p>なんとかそっちを見ないようにしなければ。自制心自制心</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[無理と言わない罪]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/29/%E7%84%A1%E7%90%86%E3%81%A8%E8%A8%80%E3%82%8F%E3%81%AA%E3%81%84%E7%BD%AA/"/>
    <updated>2014-04-29T19:24:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/29/無理と言わない罪</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>「それは無理ですね」と言わないで渋々引き受けてギャーギャー言いながら人のせいにして努力してなんとか間に合わせようとして無理をする。</p>

<p>何かを人質に取られてるのか、それともプライドが高いのか、何なのか。</p>

<p>無理だと解るのなら無理だと言って落としどころを探した方が良い。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[集中する効率]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/25/%E9%9B%86%E4%B8%AD%E3%81%99%E3%82%8B%E5%8A%B9%E7%8E%87/"/>
    <updated>2014-04-25T01:28:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/25/集中する効率</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>エンジニア文化では効率を重要視しててより素晴らしい仕事をするためには効率やフロー状態を効率的に出すために〜を重視して質の高いものを増やす努力をしている文化だと思っているんだけど、住宅とか住むところは職場から近いとか駅から近いとかだけで、部屋での集中力が維持出来るかとか、素晴らしい質を出すための環境ってのをあんまり重視してないように感じるな。</p>

<p>会社から近ければ狭い部屋でも良いってのは、効率的にはどうなんですかね。より多くの時間を費やせるように近くに住むってことなんですかね。より多くの時間を費やせばコードの書く量が増える訳ではないんだから、部屋とか物件でも同じ事が言えると思うな。</p>

<p>結局はみんな、立川に住んだ方がいいよねぇって話。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[トレーディングカードが通貨として機能している学校]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/25/%E3%83%88%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%86%E3%82%99%E3%82%A3%E3%83%B3%E3%82%AF%E3%82%99%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%99%E3%81%8B%E3%82%99%E9%80%9A%E8%B2%A8%E3%81%A8%E3%81%97%E3%81%A6%E6%A9%9F%E8%83%BD%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%84%E3%82%8B%E5%AD%A6%E6%A0%A1/"/>
    <updated>2014-04-25T00:55:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/25/トレーディングカードが通貨として機能している学校</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>子供の頃に見たアニメの1話が非常に印象に残っていてここに書こうと思う。</p>

<p>主人公はインフルエンザで1週間程度学校を休んでいた。学校に戻ってくるとトレーディングカードが通貨として流行、水飲み場で水を飲むためにはそばに立っている水飲み場の所有者にカードを支払う必要がある。ジャングルジムで遊ぶためにも所有者にカードを支払わないと遊ぶ事が出来ないようになっていた。</p>

<p>主人公は1週間休んでいたのでトレーディングカードは1枚も持っていなかった。このままでは快適な学校生活、遊ぶ事が出来ないし、水を飲む事すら出来ないためにリアルマネーを使って近所の駄菓子屋さんみたいな所に行ってカードを買いに行った。がすでに売り切れ状態。0からのスタートだった。</p>

<p>次の日、カードを持っている人から仕事をもらって稼ごうと考えた主人公は「穴掘り兄弟(穴を掘るのが大好きな兄弟達)」の所にやってきて自分が代わりに掘ってあげるからカードを5枚くれと申し出た。穴掘り兄弟達は喜んでカード5枚を渡して穴掘りを頼んだ。ここまでは普通の労働者の話だがこの主人公は違った。通りかかった別の人に「穴掘りをしてくれたら3枚やるぞ」と持ちかけた。その人はカードが欲しかったから喜んで引き受けた。後は簡単、水飲み場の管理を引き受けてカードをもらって、また他の人に仕事を頼んで差額分を次々に儲けて行った。その儲けた分を使って水飲み場を買って利益を上げる。そして利益がある程度出来てきたらジャングルジムを買って遊び料を取る側に回った。凄い勢いで稼いで行って学校1のカード所有者になっていた。</p>

<p>しかし、カードの枚数は限りがあり、貧富の差が激しくなっていき、カードを持っている人はさらにカードを得て、カードを持っていない人はいつまでもカードが増えずに消費するばかり、主人公が層撮り状態が長く続いたために貧しい層が増えて行った。そして別のカードが流行りだした。</p>

<p>別のカードが流行りだすと今までのカードは価値を無くした。主人公はまた無一文に逆戻り。だけど主人公はめげずにまたカードを稼ぐために行動を始めた。ってところで終わってた。</p>

<p>この話は小学生か中学生ぐらいにテレビでやってたのをダラ見してたんだけどすごく印象に残ってる。カードがみるみるうちに増えて行ったり、カードの価値なんてあっという間に無くなったり、得る物は大きかった。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[収入の幅]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/25/%E5%8F%8E%E5%85%A5%E3%81%AE%E5%B9%85/"/>
    <updated>2014-04-25T00:43:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/25/収入の幅</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>金持ち父さん貧乏父さんって本読んだんだけど、めっちゃ面白いですね。結構な人気でタイトルとか表紙とか有名でベストセラー本だけどちゃんと中身も面白かった。</p>

<p>凄い昔に、amazonで2009年ぐらいに買っていたんだけど、当時本を読む習慣が無かったから飽きて読んでなかった。でも今回は読めた。面白いね。</p>

<p>最近はこういう金の話というか仕事の考え方の本とか副業とかの本が興味強いね。仕事だけしてるんだと跡が心配だし、楽したいから面倒なお金の事を勉強したいと思っている。</p>

<p>本の内容は金持ちな父さんから金をもうける方法、考え方を教えてもらって金銭的なゆとりを持とうって本。金銭的ゆとりを持ちたいね。</p>

<p>1労働者として働くだけではなくて、自分のビジネス、お金を使ってお金をもうけるようなビジネスを持った方が良いって話。</p>

<p>自分はそういった事があまりやれていないので株を買おうと証券口座を開く書類を書いていた時に収入の項目欄が労働報酬以外にも賃貸収入とか4~5個の収入としての項目があったことにも衝撃を受けていた。まぁマンションの持ち主とか株とかを知っていたから解っていたはずの事だったんだけど、労働者としてもらう金以外にも収入があるのって、凄く良いな。</p>

<p>あーなんかまとまらん。行動をしたいんだけど全然行動出来ていないというか、行動してはいるんだけど進みが遅くてもどかしいこの気持ちにイライラというかもやもやしてる。解消せねば。この変な嫌な気持ち。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[僕たちのヒーロー]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/02/%E5%83%95%E3%81%9F%E3%81%A1%E3%81%AE%E3%83%92%E3%83%BC%E3%83%AD%E3%83%BC/"/>
    <updated>2014-04-02T13:04:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/02/僕たちのヒーロー</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨日の4/1は嘘の日で、日テレでは深夜に「K-20」ってむっちゃ面白い映画がやってたんだけど、最近のヒーローって言ったら何になるのかなと考えた。</p>

<p>いきなり地球が滅亡しそうです誰か助けてください。じゃあ私が助けますよババーンってのじゃ無くて、鼠小僧みたいな、一部の悪代官から金を盗んで被害者達に盗んだ金を返すとか、そういったヒーローの話。</p>

<p>映画のK-20は怪盗二十面相がモデルになってる映画なんだけど、二十面相は泥棒をする目的は宝石を集めて自分だけの美術館を作るのが夢みたいで、怪盗を働いてるみたいなんだけど、それはなんだか夢が無いというか自分本位の目的でなんだか面白みが無い。K-20を見てて派生した考えのはずだから除外しちゃってなんだかあれだけど。</p>

<p>義賊的な行為をしてのヒーローかな。現在の問題点、一般的な人びとの苦しみを解決してくれる正義のヒーロー。ジャーン。みんなが憧れる正義の味方。</p>

<p>今季の春アニメではみんなが大好きピンポンのアニメが始まるのだけれど、その中でペコが「ヒーロー見参」って言っててかっけぇーってなるところ。ペコはみんなのみとめるヒーローでみんなが求めてる姿をペコが一心に受け止めて楽しく強く卓球をしてみんなのヒーローになってる。</p>

<p>最近の世の中的にそういったヒーローは、まぁ自分の中でーだけど、ガッチャマンクラウズの「GALAX」そのものがヒーローなんじゃないかなと思ってる。ガッチャマンクラウズは好きだしはじめちゃん可愛いぺろぺろなんだけど、あんまりガッチャマン自体のヒーロー制ってのが意識できなくて、やっぱりGALAXというシステムそのものが求められててあんまりガッチャマンの思い出が無いなーと。</p>

<p>GALAXは個人の利点というか得意なところを求めている人ができた場合につないでくれる物って認識で、自分の力を有効活用してくれる場所がGALAXって理解。</p>

<p>何者にもなれない自分が、何者かにしてくれるサービス。誰かが何かをしてくれるのではなく、自分が自分だけに出来る事を解るような、そんなサービス。他人ではなく自分が誰かのヒーローになれるような仕組み。それがGALAX。みんなが求めてるヒーローってそれなんじゃないかな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CをBにする]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/02/c%E3%82%92b%E3%81%AB%E3%81%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2014-04-02T00:49:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/04/02/cをbにする</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>インターネット企業での業界用語としてCtoBとかBtoBサービスって言い方があって、Cが個人、Bが企業として区別されて、個人が個人と関係するサービスとか企業が個人に関係するサービスとかの切り分け方がある。</p>

<p>そのC=個人を、B=企業として扱うサービスが出来ないかなぁともんもんとしている。</p>

<p>きっかけは一つの本を読み終わって、次の日に仕事の休憩時間の何気ない雑談の中で構想が膨らんで行った。というか自分の中で考え続けていた事が確かにあって、それが言語化できるまではっきりしてきた。それを文章でまとめて社内のチャットに投下、割と自分の考えを素直に表現出来たので他の名も知れぬ誰かに見せびらかすためにここにコピペする。</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
<span class='line-number'>14</span>
<span class='line-number'>15</span>
<span class='line-number'>16</span>
<span class='line-number'>17</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>そういえば最近流行のサービスとかの話なんですが思いついたので書き記しておきます。
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>田舎のパン屋が見つけた「腐る経済」
</span><span class='line'>&lt;http://booklog.jp/users/soramugimugi/archives/1/4062183897&gt;
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>を読んだのですが、これ結構人気らしくて、それで読んでみて面白かったんですが
</span><span class='line'>書いてある思想的な物がマルクスの「資本論」をベースにして考えて実践してる本なんです。
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>内容は置いといて、マルクスは『生産手段」をもたない「労働者」が自分の「労働力」を「資本者」に売るしかない構造から「矛盾」が生まれる』って言ってて、労働者が金を得る時に資本者(経営者)に労働力を売らないと設備とか商品が作れる備品とか流通手段とかを使った上でもらえるお金がもらえないってのを問題視してるんです。資本者(経営者)が設備とか流通手段を握っているので。
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>その労働者の弱みにつけ込んで、不当な賃金とか労働時間にしょうがなく従わないと行けない図になっちゃうってので、あまり物言わない日本人は鬱とか自殺とかしちゃうんですね。
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>解決策としてマルクスは「備品や流通を共有する共産主義にするべきだ」とか言ってるんですが、上記の本ではそうじゃなくて、個人でも生産手段を持つ、安価で生産手段(パン屋とかだと焼き釜とか、流通はインターネットとか実店舗)が手に入る田舎にいって生活すればいいって言ってる本なんです。
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>で、思いついたサービスはその流通とか生産手段を手助けするサービス作れば良いんじゃないかと。
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>今あるのだとペパボとかのカラミーショップとかBASE(ベイス)とかの個人が商品を作って売れるプラットフォームな感じ。あとは3Dプリンタで売れるデザインを納品してもらって現物作ったりとか、田舎や地方に行っても個人の技術を使ってお金が得られるようなサービスとか良いんじゃないかと思いました。</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>個人を個人としてとらえるのではなく、1企業として、ブランディングだったり商品を売る人だったりとしてとらえる事が出来るサービス。</p>

<p>「俺の時給いくらだと思ってるんだ」って言ってプライベートでの小銭の節約だったりをしなかったり、手間のかかる作業とかを金で解決したりとかが、まぁ効率的だしお金の有用な使い方だったりするのだけれど、節約の本とかだとそれがいい方法だとは書いてなくて、「時給分の給料」ってのがいつでももらえる訳ではないんですよ。</p>

<p>月で25万稼いでる人が平日20日だとして1日に稼ぐ金額が12,500円になって、8時間労働だと1時間あたり1562円ぐらい。
その当人の価値1時間は1562円になるかー、といったらそうではなくて。企業の持ってる生産手段の道具だったり権利や流通手段をふまえての価値とかがプラスされてその値段になってると思うのですよ。パン屋で例えると焼き釜と販売するための実店舗。それが無いとその人の技術とか能力はお金に変えることができないんですね。</p>

<p>その焼き釜とか実店舗を、提供できるような、サービスとか、出来たらいいなぁ〜
小売店とかだけじゃなくて、その人の能力にあった適切で、妥当な値段が付くようなもの。</p>

<p>「ちょっと暇だから一稼ぎするか」「旅行行きたいから稼いどこう」的なのが仲介業者が限りなく少なくなるような世界とか、ならないかなぁ〜</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[食べる事が楽しい]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/26/%E9%A3%9F%E3%81%B8%E3%82%99%E3%82%8B%E4%BA%8B%E3%81%8B%E3%82%99%E6%A5%BD%E3%81%97%E3%81%84/"/>
    <updated>2014-03-26T13:29:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/26/食べる事が楽しい</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近の刺激的な出来事ってのは特になくて、生きるためのエネルギー源として刺激を欲していると思われる人がつまらなそうにしていて、じゃあ自分はなにか生きるためのエネルギー源として何が必要かなと考えてみると日々の食べる事を楽しんでるのがデカいなと感じました。</p>

<p>生きてくうちでどうしようもなくつまらなくなるってのが最近は無くて、つまんないなと感じたらプログラムしてサイト作ったり何か今までやってなかった事を挑戦したりして楽しむんだけど、あまり大きな、そういう時間がかかりそうな事をやっていると確かに飽きてくる。
飽きてくるとやらなくなって、やらなくなると生きるためのエネルギー源が枯渇して死にたくなってくるのだけど、飽きた時の逃げ道というかとりあえず別の事で楽しむために食べる事、料理をして自分で食べるということをしている。</p>

<p>食べるだけで楽しくなってくるのが凄く革命的だし30分とかそこらで料理も終わる。2時間あれば結構豪華な料理が出来るし食べ終わる。1000円分の食材買ってくれば豪華な物作れる。どうせ食べないと生きて行けないし、その食べる事を楽しむ事が出来れば効率的。しかも無駄な消費に走らなくても良くなるので経済的でもある。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[中野と高円寺]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/26/%E4%B8%AD%E9%87%8E%E3%81%A8%E9%AB%98%E5%86%86%E5%AF%BA/"/>
    <updated>2014-03-26T13:19:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/26/中野と高円寺</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>中野と高円寺は枯れすぎて革命が起こらないような気がする。</p>

<p>中野と高円寺周辺で生活をしていたけども素晴らしい街だし便利だし都心から近いしいい店いっぱいあるから好きなんだけどあんまり若者が住みづらいというか、高いんだよね。賃料が。</p>

<p>昔は新宿とか都心から近くて賃料が安かったから若者が集まって、高円寺界隈ではフォークギターとか引っ掻いて賑わって人が集まって今の町並みが出来た見たいんだけど、住みやすく便利な店が増えたから賃料が高くなって若者が住みづらくなってきたと思う。高い賃料払うのはばからしいし、バカな事やって生活を面白くしていこうって気持ちがあるインパクトが強い若者ってのが革命を起こすし、そんな若者は大抵金がない。</p>

<p>賃料が安い、人が集まるところが魅力的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[「FavMedia - Twitterのfavツイート画像閲覧」を作った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/17/%E3%80%8Cfavmedia--twitter%E3%81%AEfav%E3%83%84%E3%82%A4%E3%83%BC%E3%83%88%E7%94%BB%E5%83%8F%E9%96%B2%E8%A6%A7%E3%80%8D%E3%82%92%E4%BD%9C%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2014-03-17T15:39:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2014/03/17/「favmedia&#8211;twitterのfavツイート画像閲覧」を作った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p>人がふぁぼった&amp;Retweetしたツイートの画像見るの面白い</p>&mdash; そらむぎ (@soramugi) <a href="https://twitter.com/soramugi/statuses/444076391844155393">2014, 3月 13</a></blockquote>


<script async src="http://diary.soramugi.net//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>


<p><a href='http://www.favmedia.me/'>FavMedia &ndash; Twitterのfavツイート画像閲覧</a></p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/03/17/1395031175.png" alt="1395031175.png" /></p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2014/03/17/1395031143.png" alt="1395031143.png" /></p>

<p>13日の午後8時に思いついてツイート、探してもそういうアプリ無かったので、13日の深夜回ったぐらい、だから14日か、に作ろうと思い立ってsinatraでテストアプリ作ってそのままRailsに作り直してで4時ぐらいであらかた出来てherokuに公開、ドメインも取ったけど名前どうしようかなと考えたのが30分ぐらいで面倒になったので直感的な奴にした。その日はそのまま寝て、翌日に最初は作ってたログイン機能いらないなと思い立ったりbootstrapのテーマ変えたり表示整えたり、画像の再取得出来るようにとかして「いいんじゃね」と思ってツイッタで宣伝、DMで修正点とかフィードバックもらえて修正、反映、拡散。エラーページの設定したり画像収集のタスク設定したりTOPに最新ユーザーの表示したりである程度作業終了、平日の金であんまり作業出来なかったけど、sinatraのテストアプリの段階でイメージ出来てたから早かった。土曜日で最終調整してるときはもう飽きた感出てきて公開したら結構使ってくれたのでモチベーション上がっていい感じにした。15日の23:30が最終コミット。普通に料理したりスーパーに買い物しに行ったりしてたのでそこまで集中してコード書いてた感じではなかった。あんまり機能多くないしね。実働12時間未満ぐらいかな？</p>

<p>Railsのアプリ名変えたり表示する画像をimageテーブルにしてたけど画像以外も表示出来れば良いな(将来的に)とmediaのテーブル名に変更したり、migrationの勝手にいい感じにgenerateしてくれる作成コマンド名調べ直したりjqueryの設定とかbootstrapのいい感じのテーマ無いかとか調べ直してて時間食った気もする。jsとかcssとかの知見がそこそこぐらいだったので、jsでの画像揃えで知らない奴使ってみたらページのオートリロードうまくいかなくて前に使った奴に乗り換えたりしたり、パパッと作りたかったからテストはある程度無視しちゃっててコア部分の画像収集の部分をテスト書いた感じ。表示系と名前変更の手戻りでだるい時間してたと思う。Railsである程度の時間短縮が出来るようになってるけどまだ自分の中のテンプレ的なの毎回設定してて省略しきれてないから、あとは自分の環境構築しといてアイデアからそのままアプリ作って公開ってフローをまだ短く出来るので最短で出来るようにして行きたいと思います。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
