<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[全体的に千葉産です]]></title>
  <link href="http://soramugi.github.io/diary/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://soramugi.github.io/diary/"/>
  <updated>2013-11-15T12:52:24+09:00</updated>
  <id>http://soramugi.github.io/diary/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[soramugi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[travis-ciでビルドしてgithubにpush]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/11/15/travis-ci%E3%81%A6%E3%82%99%E3%83%92%E3%82%99%E3%83%AB%E3%83%88%E3%82%99%E3%81%97%E3%81%A6github%E3%81%ABpush/"/>
    <updated>2013-11-15T12:09:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/11/15/travis-ciでビルドしてgithubにpush</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>travis-ciでビルドしてgithubにpushしてgithub-pagesで公開しているブログなんですが鍵ファイルの行データをsecureで作成してpushするのやだなー、なんかスマートな方法ないかなーと思っていたのだけれどGitHubのトークン使用すれば行けるらしいのでそのテスト
です</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[書く習慣]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/11/14/%E6%9B%B8%E3%81%8F%E7%BF%92%E6%85%A3/"/>
    <updated>2013-11-14T11:11:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/11/14/書く習慣</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>なんだか考えがもんもんとしてきた。</p>

<p>あんまり書くということをしてなかったような気がする。最近。
最近って範囲は割と広いところまでカバー出来ると思うので、今回の自分の場合には正確さに欠けるので、もうすこし詳しく表すとここ１ヶ月ぐらいだろうか。兆候としては３ヶ月くらいか。もうこれは最近って括りの方が良い気がして来た。どっちでもいいか。</p>

<p>思うにあんまり書かなくなって来たな。
書かなくなって頭の作業机からあふれてしまって処理してきた内容を忘れている。これは由々しき自体だ。</p>

<p>書かなくなったのはメモ帳を変えたからだと思われる。
自分のふわふわとした思いを紙に書き出してみて、何がしたいか、何を思っているか、何をすればいいかを自己認識するという行為が足りてなかった。</p>

<p>紙だけではなくて文章に表すだけでよい。それを自分が読み直せれば過去の自分の状況を把握する事が出来る。書くんだ、とにかく。</p>

<p>書く行為が重要だとは解っていたからこそ、書く環境を変えてみて、より自分にとって書きやすい方法を探し出して認識するという行為を加速して作業を細分化して未来の生活をより良くする、改善するという行為がしたい。改善したい。</p>

<p>メモ帳を小さい物に変えたのだ。</p>

<p>A4のレポート用紙からA7のメモ用紙に。これが良くなかった。変えよう。それだけだ。</p>

<p>メモをしたいのではなくて整理をしたいのだからA7というサイズには意味が無い。タスクの閲覧にはちょうど良いけどもね。
A4の用紙でもタスク管理はできるのでA4最強説か。</p>

<p>それといつでも文章として書き記せるoctopressの環境は気に入っている。はてなブログとの使い分けが面倒臭くなってくるほどに。画像使いたい時ははてなブログとかかな。</p>

<p>モレスキンのノートブックを買ったのも書く習慣が鈍くなった影響有るかも。なんかヨクワカランが。ノートブックはまとめ役かな。物理情報をまとめる。電子媒体に落とし込む手順がいらないので簡単なやつで柔軟なやつだ。</p>

<p>A7メモ用紙は自分にとって不要な物であった。それだけ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ヘイ•デイで転売]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/11/11/%E3%83%98%E3%82%A4%E2%80%A2%E3%83%86%E3%82%99%E3%82%A4%E3%81%A6%E3%82%99%E8%BB%A2%E5%A3%B2/"/>
    <updated>2013-11-11T12:58:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/11/11/ヘイ•デイで転売</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近は「ヘイ•デイ」というiPhone/iPadアプリにドハマりしている。</p>

<p>農場ゲームでFacebookと連携すればiPhoneとiPadと同じセーブデータで遊ぶ事が出来る。
元々はちょっとだけ手持ち無沙汰の時に遊べるようなゲームで、楽しかったり、iPhoneとiPadで同じセーブデータで、少し考える戦略的な要素があって、町作りゲームのような成果が見えて自分の行動で大きくなって行くものが遊びたかった。
クラッシュオブクランは広告が目に入って遊んでみたらiPhoneとiPadでセーブデータ共有出来るのが思いのほか良かったのでそんな感じのやつ探していた。</p>

<p>シムシティとかで良かったんだけどiPhoneとiPadで同じセーブデータで遊べるのがなかなか無かった。なかなか無かったって噛みそう。
シムシティは結構前にiPhoneアプリで見たんだけど今も有るのか？そういえば</p>

<p>探してみると「ヘイ•デイ」が見つかった。というかそれぐらいしか無かった。
絵が趣味では無かったので期待しないで遊んでみたがなかなかに面白い。なかなかに面白いはなんか噛まなそう。</p>

<p>ちょろちょろと遊んでいるとすぐに金欠になった。そういう時は課金が必要ナノかも知れないが、あまり課金への遷移が薄いので「課金しよう」という気にはならなかった。</p>

<p>「ヘイ•デイ」でのシステムでは農場内の作物や家畜からの生産物を収穫することではデーム内通貨にはならず、ボードに張り出された注文に書かれた生産物を渡してゲーム内通貨と交換する仕組みになっていた。
他にも農場に訪問してくる人がほしがっている生産物と交換したり、売店にアイテムを置いて他のプレイヤーに売り渡す方法でゲーム内通貨と交換する事が出来る。</p>

<p>この３つの中の「売店」のシステムが良く出来ていて、売店に置く個数や値段を決める事が出来、売店に置いたアイテムを広告に乗せる事が出来るのだ。他のプレイヤーが売店に売り出したアイテムを一覧で見て、欲しいアイテムを購入する事が出来る。</p>

<p>その「売店」を使って転売をするのだ。</p>

<p>ほとんどのプレイヤーは設定出来る最大の金額でアイテムを売店に置いて広告に乗せている。しかし、10人に1人ぐらいは売店に設定するときの初期値の値段でアイテムを置いているのでそのアイテムを購入。初期値よりも少し高く、最大値よりも低い値段を設定して売店に置いて販売をするのだ。</p>

<p>「売店」はレベルによって置けるスペース数が決まっているが手数料は発生しないし、置いたアイテムは無くならないので空いていたら何かしら置いておいた方が良い。その代わり、置いたアイテムを撤去するのにはダイヤが必要になる。ダイヤは成長時間短縮等に使えるので課金ポイントになるのだろう。置く時は誰か買い手がありそうな商品を置く方が良い。</p>

<p>最大値よりも低い値段で設定していると、最大値で設定している人が大半なので、すぐ商品がはけるので回転率がいい。
仕入れ値と回転率を考えて売店を使うのが面白い。</p>

<p>遊んでいるユーザー数も多いのでさくさくと進んでハマって行くのが解る。なるべく安い商品を仕入れてなるべく高い値段で売るのだ。
会話等の駆け引きや物理的弊害による時間のロスもないのでうまく行けば仕入れて販売するのは30秒もしない。</p>

<p>細かいタスクの完了が継続的に発生して行くので快感も細かく、継続的に発生して行くので良いゲームだと言うのが解る。ユーザー感のやり取りだけでこのゲームの面白さを最大限引き出しているシステム作りのうまさがもう凄くてほれぼれしてしまう。</p>

<p>最近だと転売をしつつあまった生産物を加工してより高い生産物にして売店で売るという事もしている。転売よりも加工して売るというのが健全な方法にも感じる。</p>

<p>リアルマネーを使った転売だとあまりいい印象は受けないが、ゲーム内通貨を使った転売ゲームとか面白そうですな。
そういうの探そうとしてもリアルマネーを使った転売の記事しか引っかからないから探せないけども。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[モレスキンを買った]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/11/03/%E3%83%A2%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%92%E8%B2%B7%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2013-11-03T23:43:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/11/03/モレスキンを買った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>モレスキンとはノートブックである。持ち運びできるノートを買ったというところか。</p>

<p>最近まではこのブログを更新している頻度が高かったが、あまり更新しなくなってきた理由がこのモレスキンを買ったせいである。</p>

<p>思いついた事、感じた事、忘れないために書き溜めておく事、精神的な不安を原動力にあまり人目に触れないような、人目を感じられないところに書き連ねて精神の安定を保つ作業はノートブックに取って代わられた。</p>

<p>もともと紙に書くという習慣はあって、職場に行って朝最初に始める作業は今日の日付をノートに書く事だ。いつでも書ける状態にしておいてToDoやロジックや考えの整理をするために使っていた。</p>

<p>それを私生活でもやろうと買ったノートブックはあるが、そんなに使い込んではいなかった。
安いものだったし、あえて用途は決めないで買ったものだったのが良くなかったのか使わなかった。</p>

<p>だけどもモレスキンを買ってノートに書いて行くようにしてみた。
どこかに出かけて印象的だった事やお土産物屋に売っているポストカードや包装紙を止めておく独特なテープなど、あまりかさばらないものをノートに貼付けて、その日の出来事をまとめて行くようにしてみた。
これが非常に楽しく、自分なりに成功したノート活用術だ。書いてきたページを読み返すだけでも楽しいし、何かやる気が出てくる。</p>

<p>なんか女の子の趣味みたいだけど、これは彼女のために始めたものでもある。
彼女と行った場所を、一緒にまとめて置くように始めたものだ。</p>

<p>彼女は無趣味であまり活動的ではない。一緒にいる事が多いが、共通の趣味の用なものが無いと毎回何をしようかと考えてしまう。
一緒にできる趣味を探していて、一緒に行った場所の事を一緒にまとめるノートブックの趣味は結構楽しんでくれた。</p>

<p>どこかに出かけた時に、なにか残るようなもの、カードやシールを買ってまとめておくと喜んでくれる。
「スタンプラリーなんて子供がやるようなものでしょ」とか思っていたが今ではスタンプをノートに押し付けている姿が目に浮かぶ。</p>

<p>目的を作るのは良い事ですね。</p>

<p>手ぬぐいを集めるようにしてから、どこかに旅行に行った時に限定の手ぬぐいが1本か2本あるものなので集める趣味のようなものはあったけど。それをマクロに例えるならばミクロなものが自分にとってのノートブックだった。ノートなら薄いものなら貼れるし、その時の気持ちを書き込めるし、何でもありだ。いや、手ぬぐいよりもマクロになってるのかな。</p>

<p>その日の一日を好き勝手にまとめて見返すのは楽しい。それだけ。
それをブログで発散していたけど、ノートにまとめる事覚えちゃったら自由度で勝てはしないな。ネットが勝つとしたら自動化と検索か。
自動でまとめてくれるといいんだけどな。。</p>

<p>「１日をまとめる」ってのなにかやりたいな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[休日]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/28/%E4%BC%91%E6%97%A5/"/>
    <updated>2013-10-28T09:18:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/28/休日</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>休日は結婚式に参加して祝ってきて、二次会に出席したりして疲れた。結婚式のイベントとか１日仕事ですね。スーツ姿も疲れるし。</p>

<p>結婚式が土曜日で日曜日が吉祥寺で動物園にいったりしていた。</p>

<p>モレスキンのノートを買っていたので、折角だからと吉祥寺の店を回ってマスキングテープとペンとポストカードを購入。ノートにぺたぺた張ってみた。結構楽しい。webでこれ表現できれば楽しそうではある。</p>

<p>ノートに何か一日の出来事書き込んだりその日の写真やものを貼付けたりして後から見返すのは楽しいね。ブログとかはテンプレート形式である程度の配置決まってるから好き勝手に書ける紙は最強ってことですね。モレスキンのノート、使いこなして行きたい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[私は仕事が大好きだ]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/21/%E7%A7%81%E3%81%AF%E4%BB%95%E4%BA%8B%E3%81%8B%E3%82%99%E5%A4%A7%E5%A5%BD%E3%81%8D%E3%81%9F%E3%82%99/"/>
    <updated>2013-10-21T00:43:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/21/私は仕事が大好きだ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>私は仕事が大好きだ。</p>

<p>私が考えている仕事とは「利益を出すための行動」の事をいいます。</p>

<p>ソースコードを書いてアプリケーションを作り、人を楽しませる、繋がる場所を作り上げる事は「利益」になります。</p>

<p>人が楽しむことによってその人の「利益」になります。</p>

<p>繋がる場所を作り上げれば、その人達の「利益」になります。</p>

<p>アプリケーションを作り上げるまでの行程、準備する時間を減らして、より短い時間で作り上げる事、準備の時間を短くする行動は会社の「利益」になります。</p>

<p>実際にアプリケーションを作る時間を短くすることも「利益」、つまりより短い時間で作り上げる事ができる環境を作ることが会社の「利益」</p>

<p>アプリケーションを作り、挑戦していくことが、自分の技術の「利益」になります。</p>

<p>会社からの業務をこなす事によって発生する賃金は自分の「利益」になります。</p>

<p>アプリケーションがあり、金銭が流通することも会社の「利益」になります。</p>

<p>私が考えている仕事とは「利益を出すための行動」の事をいいます。</p>

<p>利益が出ない行動は仕事ではなく、作業になる。</p>

<p>私は仕事が大好きだ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[将棋の成長曲線]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/19/%E5%B0%86%E6%A3%8B%E3%81%AE%E6%88%90%E9%95%B7%E6%9B%B2%E7%B7%9A/"/>
    <updated>2013-10-19T13:18:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/19/将棋の成長曲線</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>たまに来る将棋熱が再熱している。</p>

<p>将棋熱が再熱したとしてもたいして将棋はうまい訳ではなく、囲いの方法がわからない段階。
詰め将棋はちょこちょことやってはいたけども、淡々とパズルを解いて行く感覚で、将棋をしている感覚はあまり無いので詰め将棋はそこまで好きではない。</p>

<p>囲いを覚えようと思っている。
今回は囲いと戦法をマスターして、他の人が打った将棋の「観戦の仕方」を覚えよう。</p>

<p>将棋の駒の役割、囲いの種類、戦法の種類を理解して実践してみて、昔の記録を調べてパターンを覚える。のが成長曲線なのかなと思ってきた最近。
囲いや戦法の記録を閲覧する、真似をするのが上達の早道なので、インターネットのような情報の記録が得意なものとは相性が良い。</p>

<p>将棋を覚えたい、楽しみたい気持ちはあるが何を調べれば良いのか、何を覚えれば良いのかがわからない期間が長かったのであんまり上達はしていない。</p>

<p>インターネットは調べたい項目が解っている時は便利だが調べたい項目が解らないときには不便。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[soramugi.netのサーバー移動したり見た目変えたり]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/18/soramugi.net%E3%81%AE%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%8F%E3%82%99%E3%83%BC%E7%A7%BB%E5%8B%95%E3%81%97%E3%81%9F%E3%82%8A%E8%A6%8B%E3%81%9F%E7%9B%AE%E5%A4%89%E3%81%88%E3%81%9F%E3%82%8A/"/>
    <updated>2013-10-18T11:05:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/18/soramugi.netのサーバー移動したり見た目変えたり</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://soramugi.net">http://soramugi.net</a></p>

<p>個人のログというものに最近は興味が移っていて、ネット上に一個人が残したログを閲覧してその人の人間性だったりを表現したりとか読み取ったりとか擬似的な会話したりとかとか。</p>

<p>ログが大量に残っていればその時の人が見えて来て面白いよねってことである程度まとめてみた。</p>

<p>登録したサービスのユーザーページとか作成したサービスとかざっくばらんに。リンクだけあっても解りづらいと思うので簡単に説明が出来るようにタグ付けもした。</p>

<p>あとから更新しやすくする為にs3でホスティングしていたのをgithubpagesに移行した。jekyllで表示している。最近はoctopressやjekyll弄ってること多いっすかね。サーバースペックを必要としないのは運用の手間が省けて便利</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ヌクマムを食べた]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/15/%E3%83%8C%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%83%A0%E3%82%92%E9%A3%9F%E3%81%B8%E3%82%99%E3%81%9F/"/>
    <updated>2013-10-15T11:04:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/15/ヌクマムを食べた</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>高円寺駅北側の八百屋さんの裏手にある室内の居酒屋が並んでいるところが有るのだが、そこに行くまでの道や店の並び方がベトナムやインドでの雑踏が思い浮かぶ。行ったことは無いけど。</p>

<p>その中のベトナム料理屋「チョップスティック」にヌクマムがあった。</p>

<p>「ヌクマムってなんだ」と聞かれても説明出来ないし「ヌクマムっていったいなんでしょうね」ぐらいの知識と「臭い」というぐらいしかしらない。</p>

<p>「ゆで卵」って小説の中で出て来たヌクマムの知識ぐらいしか無い。その小説の中で「サリンと固ゆで玉子の黄身とヌクマムと女の陰部の匂いは似ている」という知識を得ることが出来た。小説の内容はあまり解らない内容だった。「ああ、そうなのか」ぐらいの感想でも良いと思う。</p>

<p>ヌクマムは臭いんです。醤油さしの瓶みたいなのに入っていて液ダレして固まった部分の匂いは強烈に臭くて陰部の強烈な匂いを思い起こさせます。ちょうくっせい。</p>

<p>でもこれも経験と思ってヌクマムを注文した料理の焼き春巻きにかけて食べてみると悪くはない味。塩っぱい酢みたいな感じ。液として出すと匂いは薄れるのが救いか。</p>

<p>悪くはない味なんだけど味が濃すぎてあんまりかけるタイミングが解らない物ではある。だけど一回かけちゃうと、かけないで食べた物が物足りなく感じてくる不思議。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不安と気だるさ]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/09/%E4%B8%8D%E5%AE%89%E3%81%A8%E6%B0%97%E3%81%9F%E3%82%99%E3%82%8B%E3%81%95/"/>
    <updated>2013-10-09T23:18:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/09/不安と気だるさ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>気だるくて息苦しい。</p>

<p>今日の午後、会社の定時時間前にインターネットをしていたせいだ。
インターネットをして、間接的なコミュニケーションを取っていた時に気だるさが出てきた。</p>

<p>息苦しくて、食欲が落ちて、不安で気持ちが悪い。</p>

<p>いつもなんとなく、目に止まるようになってきたエンジニア2人のせいだ。
そのエンジニア達はきちんとアウトプットを行って、生産物を作り出す事ができている。間接的なコミュニケーションを取り合う事ができている。</p>

<p>そのログを見ていて、自分がエンジニアという職業に付いてから、エンジニアと呼ばれる技術を身につけてから、自分が作り上げてきた生産物を見返してみると、とてつもなく少なく、間接的なコミュニケーションがとれるようなログを残す事ができていないと感じた。</p>

<p>自分よりできている人たちだと感じた。妬ましく、羨ましく、恥ずかしい。</p>

<p>今日は気だるくて息苦しい夜だ。この気持ちは忘れないでおきたい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[雑誌]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/09/%E9%9B%91%E8%AA%8C/"/>
    <updated>2013-10-09T15:52:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/09/雑誌</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ネットの記事でBRUTUSの記事見つけたので興味でたので買って読んでる。</p>

<p>その記事では「ネットの情報が増えてもBRUTUSの販売数は一定の値を保っている」「特集のまとめ方が気に入られて購入してくれる人が多いのでは」
とか書いてあったので(うろ覚え)興味が出た次第。</p>

<p>買ったのは2013年10月15日号(日付まで付いて号なんだ)の「ほめられる写真。」の特集号</p>

<p>写真とか全く興味なくて、評価されてる写真とか写真の見方が解らないんだけど読み始めてみると面白い。ある程度知識付いてくると面白く思えてくるな。</p>

<p>写真は「なんとなくいいな」と思うぐらいなのでこういった別の見方を解りやすく伝えてくれるような雑誌は手頃な娯楽で情報で視野を広げるツール。</p>

<p>とても良い買い物であった。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ところてん110円]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/05/%E3%81%A8%E3%81%93%E3%82%8D%E3%81%A6%E3%82%93110%E5%86%86/"/>
    <updated>2013-10-05T18:21:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/05/ところてん110円</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今日一は中野ブロードウェイ地下の乾物屋で「今日はこの前の80円のところてん買って帰るか」と思っていたら110円だったこと。</p>

<p>買って帰って家で食べたらところてん自体の食感とかは良かったけど一緒に入れてくれたところてんスープが酢醤油風だったんだけど糞まずかった事。</p>

<p>そもそも乾物屋でなんでところてんなんて売ってるんだよ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[「目覚まし時計 電池」で検索して欲しい物が見つからなかった時に考えた事]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/02/%E3%80%8C%E7%9B%AE%E8%A6%9A%E3%81%BE%E3%81%97%E6%99%82%E8%A8%88-%E9%9B%BB%E6%B1%A0%E3%80%8D%E3%81%A6%E3%82%99%E6%A4%9C%E7%B4%A2%E3%81%97%E3%81%A6%E6%AC%B2%E3%81%97%E3%81%84%E7%89%A9%E3%81%8B%E3%82%99%E8%A6%8B%E3%81%A4%E3%81%8B%E3%82%89%E3%81%AA%E3%81%8B%E3%81%A3%E3%81%9F%E6%99%82%E3%81%AB%E8%80%83%E3%81%88%E3%81%9F%E4%BA%8B/"/>
    <updated>2013-10-02T11:29:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/10/02/「目覚まし時計-電池」で検索して欲しい物が見つからなかった時に考えた事</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Amazonの検索バーに「目覚まし時計 電池」と文字を打ち込んで検索をしてみたら本当に欲しい物が見つからなかった。</p>

<p>この検索をしたときに本当に欲しかったものは「電池」であり、検索結果に表示された「時計」ではなかった。</p>

<p>なんか不便ー。
毎晩献立を考えるときに使っているクックパッドでは簡単に自分が欲しかった情報が表示されることに慣れていたので検索結果が全く違うものが表示されたのが軽いストレスになっていました。
電池2本を買うだけなのに。</p>

<p>目覚まし時計用の電池であればアルカリ電池よりもマンガン電池の方が良いと今までの知識を思い出して探し直す事も出来るが、そのような知識が無い場合はGoogleの検索を頼って「目覚まし時計 電池 最適」とか検索し直して、表示されるであろう目覚まし時計と電池の情報ページに飛んで、書かれている内容を自分で噛み砕いて、Amazonの検索窓に「マンガン電池」と打ち込み直す必要があるわけだ。</p>

<p>面倒な事この上ないですね。</p>

<p>その上で「じゃあ商品のまとめページが表示されれば良い」と考えました。それが自分が今出来る最善策かな。googleの検査で「目覚まし時計に最適な電池一覧」をのせているページがあればいい。
毎回まとめページを一から作り直すのは面倒なので「ニッチな欲求を満たすまとめ商品を作成できるwebアプリを作成すればよい」と考えが及ぶ訳だ。</p>

<p>イメージ的には<a href="https://thebase.in">BASE</a>のamazon商品限定版とかとか。</p>

<p>ここまで考えた時にamazonの機能自体にそんなまとめリスト作る機能あったようなー、であった。
<a href="http://www.amazon.co.jp/gp/help/customer/display.html?nodeId=747414">リストマニア</a>だ。でもこれ2008年作成のものが平気で出てくるからあんまり流行ってないしどうなんだろねってことで他サイトの言及を確認したく
<a href="http://d.hatena.ne.jp/keyword/%A5%EA%A5%B9%A5%C8%A5%DE%A5%CB%A5%A2">はてなキーワード</a>で言及しているブログ無いかと探してみる。
ページ中間ぐらいの「このキーワードを含むブログ」(はてダのみかな)の<a href="http://d.hatena.ne.jp/TOSH/20130630/1372601651">一番最近</a>が6/30、「このキーワードの注目ニュース」(はてブされた記事の全文検索で単語があるページ)の<a href="http://blog.livedoor.jp/nwknews/archives/4478131.html">一番最近</a>が6/17なので3ヶ月ぐらいは誰も話題に出していなかったような機能という事ですね。みんな気にも留めていない機能。</p>

<p>まとめ商品を作りたい欲求がみんなあるのかどうなのか不安&hellip;.</p>

<p>でも結構まとめ商品とか簡単に作れたら便利そうすなー、個人的に。もっと使いやすくとかプッシュしていけばリストマニアとか良さそうだけどな。
リストマニアの存在に気づいてる人とか少数なだけかも知れないですが。amazonの検索した商品のサイドバーに表示される強みがあるのでちゃんと作ればけっこう良さそうですね。</p>

<p>BASEのamazon商品まとめ番でなおかつリストマニアにインポートしたり、リストマニアで作成した商品の露出を増やす何かとか。
アプリケーションの構想が膨らんでくる。</p>

<p>あとはてなキーワードを使いこなすと便利なのでもっとみんな使いこなしましょう。
まなめさんが<a href="http://d.hatena.ne.jp/maname/20120604">私が「はてなブログ」へ移行して欲しくない理由</a>で言及してた記事でも書いてある通り。全文検索してキーワード検出したらrssで取得出来るので、googleの検索に載ってない記事とかも平気で見つかる。</p>

<p>このブログの記事を全文検索させてはてなキーワード対応とかもしておきたいすなー。</p>

<p>追記:
* 「このキーワードを含むブログ」ははてダとはてブロ
* リストマニアは検索結果に表示はされないようになった。商品の個別ページの下の方には表示されるけど。
追記終わり</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[pagodabox]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/29/pagodabox/"/>
    <updated>2013-09-29T17:39:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/29/pagodabox</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>phpをぎょーむで使っているので、ある程度貯まったこの知識を使って私生活をよりよいものにしていきたいなぁと考えるのでphpのアプリケーションを簡単にデプロイする事ができる<a href="https://pagodabox.com">pagodabox</a>を使って行こうと頑張っていた休日。</p>

<p>herokuにデプロイしてみて、簡単だったのでphpのアプリケーションもデプロイしやすい何かを〜と考えていてpagodaboxがあったので試してみてたけどあんまり使いやすくはなさそう。herokuよりも性能はいいらしいけど簡単ではなさそうではある。</p>

<p>symfony2のアプリケーションをデプロイして表示する事はできたんだけどデータベース接続ができていない。symfony2のアプリケーションを実際にpagodaboxにデプロイしてる設定をみたい。検索すれば何件か出てくるけどバージョン違いやら実際にデプロイできる形のGitHubレポジトリは見つからない。あるけど最新バージョンはできないみたいな？？</p>

<p>というかsymfony2の情報がすくないっすね。一人でやるアプリケーション開発にはあんまり向かない規模ではあるけど覚えちゃえば協力なツールにはなりそうですです。</p>

<p>結構飽きてきたのでまた必要になったら試してみたいなー</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[てんてんところてーん]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/29/%E3%81%A6%E3%82%93%E3%81%A6%E3%82%93%E3%81%A8%E3%81%93%E3%82%8D%E3%81%A6%E3%83%BC%E3%82%93/"/>
    <updated>2013-09-29T17:33:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/29/てんてんところてーん</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>中野ブロードウェイ地下の乾物屋で80円のところてんを売ってる時に店員が「てんてんところてーん」って呼び込みしてたのが今日一</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[hi]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/27/hi/"/>
    <updated>2013-09-27T15:14:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/27/hi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>testes</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[fooo]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/27/fooo/"/>
    <updated>2013-09-27T15:14:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/27/fooo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>bar</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[失敗]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/27/%E5%A4%B1%E6%95%97/"/>
    <updated>2013-09-27T14:22:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/27/失敗</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>はいこれ今日一ね</p>

<blockquote><p>「ミスをしないようにする」んじゃなくて「ミスをしても大丈夫なようにする」んだ。それがプロセスの改善だ。
<a href="http://d.hatena.ne.jp/cnaos/20100407/1270631589">http://d.hatena.ne.jp/cnaos/20100407/1270631589</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[楽をするということ]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/24/%E6%A5%BD%E3%82%92%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%A8%E3%81%84%E3%81%86%E3%81%93%E3%81%A8/"/>
    <updated>2013-09-24T18:56:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/24/楽をするということ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>効率的にできる用な事を、楽がしたいがために他とあわせて改善をしないでのんべんだらりと適当に行う仕事をするようになってきたら場を変えた方が良い。</p>

<p>楽をするのが悪いのではなく、楽をするための努力が無駄と思える場と認識してしまう事がまずい。のかもしれない。</p>

<p>楽をしよう。楽をするための努力が報われる場所で楽しく楽をする。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[花を飾る]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/23/%E8%8A%B1%E3%82%92%E9%A3%BE%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-09-23T13:54:00+09:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/23/花を飾る</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近は花飾るようになって心穏やかになっている。</p>

<p>花瓶にいける花で大体1週間か2週間ぐらい持つ。花を買ってきて花瓶のサイズに合わせて丁度いい長さに切りそろえて水と一緒に入れておくだけ。お手軽。</p>

<p>土の植物とかもいいんだけどすぐに水あげるの忘れてからしてしまう。枯らした後は鉢植えとか処分に困るのであんまり手が出ない。緑だけってのもなんか寂しいし。</p>

<p>水差しの花は鉢植えほど持ちはしないけどある程度のサイクルで他の奇麗な花や季節の花なんか飾ったりして楽しい、水にさすだけで枯れてもゴミ袋に入れて花瓶洗えばおしまい。新しいのかって来て花瓶にさせばいいからお手軽。</p>

<p>今は黄色くて丸っこい花と赤い木の実ついた奴をいけてる。そろそろ花の種類とか覚えて行きたいな。季節の花とかなんとなくしかわからん。</p>

<p>普通の水にいけておくと1週間か1週間立たないで枯れるんだけど、花の長持ち剤入れるのと切れ味鋭い切り花用ハサミと新鮮な花売ってるところで買ってくるのすれば2週間とか平気で持つ。新鮮な花売ってるの探せればそれだけで長く持つ。
長持ち剤入れておけば水の交換の心配ないし。1本千円の長持ち剤買えば量的に1年2年は普通に使い続けられる量だし。</p>

<p>割と飽き症だけど2週間ぐらい切り花置いとくは結構楽しい。1週間は短くって「もう枯れちゃったのか」って感じだけど、2週間ならそろそろ新しいの欲しくなってるからちょうどいい。</p>

<p>花瓶がひょうたんの形してて高さが無いから花瓶にあった花の量を買うと千円行っちゃったりするので(大体手頃な感じにまとめられてる切り花は500円とかそれぐらい)もう少し小さい花瓶に変えても良いかもしれない。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
