<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[全体的に千葉産です]]></title>
  <link href="http://diary.soramugi.net/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://diary.soramugi.net/"/>
  <updated>2016-01-05T14:45:02+00:00</updated>
  <id>http://diary.soramugi.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[soramugi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[年末とラジオと佐倉綾音]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2016/01/05/%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E3%81%A8%E3%83%A9%E3%82%B7%E3%82%99%E3%82%AA%E3%81%A8%E4%BD%90%E5%80%89%E7%B6%BE%E9%9F%B3/"/>
    <updated>2016-01-05T22:55:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2016/01/05/年末とラジオと佐倉綾音</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>年末は彼女がクリスマス終了後の休みに入ったと同時ぐらいに帰省したので1週間程度の完全に自由な時間を堪能していた。</p>

<p>クリスマスが結構気合いを入れていたのとちょうど生き生きしていたタイミングのピークにクリスマスを当てはめてちょっとしたランナーズハイになっていて、彼女が帰省するのを見届けて一気に脱力して2~3日ぐらいは皿洗いもせず何もしないでぐだぐだとゴロゴロしていた。</p>

<p>12月ぐらいからは何故か0時前には寝て7時には起きる生活を平日も休日も意味も無く続けていたので布団の中でゴロゴロしていたわけでは無いのだが、テレビの前で適当なアニメを見たりゲームをしたりYoutubeで女性声優の佐倉綾音の動画を見まくっていた。</p>

<p>佐倉綾音の動画はちょろい、シャーロットラジオ、スワイプ、あやねるDK、もじゃさく、とかですね。主にちょろいの動画を見まくって佐倉さんキャーキャーしててまじかわいいっすねーって見ていました。
見ていると佐倉綾音は出演している人達でキャラを使い分けていて、もじゃさくのが割と素が出ていて男勝りでプライドが高めで百合漫画が好きだけどオタ要素は薄め、アニメは見ないでお笑い好きの可愛い子ぶるのが苦手でああなんだめっちゃ普通な女子だなと結論が付いてきたところで一気に目が冷めた。なんか声優に夢を持っていた時の思い出のまま感情移入していたというか、幻想を持っていたのか夢破れたぐらいのちょっとした何かが失われた瞬間だったので脳みそがちょっとした幼稚化をしていたと思われる。相手は人間だという認識が必要。</p>

<p>佐倉綾音よりも内田真礼が可愛いですね。内田可愛いぞ内田。
佐倉綾音は近所の妹というか過去の姉ちゃんって感じがする。</p>

<p>で色々探しててラジオやっぱりいいなってなって、ラジオを聴きたいときに付けて聴くのもしてたけどやっぱり昼とか付けると別に面白くない氷川きよしのラジオとか(本当に面白くない、氷川きよしという人のしゃべりが本当に面白くない)が聞こえてきたりするので深夜とか土日のラジオが聴きたいわってなって録画環境を整えまくりました。</p>

<p>録画はこれでやってます <a href="https://github.com/yayugu/net-radio-archive">https://github.com/yayugu/net-radio-archive</a></p>

<p>一時期動かしてて止めてたんだけどまた初めてみました。なんで一回やめちゃってたんだったかな。</p>

<p>年末はそんな感じでやってたかな。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ニューバランスを植木鉢にする]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/10/28/%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%8F%E3%82%99%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%82%92%E6%A4%8D%E6%9C%A8%E9%89%A2%E3%81%AB%E3%81%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2015-10-28T10:24:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/10/28/ニューバランスを植木鉢にする</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/10/28/IMG_0086.jpg" alt="IMG_0086.jpg" /></p>

<p>普段から履いていたニューバランスの底がズタズタになったので植木鉢にします</p>

<p>見るからにズタズタ</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/10/28/IMG_0087.jpg" alt="IMG_0087.jpg" /></p>

<p>このニューバランス、中野ブロードウェイをぶらぶらしてたときに古着屋で買った物。
会計時に何故か安くしてもらって「いいよいいよ、その代わりまた来てね」と言われた思い出の品。その店の場所は忘れたが。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/10/28/IMG_0089.jpg" alt="IMG_0089.jpg" /></p>

<p>100均なんかで買ってきた土を詰める。</p>

<p>はじめは野菜の種を植えようと思っていたが足汗がしみ出た野菜など食べたくも無い。(良い栄養にはなりそうだが)
引き出しに入ってたなんかの種を買ったときにもらった菊の種を植える</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/10/28/IMG_0090.jpg" alt="IMG_0090.jpg" /></p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/10/28/IMG_0091.jpg" alt="IMG_0091.jpg" /></p>

<p>花言葉は「愛情」らしいです。靴に愛情を。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/10/28/IMG_0092.jpg" alt="IMG_0092.jpg" /></p>

<p>あとはそれっぽくディスプレイすれば良いと思います。日当たりの良いところにおいて水をあげましょう。</p>

<p>芽が出てきました。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/10/28/IMG_0103.jpg" alt="IMG_0103.jpg" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ラジオ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/10/16/%E3%83%A9%E3%82%B7%E3%82%99%E3%82%AA/"/>
    <updated>2015-10-16T13:08:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/10/16/ラジオ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/10/16/IMG_0081.jpg" alt="IMG_0081.jpg" /></p>

<p>ポケットラジオ買った。</p>

<p>リモートで仕事してて物音しない環境にいるとあまり集中できなくて、たまに喫茶店に行ったりとかしてるんだけどやっぱり家でそのまま仕事してってのが楽なので音楽とか聞くようにしていた。</p>

<p>お気に入りの音楽とかは別に無く、手持ちのiTunesに入ってる音楽は聴きまくって飽きてきた。
雨の音もためして良い感じに集中できるんだけど、どのタイミングで犬の声が聞こえるとか、車が通るタイミングとかも覚えてしまって「ああ、前に聞いた音だな」と認識してしまってなにかもどかしい。</p>

<p>ニコ動のオススメ動画を紹介してるブログから適当に作業用に使えそうなのをpocketに入れて、裏で勝手にmp3に変換してDropboxに入れて聞けるようにしたりもした</p>

<p><a href="https://gist.github.com/soramugi/10797920">https://gist.github.com/soramugi/10797920</a>
<a href="https://gist.github.com/soramugi/52f885e08a58864b6b7e">https://gist.github.com/soramugi/52f885e08a58864b6b7e</a></p>

<p>ランダムに適当な曲を再生してくれて良い感じだったんだけど、聴いた曲や飽きてきた曲を能動的に自分で削除したり、気に入った場合にはmylist入れたりとか(別ディレクトリに入れれば勝手にするようにしてるけど)能動的にやるのが面倒くさかった。</p>

<p>ラジオなんかが丁度良いなと思い、radikoをブラウザで再生するのも試したがなんか続かなく(何の番組が再生されてるかとか、選べるから無意識に選んでめぼしいのが無かったら止めちゃうからかも？)、iPhoneで試してもiPhoneで何か別のものを弄りたくなったときに邪魔になる。別デバイスで再生すれば良いかとRaspberry Piで再生できるように設定してみたけど</p>

<p><a href='http://blog.muchuu.net/post/110867859055/raspberry-pi%E3%81%A7radiko%E3%81%AE%E5%86%8D%E7%94%9F%E9%8C%B2%E9%9F%B3'>Raspberry Piでradikoの再生、録音 &ndash; Muchuu</a></p>

<p>これも再生するのが面倒になってしまった。再生するリモコンが使いづらくなってしまったのでやらなくなった。スイッチ作るのも良いけどそこまでしたくないな&hellip;</p>

<p>ここまで色々やってきてなんかどれもしっくりこなかったのでしょうが無くこの件(作業時に週中しやすくする)を解決するために千円ばかりお金を使って解決する事にした。集中するのに必要だから金かけた方が良いと思うけど、作業時のちょっとした手間で続かなくなるから加減が解らんな。</p>

<iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&bc1=000000&IS2=1&bg1=FFFFFF&fc1=000000&lc1=0000FF&t=soramugi-22&o=9&p=8&l=as4&m=amazon&f=ifr&ref=ss_til&asins=B00GFD0ZU6" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe>


<p>ちっちゃくてかわいい、スイッチ付けるだけで音出る、番組情報とか出ないから無意識な選択が生まれない。簡単便利。
ラジオ周波数の放送局一覧とか印刷しとくと便利ですね。</p>

<p><a href="http://plaza.rakuten.co.jp/brewdev/5000/">http://plaza.rakuten.co.jp/brewdev/5000/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[キーボード洗った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/09/21/%E3%82%AD%E3%83%BC%E3%83%9B%E3%82%99%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%99%E6%B4%97%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2015-09-21T09:45:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/09/21/キーボード洗った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>汚いので洗います</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/09/21/IMG_3797.jpg" alt="IMG_3797.jpg" /></p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/09/21/IMG_3798.jpg" alt="IMG_3798.jpg" /></p>

<p>指から出た皮脂汚れだったりなんやらで汚い</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/09/21/IMG_3799.jpg" alt="IMG_3799.jpg" /></p>

<p>キーを外した様子(きたない)</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/09/21/IMG_3801.jpg" alt="IMG_3801.jpg" /></p>

<p>ザルに集めて</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/09/21/IMG_3802.jpg" alt="IMG_3802.jpg" /></p>

<p>洗剤いれてかき混ぜる。使い古しの歯ブラシで磨こうと思ってたけどかき混ぜたぐらいで汚れ落ちたので必要なかった。その後水洗い</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/09/21/IMG_3803.jpg" alt="IMG_3803.jpg" /></p>

<p>かわかして</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/09/21/IMG_3812.jpg" alt="IMG_3812.jpg" /></p>

<p>付けて</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/09/21/IMG_3815.jpg" alt="IMG_3815.jpg" /></p>

<p>綺麗になりました</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[脳をだます]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/08/28/%E8%84%B3%E3%82%92%E3%81%9F%E3%82%99%E3%81%BE%E3%81%99/"/>
    <updated>2015-08-28T13:28:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/08/28/脳をだます</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>「&lt;香り>はなぜ脳に効くのか―アロマセラピーと先端医療 (NHK出版新書 385)」
<a href="http://bookmeter.com/cmt/49731989">http://bookmeter.com/cmt/49731989</a></p>

<p>って本を読みまして。</p>

<p>医療として研究が進められてこなかった「香り」が最近見直されて、外科とか解りやすい部分が解明されてきて今度は脳とかあんまりいじれない部分を解明していきましょうって順番になってきたらしく、香りの医療的側面の効果が研究されてきてますね。って本。昔から精油とか使われて来たけど根拠とか別に無くて、科学的根拠が徐々に解明されてきたみたいですね。</p>

<p>香りはほとんどダイレクトに脳に伝わるので痛み止めの必要とか無くなったり(極端な例です)、脳を刺激して認知症患者にも効果あるみたい。ボケたらなんかいい匂いのするもので脳を刺激しましょう。</p>

<p>自分はホコリアレルギー持ちなのでその点も書いてあったのがちょっと良かった。ユーカリの匂いを嗅ぐと結構緩和されてくるらしい。で試した。なんか緩和されるような微妙なような。。うーんちょっと楽かも?ぐらいでした。</p>

<p>香りで脳を刺激して誤魔化す的なものなので「いいかも?」ぐらいで正解なんだと思う。</p>

<p>自分の性格なのかなんなのか香りがやたらと気になって、webサービスとかだけで香りが表現できたらいいなとか漠然とした実現できるかわからない事を考えてるので、なんかもうちょっと香り系の知識欲しいなと思っているしだい。我ながら漠然としすぎている。</p>

<p>香りで脳をだますって知識は得た。なんか気分とかで左右されるんだったら香りで気分を左右するのも良いのかも知れない。脳をだませるのよさそう。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[近況]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/08/15/%E8%BF%91%E6%B3%81/"/>
    <updated>2015-08-15T13:53:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/08/15/近況</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>日商2kのサイトが出来ました。月60kぐらいかな、振り込まれるの待ち。</p>

<p>放置してたんだけどちょっと改修してページ数を増やし、簡単なseo強化を行いsitemapの作成、googleサーチコンソールに登録をしたらもりもりpvが上がったのでアドセンスを貼ったところです。
なんか良い感じにpv上がるのでseoちゃんとすればそんな感じになるのか、って印象です。</p>

<p>同時にアナリティクスのことも少し勉強し、見るべき値等、改善する指標の読み取りとかが出来るようになりました。自分のは直帰率が高めですがメインキーワードが無いも同然のサイトなので直帰率が高くてもしょうが無いかなという印象。ページ回遊率も低いが質を上げるのにも難しい題材のサイトだったのでとりあえず形態素解析でタグを付けて、関連のものを表示して出来るところまでの表示をする程度に。(サイトの具体的な説明してないからわかりにくいかもだけど)</p>

<p>対象のサイトをseoでこれ以上伸ばすのも難しそうではあるのでソーシャルで広めたりするかリピーターが付くようなシステム作成とかかな。サイト事態はもうすること無いのかもとの予測。
だけど初期のシステムとは違う構造にしたりとかでしかたなく定期的に確認するバッチとか動かしてるんだけど、そのせいなのかちょこちょこステータスコード500返しちゃってるページが出てきた。mysqlとか別サーバーに移行する予定。具体的にどれぐらい足りないかとか、何のせいで落ちてるのかとかまだ読み取れてないので、そこの調査も進めなければならない。別サーバーたてる必要はあるかもですが。conoha使って見る予定です。</p>

<p>そこそこ当たりしました。</p>

<p>他にも作る予定のサイトあるんですが、どうしようかな。</p>

<p>結構電子工作を放置してるのでそっち方面に力入れようかなって感じです。「電子工作をやるぞ!」ってのもざっくりすぎてよくわからんので、アクアポニックスというのがあるらしいのでそれを題材にして電子工作を絡めてイケればと思います。それの事始め記事。</p>

<p><a href='http://blog.muchuu.net/post/126722869920/%E3%82%A2%E3%82%AF%E3%82%A2%E3%83%9D%E3%83%8B%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9%E3%82%92%E7%B4%847%E5%8D%83%E5%86%86%E3%81%A7%E8%87%AA%E4%BD%9C%E3%81%99%E3%82%8B'>アクアポニックスを約7千円で自作する &ndash; Muchuu</a></p>

<p>他のサイト系で予定してるのももう少し書いておこう。</p>

<ul>
<li>記事自動更新系のテンプレ作成</li>
<li>ザインタビューズ系</li>
<li>アンテナサイト</li>
<li>テーマブログの構築、記事更新の外部委託</li>
<li>サイトM&amp;Aで購入してみる</li>
<li>アナリティクスapi使用でブログパーツ作成プラットフォーム</li>
</ul>


<p>こんな感じですかね。時間かければ出来るんじゃ無いかなって感じ。あんまりこう知らない事を勉強しながら試行錯誤って感じではないから、暇な時間あるならやっといた方がいいなってやつです。</p>

<p>あとテレビでかいの買いました。スプラトゥーンがすごい楽しい。いままでの小さいテレビどう処分しよう。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[多肉植物を増やす]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/08/10/%E5%A4%9A%E8%82%89%E6%A4%8D%E7%89%A9%E3%82%92%E5%A2%97%E3%82%84%E3%81%99/"/>
    <updated>2015-08-10T15:06:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/08/10/多肉植物を増やす</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ある程度の年齢を過ぎたからなのか生き急ぐ事をしなくなった。</p>

<p>「すぐに買いたい」「スピードを出して快感を得たい」「無性に性欲が有り余っている」「明日会社だけどモンハンフロンティアをとにかくやるんだ」「意味のある事だけしたい」「高校受験とかいいからメタルギア3をとにかくやりたい」「今すぐに京都にいきたい、行った」</p>

<p>生き急ぐとは別の事も混じってるかも知れないが、そういう考えは少しずつ無くなっていき、長いスパンで物を見てその時の有効な時間の使い方、適切な我慢、時間の調整、その次の事を考えた行動をするようになってきた。大人になったと受け取るか欲がないというかどうでも良くなったのか。</p>

<p>ちなみに意味のある事なんて目先の事だけを見ているからそう思うだけで、活用の方法次第では全てに意味がある。カンフー映画の師匠役の人が言ってた(もしくは弟子役の人)。</p>

<p>長いスパンで見るようになるとお金の心配という物をするようになって少しばかりのお金の勉強というものをするようになった。お金だけが全てではないがお金があれば好きな事が出来る。</p>

<p>お金を効率よく稼ぐためには自分自身の活動を最大化するだけでは足りなく、お金を使ってお金を増やさなければならない事も知るようになった。お金自信が増える複利の効果を得られる投資、お金を使ってシステムを作りお金に換える等々。</p>

<p>お金の勉強は果てしなく、まだまだ勉強の途中ではあるが複利という言葉の魅力を知れたのはすごく嬉しかったし楽しかった。千葉の田舎に住んでいたら知らないままだったのかも知れない。</p>

<p>もっと複利がないか。複利がほしい。
複利を簡単に説明するとドラえもんの栗まんじゅうが適切だ。1つの栗まんじゅうが時間がたつと2個に、また時間がたつと4個に。倍々に増えていく。これが複利。複利は株式や投資信託を購入すれば体感することが出来る。お金は増えるのだ。(適度な)栗まんじゅうがほしい。</p>

<p>複利を知ってから株式の売買益で利益を上げるデイトレードは自分には全く合わないし、そんなに刹那的にお金増やしていく魅力というのもよくわからなかった。生き急いでるのだろうか。一時的に稼いでも人生は続いていく、まだまだ続くんだ、まだ終わらない。
中長期的な楽しみを持った方が精神的にはよい。まだ60年以上は続くんだ、単発の物を受け流していくだけなんて気が狂いそうになる。</p>

<p>複利的なのを考えて多肉植物を増やす事にした。こいつは葉っぱをもいで地面に置けば根が出て成長するらしい。すごいやつだ。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/08/10/IMG_3717.jpg" alt="IMG_3717.jpg" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[水に漬かっている]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/06/21/%E6%B0%B4%E3%81%AB%E6%BC%AC%E3%81%8B%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%84%E3%82%8B/"/>
    <updated>2015-06-21T21:00:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/06/21/水に漬かっている</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>phaさんの近著「持たない幸福論」でも、</p>

<blockquote><p>なんか適当に「水に漬ける」（※）的な、体力を消耗させてちょっと何かをやったような気にさせてやれば、みんな余計なことをしなくなって、世界はもうちょっと平和になったりするんじゃないだろうか</p></blockquote>

<p>って言ってた。
※「水に漬ける」というのは、西原理恵子が小学生の息子をプールとかで泳がせて体力を消耗させ扱いやすくさせてたこと。
<a href="http://misapen.tumblr.com/post/121782747872/pha-2">http://misapen.tumblr.com/post/121782747872/pha-2</a></p></blockquote>

<p>引用の引用ってのも何か変な感じがするが、最近は自分は水に漬かっている感覚がずっと続いている。</p>

<p>ただ無駄な何かをやったような気になる事をついつい付き合ってしまって体力を消耗している。
無駄だと分かっているのだが、やらなければ相手の気が収まらないというのも分かっているのでやってしまう。</p>

<p>日頃からある程度の忙しさをさけるように7割ぐらいの力を出して後々に発生するであろう料理とか洗濯とかやらないと行けないことのために力を温存しているのだが、10割の力を出している人にペースを合わせてしまって無理をしてしまう。</p>

<p>自分は同棲していて、10割の力を出して帰ってきても、作業を分担出来れば問題は無いんだけれど、相手には分担という概念は存在していない様子、というか失敗を恐れて何もしないを選んでる一番やってはいけない事をしているので、俺が倒れたらはいそこまで。何も出来なく飯が食べれないで死にますねって感じなので常に出来る状態にしていなければならない。(徐々になんとかなるようにしていく方向にしてはいるのだが)</p>

<p>水に漬かりたくないときには「漬かりたくない」と言えば良いのだが、というか多めに言ってはいるのだがどうにも無くならない。</p>

<p>人と巻き添えで漬かってないときに自分自身が水に漬かってる時という時間が少ないのか、無意味な満足感が足りてないだけなのか。自分をもっと水に漬ける必要があるのか。人との水に漬かる時間を楽しむ工夫をしていないのか。</p>

<p>うまく人を水に漬けられるようにすれば良い気がしてきた。自分も一緒に漬かるという選択を取り過ぎている気がする。
人はそんなに自分を必要としていない。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[地震]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/31/%E5%9C%B0%E9%9C%87/"/>
    <updated>2015-05-31T19:41:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/31/地震</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>東京に出てきたばっかりのころ、荻窪のゲストハウスに働きもせずにブラウザーゲーム作りまくってたときに、秋葉原の高層マンションの1室でハッカソンする集まりに行ったことがある。</p>

<p>ハッカソンの時間は24時間、その中で新機能としてリリースされる機能を使ってゲームを作るってのをやってたんだけど、24時間起きっぱなしでコード書いていた時に地震が起きた。</p>

<p>高層マンションなので揺れが長く、「おお、おお」みたいな感じになってたんだけど、主催者の人が仮眠をとっていたはずだったが「地震だ！」と言いながら飛び起きて安否を確認したり状況把握に努めていた。</p>

<p>そのときは大げさすぎる反応で、ちょっとオーバーすぎるなと感じていたのだが、自分の反応が冷めすぎてるというか、大変な事なんだ、人間にはどうすることも出来ないことなんだよと態度で示していたその2周り以上も歳をいっているであろう人に教えてもらった。あの人が断然正しい反応だったなと思う。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[やりたいこと]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/31/%E3%82%84%E3%82%8A%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%A8/"/>
    <updated>2015-05-31T19:29:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/31/やりたいこと</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>この間「やりがいのある仕事」という幻想という本を読んで</p>

<iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&bc1=000000&IS2=1&bg1=FFFFFF&fc1=000000&lc1=0000FF&t=soramugi-22&o=9&p=8&l=as4&m=amazon&f=ifr&ref=ss_til&asins=4022735023" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe>


<p>すごく前からなんかの拍子に気になったのかamazonの欲しいものリストに入ってたのを気分で購入して読んでみた。内容はしごくまっとうな内容で、やりがいのある仕事というのは厳密にはなくて、生きるためにする仕事の中で何かを育てるのがやりがいになっていくという内容。なんとなく気づいていたけどちゃんと言語化できなかった事を具体的に表せるようになったので自分の中でそうとういい本だった。</p>

<p>その中で「やりたいことだけして生きていきたい。仕事したくない」って質問、Q&amp;Aがあって、「スキーを滑りたい時には延々と滑り続ける事は出来ない、ロフトに乗って頂上まで登る必要がある、仕事とはそういうやりたい事をするために必要な事で、その必要なことがセットでやりたいことになるはずなのでそれは本当にやりたいことではない」と正論過ぎる正論をぶつけられていた。</p>

<p>正論をぶつけられて心折られる、ということはさっきの文章読んだかぎりでは無くて、やらなきゃいけない事が苦痛にならなければ自分のやりたいことなので、存分に力を入れていけばいいんだな、と将来にそれが本当に自分がやりたいことなのか、が悩まなくてよくなったなと思った。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[pebble]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/18/pebble/"/>
    <updated>2015-05-18T14:15:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/18/pebble</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>そういえばpebble買ったの書いてなかった。買いました。</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">pebble届いた <a href="http://t.co/of7T45C3h4">pic.twitter.com/of7T45C3h4</a></p>&mdash; そらむぎ (@soramugi) <a href="https://twitter.com/soramugi/status/561353460730175488">2015, 1月 31</a></blockquote>


<p> <script async src="http://diary.soramugi.net//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>

<p>使い勝手はめっちゃいい。iPhoneからの通知がきたら0.5~1秒遅延ぐらいで腕時計に通知来てiPhone取り出して確認すべき内容かすぐに分かる。監視のアラートメールとか連発だとめちゃめちゃ震えてとりあえず対応しないと感出てくる。</p>

<p>充電もかなり持つので(GPS機能使うとiPhoneの充電すぐ切れるので切ってる)1週間ぐらいずっと腕につけてる。目覚まし機能もあるのでつけたまま寝てる。風呂以外はずっとつけてる。</p>

<p>それとTumblrで有益な情報が流れてきたのでシェアします。</p>

<div class="tumblr-post" data-href="https://embed.tumblr.com/embed/post/TJiITiElrJ1jT8GFxZCyIA/119196474343" data-did="b69b9b3c9cd08379dcdc13290cd6d92f19207f8a"><a href="http://soramugi.tumblr.com/post/119196474343/japanese-fuzzy-time">http://soramugi.tumblr.com/post/119196474343/japanese-fuzzy-time</a></div>


<script async src="https://secure.assets.tumblr.com/post.js"></script>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">よいwatch face入れた <a href="http://t.co/1Fi6sOGtcu">pic.twitter.com/1Fi6sOGtcu</a></p>&mdash; そらむぎ (@soramugi) <a href="https://twitter.com/soramugi/status/600131260640399360">2015, 5月 18</a></blockquote>


<p> <script async src="http://diary.soramugi.net//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>

<p>ぐらいだそうです。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[暇をつぶす]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/08/%E6%9A%87%E3%82%92%E3%81%A4%E3%81%B5%E3%82%99%E3%81%99/"/>
    <updated>2015-05-08T13:27:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/08/暇をつぶす</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ある程度生きてきて人生に意味なんてないし何もなくても、何もできなくても生きていいし生活していいって思えるようになって、それを人前でも堂々と「自分は何も夢中になれるものはないし人に自慢できるものはないですね」って平気で言えるようになったんだけど、これを言っても相手は焦って何かあるだろうって聞き出しに来るけど「いやぁ特にないんですよねぇ」と辛そうでもなく、平然と受け答えができるような精神になっていて、相手が押し黙ってしまう or 気まずくなり話を変えるというのが常になってきた。文字にすると病的な感じがするがちゃんと理解しないといけないと思っている。夢ばっかり見てる人が多すぎる。</p>

<p>あまり受け身で会話していないのと、そのままでいいとは思っていないので、過去ではなく未来の話を常にしているのだが、常に過去の話を重要視して会話し、「あぁそんな特徴的な事がある人なんだね」とカテゴライズしたい人とはなんとなく押しどもってしまうなと感じる。</p>

<p>新宿なんて歩くと人は無限にいる気がして、無限の組み合わせで何か自分が知らない特別な事が起こっていて、誰かが必要とされていて、楽しい事が起こっているんだろうなって気持ちはわかるが、そうじゃない人もいるし、そうじゃない人が大半なんだろうなって、一生の内でそういう事はあるのだろうけど、今から過去の内にそういう事があった人がみんなあるって思ってる人が多い気がする。(言い回しがくどい)</p>

<p>なぜか肉体を持って精神と他の同種が読んでいるものを認識しているので、生きているのだと実感するのだが、生きているのに意味がなくてはいけないと、何かがあるはずだと思えない。
いや、思っていた。だが19の時に住んでいた埼玉の階段で一人の寂しさが極まって高笑いをした時から別に意味はないし、意味がなくていい、特別ではなく、平凡で生きていくというのを理解した、していたのを認識した。</p>

<p>暇をつぶすために生きていく。死ぬ理由はないし、なんで死ぬ意味あるのかわからない。楽しい暇つぶしはたくさんある。</p>

<p>これを自分が知ってる身内が読むかもしれないって思うとキリキリしてくるな、胃が。だけど所詮暇つぶしなので後悔するが(誤字ったがそのままにする)。</p>

<p>常に同じアカウントでネットで活動するのは無理があるな、こういうのは匿名で公開すべきだ。だけどまとめておきたい気持ちもあるので副アカとか作ってまとめるのもいいかもしれんな、面倒だ。。こういう心理がコテハンとか生まれるんだろうな。2chとかでインターネットに慣れた人は自然にできるんだろうが、自分には無理だな、面倒なのが勝る。そういうのが自由そうで楽しそうに思えるが。副アカ推奨サービスとかあんまり思い浮かばないですね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ゴールデンウィーク]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/07/%E3%82%B3%E3%82%99%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%86%E3%82%99%E3%83%B3%E3%82%A6%E3%82%A3%E3%83%BC%E3%82%AF/"/>
    <updated>2015-05-07T01:51:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/07/ゴールデンウィーク</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>GWは家に引きこもってサービス開発をしていました。</p>

<blockquote><p>GWは「なにかサービス作るぞ！」って意気込みはあるけど結局やらないでいるっての何年も続けている気がする。</p></blockquote>

<p>最近弊社で日報を書く文化を頑張って根付かせようとしていて、業務のことを書き綴っているのですが、GW前の金曜日、5/1に書いた雑な書き綴りがこれ。</p>

<p>本当にGWはなんかいっつもサービスとか何か作ろうって毎回思っているんだけど、案外ゴールデンウィークはすぐに終わってしまって、そこまでちゃんとしたもの作れないってのがいつものパターン。</p>

<p>だけど今回はちょっと頑張っていて、まだまだ途中だけどサービスの雛形までは作ることができた。まぁこんなもんでしょう。</p>

<p>本当はGWを5日間で見て2日間で機能開発、1日デザイン整えるのに使って1日サーバー構築、あとは予備日として考えていた。実際は案出しがちゃんと固まっていなかったので1日が潰れて、考えた機能が明らかに2日では足りない量にしてしまったり、中だるみ用に1日何もしない日が必要だったとか、作ってる途中で同じようなサービスの相違点が見つけられなくてテンションガタ落ちってのが起きて作業止まったりとか(お腹空きすぎて元気なくなった時に考えちゃったからよくなかったんだと思う)、ちょうどsteamで購入した<a href="http://store.steampowered.com/app/204530">Infested Planet</a>をめちゃめちゃやりながらだったので(28時間ぐらい)そこまでコード書けてないとか、あったので当初の計画通りGW中にサービス作成して公開ってまでは行かなかったけど結構充実していたので良いだろう。deviseの事考える時間多かったのでdeviseちゃんと理解してればそこまで時間かからなかっただろうなと思う。deviseちゃんと使えるようにしたら将来捗りそうだな。</p>

<p>機能面はほぼほぼできているので、あとはデザイン整えればいい感じですかね。ちゃんと公開したい。</p>

<p>あとはこどもの日に鯉のぼりの押し寿司作ったり
(oisixでキット食材で届いたやつ)</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/05/07/IMG_3494.jpg" alt="IMG_3494.jpg" /></p>

<p>ブックオフでぷらぷらして気になった本8冊買ったりしてました。</p>

<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/05/07/IMG_3496.jpg" alt="IMG_3496.jpg" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[モレスキン買った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/01/%E3%83%A2%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%82%AD%E3%83%B3%E8%B2%B7%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2015-05-01T14:23:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/05/01/モレスキン買った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/05/01/IMG_3486.jpg" alt="IMG_3486.jpg" /></p>

<p>会社向かう途中の世界堂で買ったんだけど、新色の黄緑色か紫が欲しかったんだけどなくて、しょうがなくて黒色の買って店出る時に新色の棚見つけたわ。ショック。前回はハードタイプ横線のみだったけど今回はソフトタイプの方眼紙</p>

<p>以前モレスキン使い始めて「いい感じやん」って思ってすごく調子良かったんだけど、モレスキン以外の手帳ならどうかとトラベラーズノート、ほぼ日手帳とそれぞれ使ってみたんだけど全然続かなかった。なのでモレスキンに戻ってきた。</p>

<p>一昨年後半から去年前半ぐらい？の期間にモレスキン使っていい感じに思考まとまるし日々テンション高めだったんだけど、トラベラーズの時はまだ良かったんだけど、ほぼ日使い始めた今年は全然だめだった。ほぼ日だけのせいではないかもだけど。</p>

<p>思考の中のぐちゃぐちゃーとした混沌とした何かを吐き出して客観的に眺めて、書き出しながらまとめて、大衆向けのなにかをアウトプットする時には綺麗になっている何かになるのが理想ですね。クソみたいな何かを吐き出していこう。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[時計]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/23/%E6%99%82%E8%A8%88/"/>
    <updated>2015-04-23T10:38:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/23/時計</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>部屋に置いておく時計がリビングにしかなくて、デスクが置いてある部屋には時計がなかったのでいい感じのがないかとIKEAに探しに行った。というかIKEAレストランにちょくちょく行ってるのでついでに探しに行った。</p>

<p>壁掛け時計が欲しかったけどもいい感じのがなく、というか全体的に超でかい。そこそこサイズもあったけど気に入ったものがなかった。壁掛け時計のスペースの脇に置かれていた机に置く用のシンプルでわかりやすいアナログでホワイトでハンドサイズ、なおかつ格安な時計があったのでそれを買ってみた。</p>

<p>特に問題なく、普通の時計だったので使ってたんだけど、短針と長針とアラーム用の針があるってのは見た目でわかっていて、秒針はなかったのに中でカチカチ音がしていた。デスクを置いてある部屋は布団を敷いて寝る部屋でもあるので「さあ寝るぞ」という時に時計の秒針の音が(秒針はないが)カチカチと聞こえてくる。子供のころはそういう時計を使っていたこともあり、懐かしいな、たまにはこの音聞きながらで寝てもいいなとか思っていたが数日して電池を抜いてしまった。無音で寝るのに慣れてしまっていたのに秒針の音(秒針はないのだが)が聞こえてきてその早さに驚きつつもそう感じているだけなのだなと認識しながら寝るのはなんか嫌だった。繊細かよ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[マキタの掃除機買った]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/22/%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%82%BF%E3%81%AE%E6%8E%83%E9%99%A4%E6%A9%9F%E8%B2%B7%E3%81%A3%E3%81%9F/"/>
    <updated>2015-04-22T11:49:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/22/マキタの掃除機買った</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&bc1=000000&IS2=1&bg1=FFFFFF&fc1=000000&lc1=0000FF&t=soramugi-22&o=9&p=8&l=as4&m=amazon&f=ifr&ref=ss_til&asins=B004PDFPEE" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe>


<p>「たっけぇ」って言いながら買った。</p>

<p>小学生の時からホコリアレルギー持ちで、ホコリ浴びると鼻水が昔っから出てたんだけど、最近になって咳も出るようになってきた。</p>

<p>鼻水ぐらいならポケットティッシュ常備してるぐらいでよかったんだけど咳が出始めると不快感マックスなのでこまめに掃除できる環境整備をし始めている。掃除はこまめにしましょう。</p>

<p>今までの部屋の掃除はクイックルワイパーでやってて、フローリングのところはクイックルワイパー(省略して言う方法ないのかこれ)の乾拭きで、たまに濡れてるタイプのクイックルワイパーでやってたんだけど毎回装着する手間があるし、毛先が長いカーペットはできていなかった。カーペットは家に3つぐらいあって150cmのとかはたまに布団とかと一緒に干せるんだけど、3m級のカーペットもあるのでこれを月1で干すの無理だなぁってので掃除機を導入した。いい感じです。</p>

<p>もうちょい安いのとかにしたかったけどカーペット用途になるとこれぐらいになるみたい。ハンディタイプだと。マキタのターボとか良いって聞いてたから調べたけどやっぱりカーペットだとダメってのが多いので18Vのタイプに。一つ下の14Vでもよかったんだけど千円しか違わないので良い方を買った。14Vだと他のマキタ製品(芝刈り機とか)に使えるタイプが増えるみたいだけど掃除機で使う専用ということで。</p>

<p>紙パックとか用意するの面倒だったのでnot紙パックタイプにしたかったけど、紙パックだと捨てるだけでゴミのボックスのところのメンテいらないから楽ってのも見てたので方針転換して紙パックタイプに。not紙パックタイプは髪の毛とか絡んで毎回ゴミ出す時に面倒臭くしてたの前の会社の週1全体清掃の時に経験していたので断然紙パックにした方が便利だなと思いました。繰り返し使えるダストバックもついてるしそこまで困らなそう。</p>

<p>重さはちょっとあるけどMBA13ぐらい、別に苦ではない、スイスイ吸い込むので良い感じ。コードレスだから歩き回ってゴミが瞬間で無くなるので気持ちが良い。カーペットのゴミも吸い取れるし問題無し。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[家のデスク環境整ってきた]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/20/%E5%AE%B6%E3%81%AE%E3%83%86%E3%82%99%E3%82%B9%E3%82%AF%E7%92%B0%E5%A2%83%E6%95%B4%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%8D%E3%81%9F/"/>
    <updated>2015-04-20T03:22:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/20/家のデスク環境整ってきた</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://diary.soramugi.net/images/2015/04/20/IMG_3470.jpg" alt="IMG_3470.jpg" /></p>

<p>今の家に引っ越してきて1年と4ヶ月ぐらいになるんだけどデスク環境整ってきた。
越してきて最初の方はデスク環境整える気はなくて、ディスプレイに繋いで広い画面でウハウハしたいとかは別になくて、自由に気分次第で色々移動できるような環境であればよかったので、MBA使ってるし、あんまり縛られるような要因とか、そこまで使わないであろうキーボードを置いとくのも嫌だなぁということで全然やるきはなかったんだけど、Raspberry Piを触るようになってディスプレイが必要だったりもうちょっと大きめの机がいいなとか、Raspberry Piいじってない時にこのディスプレイ放置してるの勿体なくね？ディスプレイつなげるんならキーボードほしいな、ディスプレイ表示だけしてテキスト見ながら組み立てたいからノートの画面でやると手前のキーボード邪魔になるから閉じたまま置いておきたいな縦とかで。</p>

<p>とかもろもろの欲求を充していったらデスク環境が整っていった。整ったら整ったで割とテンション上がるしいい感じですね。机は広い方が気分がいい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[複利]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/18/%E8%A4%87%E5%88%A9/"/>
    <updated>2015-04-18T22:25:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/18/複利</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>3~4年ぐらい前に1回株に興味を持ってマネックス証券で株を買っていたことがあったけど、よくわからず手を出していたので飽きてやめてしまっていたことがあった。</p>

<p>しかし去年の9月ごろだったか(?)また株を始めることにして書籍を買いあさったりして勉強してみた。ちゃんと理解したわけではないがなんとなくは解るようにはなった。</p>

<p>自分の運用スタイルは中長期、1日 or 1ヶ月に何回も売買したりするの(短期売買)も試してみたが続かないし生活に支障が出るようになったのでやめた(株のことが気にかかって1日に何回も証券の管理画面を開いたり)、買ったら放っておく、定期的に買うように設定して放っておく、年に1回程度覗いて調整をする。気が楽でいい感じ。</p>

<p>短期売買での目的は売買時の差で利益を出して、自分の中長期の方法は同じ銘柄を持ち続けて購入時との差と配当金を再投資してさらに配当金をもらう複利を利用して増やしていくスタイル。</p>

<p>株とかの本を読むとものすごくよく乗っている方法(テンション高めに「1ヶ月に何百万円儲かりました」みたいなのではなくて)をしているだけなんだけどね。</p>

<p>やってみて解ったんだけどこの方法がすごく自分に合っていて、その方法がすごく他のことにも応用していることに気づいた。複利を意識していた。</p>

<p>最近の仕事的な近況では、指示を出す立場を願い出て配置してもらって、あんまりコード書いたりじゃなくて方向性の決定とか指示出しをするように、できるようにしているところなんだけど、一時的な回避ではなくて将来的に+1になる行動を重視していて、次回以降の行動が常に楽になるようにしようとしていたんだけどこれ複利じゃん。</p>

<p>2~3年前ぐらいから継続して遊んでいるiPadのゲームアプリはキングダムラッシュ、タワーディフェンスゲームでまさに複利そのもの。</p>

<p>私生活的な小さいタスクでやるかやらないかのジャッジをする時になんとなくやろうって感じだったのが、後から振り返って考えると「今後楽になるか、継続的に意味があるのか、将来かかる時間が少なくなるか」を重視してる気がしていて、それって複利だよね、少なくとも時間的には確実に。</p>

<p>って感じで複利の事ばっかり考えてた。どんどん複利したい。もうちょっと効率的に複利していきたいんだけど時間的な複利以外ってのがあんまり考えられてないのが今は知りたい、認識したい。</p>

<p>ものを覚える、技術を得ることも広い意味での複利とも感じれて、だけど技術を覚えていくところから始めるのは時間かかって複利を感じれるほどのスピード感が出ないのでもどかしい、スピードを出せるようにするか、過去の勉強中の記録を短く認識できれば複利感が解るのかなとか考えたり。
テンポよく複利感じれれば一番いいんだけどな。</p>

<p>あーもうなんかわからなくなってきたわ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ロケタッチ]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/17/%E3%83%AD%E3%82%B1%E3%82%BF%E3%83%83%E3%83%81/"/>
    <updated>2015-04-17T12:25:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/17/ロケタッチ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>いっぱい行きました</p>

<iframe src="https://www.google.com/maps/d/u/1/embed?mid=z0wkxqXcTtBM.kvXGWhlAQkso" width="640" height="480"></iframe>


<p><a href="https://www.google.com/maps/d/edit?mid=z0wkxqXcTtBM.kvXGWhlAQkso">https://www.google.com/maps/d/edit?mid=z0wkxqXcTtBM.kvXGWhlAQkso</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[桜]]></title>
    <link href="http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/03/%E6%A1%9C/"/>
    <updated>2015-04-03T14:22:00+00:00</updated>
    <id>http://diary.soramugi.net/blog/2015/04/03/桜</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>桜、気づいたら咲いて、咲いたら「見に行かなきゃ!」って人がごった返すの良くないから区画毎に順番に咲いてって欲しいって考えたけど沖縄は1月下旬で北海道は5月頃だからすでに順番に咲いてた。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
