<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[全体的に千葉産です]]></title>
  <link href="http://soramugi.github.io/diary/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://soramugi.github.io/diary/"/>
  <updated>2013-09-27T05:29:17+00:00</updated>
  <id>http://soramugi.github.io/diary/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[soramugi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[失敗]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/27/%E5%A4%B1%E6%95%97/"/>
    <updated>2013-09-27T14:22:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/27/失敗</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>はいこれ今日一ね</p>

<blockquote><p>「ミスをしないようにする」んじゃなくて「ミスをしても大丈夫なようにする」んだ。それがプロセスの改善だ。
<a href="http://d.hatena.ne.jp/cnaos/20100407/1270631589">http://d.hatena.ne.jp/cnaos/20100407/1270631589</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[楽をするということ]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/24/%E6%A5%BD%E3%82%92%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%A8%E3%81%84%E3%81%86%E3%81%93%E3%81%A8/"/>
    <updated>2013-09-24T18:56:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/24/楽をするということ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>効率的にできる用な事を、楽がしたいがために他とあわせて改善をしないでのんべんだらりと適当に行う仕事をするようになってきたら場を変えた方が良い。</p>

<p>楽をするのが悪いのではなく、楽をするための努力が無駄と思える場と認識してしまう事がまずい。のかもしれない。</p>

<p>楽をしよう。楽をするための努力が報われる場所で楽しく楽をする。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[花を飾る]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/23/%E8%8A%B1%E3%82%92%E9%A3%BE%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-09-23T13:54:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/23/花を飾る</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近は花飾るようになって心穏やかになっている。</p>

<p>花瓶にいける花で大体1週間か2週間ぐらい持つ。花を買ってきて花瓶のサイズに合わせて丁度いい長さに切りそろえて水と一緒に入れておくだけ。お手軽。</p>

<p>土の植物とかもいいんだけどすぐに水あげるの忘れてからしてしまう。枯らした後は鉢植えとか処分に困るのであんまり手が出ない。緑だけってのもなんか寂しいし。</p>

<p>水差しの花は鉢植えほど持ちはしないけどある程度のサイクルで他の奇麗な花や季節の花なんか飾ったりして楽しい、水にさすだけで枯れてもゴミ袋に入れて花瓶洗えばおしまい。新しいのかって来て花瓶にさせばいいからお手軽。</p>

<p>今は黄色くて丸っこい花と赤い木の実ついた奴をいけてる。そろそろ花の種類とか覚えて行きたいな。季節の花とかなんとなくしかわからん。</p>

<p>普通の水にいけておくと1週間か1週間立たないで枯れるんだけど、花の長持ち剤入れるのと切れ味鋭い切り花用ハサミと新鮮な花売ってるところで買ってくるのすれば2週間とか平気で持つ。新鮮な花売ってるの探せればそれだけで長く持つ。
長持ち剤入れておけば水の交換の心配ないし。1本千円の長持ち剤買えば量的に1年2年は普通に使い続けられる量だし。</p>

<p>割と飽き症だけど2週間ぐらい切り花置いとくは結構楽しい。1週間は短くって「もう枯れちゃったのか」って感じだけど、2週間ならそろそろ新しいの欲しくなってるからちょうどいい。</p>

<p>花瓶がひょうたんの形してて高さが無いから花瓶にあった花の量を買うと千円行っちゃったりするので(大体手頃な感じにまとめられてる切り花は500円とかそれぐらい)もう少し小さい花瓶に変えても良いかもしれない。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[家の話]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/23/%E5%AE%B6%E3%81%AE%E8%A9%B1/"/>
    <updated>2013-09-23T02:14:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/23/家の話</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>引っ越そうかと思っているので家の事を考えている。</p>

<p>家は基本、勤務先まで近ければ良い。んでその中でもう少し広いお家に住みたくなったので移りたいなと。</p>

<p>でっかいTVとプロジェクターの部屋が欲しいな。</p>

<p>東京来てから荻窪、高円寺、高円寺と杉並区でばかり生活しているんだけど杉並区結構気に入っている。できる事なら杉並区から引っ越したくはない。あと中央線沿いってのが移動しやすくてよい。</p>

<p>だけど広い部屋に住むってなると都心から離れたりする。軽く調べてみて亀戸とか葛西とかそこそこの家賃で十分な部屋があるようですね。でも亀戸とか葛西ってなにあるんだろ、、</p>

<p>移動する利便性が良く、近所に楽しそうな店が多い所は部屋が狭くて家賃が高い。
家賃が安くて部屋が広いところは、移動する利便性があまり良くなく、近所に楽しそうな店が少ない。</p>

<p>部屋引きこもってる事多いから部屋広いほうに行っても良いかも。いやーでも杉並区いいんだよな杉並区。
杉並区の北側の下井草とかわりと安い部屋あったけど西武新宿線って何駅あるのかわからんしなーなんかあるのかな。</p>

<p>とりあえず杉並区過ごしやすかったけど杉並区以外ではどんな感じなのかと体感した方が良いな。
住んでればなんか発見して良さ感じるだろうし。</p>

<p>あと今日外でインターネットするために喫茶店とか公園的なところ探してぶらぶらしてたら静かでいい雰囲気の店見つけたので気分がいい。雑貨とかもうってたし。そういう店ごろごろしてるのもいいんだよなー、そういうのある町だとうれしいなー</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[webアプリケーションの事]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/23/web%E3%82%A2%E3%83%95%E3%82%9A%E3%83%AA%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3%E3%81%AE%E4%BA%8B/"/>
    <updated>2013-09-23T01:35:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/23/webアプリケーションの事</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ここ最近は思うところあってwebアプリケーションを作るモチベーションが高まっている。
んで作ったもの
<a href="http://social-metrics-app.herokuapp.com">http://social-metrics-app.herokuapp.com</a>
リポジトリ
<a href="https://github.com/soramugi/social-metrics-app">https://github.com/soramugi/social-metrics-app</a></p>

<p>ソーシャルメディアでのカウント数をまとめて見たい時に便利な奴。mixiでのカウント数も取得できるみたいだけどもうこれだけ表示されてば良いかなって思う(面倒なだけ)</p>

<p>travisでciまわしてherokuにデプロイしてインフラの事考えるの最小限でよいのでとても楽。放置してればよいのだから良いです。</p>

<p>最小限アプリケーションが動き続けているか監視ぐらいしておいた方が良いかな。でもソースコード公開しているから気づいた人が報告すれば良い気も。でも報告するのなんてまれだからそれ前提はあんまりよくないかもね、ってか面倒なので放置で。楽しくなったら積極的にいじろう。</p>

<p>とりあえず第一弾がそれですね。</p>

<p>あとは、というか前提の考えとして使ってみたいフレームワークでなんかアプリケーション作って継続的に改善して自分自身の能力の底上げと現状の環境改善のためにやっている。会社のソースコードばっかり書いてるの秋田。</p>

<p>フレームワークはなんかいじってみたくて、作りたいものあったらすぐ作れる状況を手に入れておきたい。作りたいもの貯まっちゃってるので消化していきたい。な感じ。</p>

<p>変化を与える。そのためにアプリケーションを作って世界を変える。</p>

<p>ソーシャルメディアのカウントのやつはrubyのsinatraのajaxのherokuって感じか。
あとはsymfony2のyiiのpagodaboxのrails4のvimスクリプトって感じか。sinatraとかはフルスタックのフレームワークじゃないから例外だけど、それ以外のフレームワークを使用するのだからデータベースでの保存による情報の永続化をしたい。vimスクリプトも例外か。</p>

<p>さっきsymfony2のチュートリアル終わらせたのでsymfony2の規模感のアプリケーション考えてるんだけど面倒くさくなってきて手が動かなくなるね。
symfony2の使い方とかある程度理解したけどbundleで機能を切り分けるの使いこなせればむっちゃ便利だけどそこまですると自然に規模でかくなりそう。bundleを組み合わせればアプリケーション簡単にできそうなのでbundle一覧サイトとかないかな。</p>

<p>アプリケーション作るってなると色々空想してたメモ引っ張りだしてあれとかあれとか〜とかアイデア出してみるけど、結構javascript力が必要そうなものが多めなんですね。javascriptはあんまり触りたくないなーでも好き嫌いはいかんな。</p>

<p>とりあえずアプリケーションを作ってます。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[やりたいことまとめ201309111229]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/11/%E3%82%84%E3%82%8A%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%A8%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81201309111229/"/>
    <updated>2013-09-11T12:29:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/11/やりたいことまとめ201309111229</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>やりたいことまとめる</p>

<ul>
<li>サービス作成</li>
<li>symfony2チュートリアル</li>
<li>rails4チュートリアル</li>
<li>yiiチュートリアル</li>
<li>LLVMでのプログラム実装</li>
<li>vimプラグイン作成</li>
<li>ウクレレ</li>
<li>haskell</li>
<li>将棋</li>
<li>ラズパイ使って部屋の情報取得</li>
</ul>


<p>おっきそうな物はこれぐらいか、サービス作るアイデアは15個ぐらいあるのであとは情熱でなんとかかんとか。</p>

<p>やりたい事をタグ付けして「他にもやりたい人はこの方々です！」とか表示できるサービスとかも面白いですね。16個になりましたね。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[時間をかき集める]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/11/%E6%99%82%E9%96%93%E3%82%92%E3%81%8B%E3%81%8D%E9%9B%86%E3%82%81%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-09-11T12:20:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/11/時間をかき集める</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>毎日少しずつ何かを進めるのが定着しつつある。</p>

<p>社会人になってから自分のために使える時間が少なくなっているのだが、何か覚えたい事ややってみたい事があったとしても、「時間が出来たら」と後回しにしていると忘れてしまったり覚えようとする情熱が無くなってしまう。</p>

<p>情熱がなくなってしまうというのはせっかく出来たエネルギーを無駄にしてしまうのであまり良い事ではないし、「ああなんて自分はダメな人間なんだろう」と落ち込む事になる。</p>

<p>毎日ちょっとだけでもいいから進める。3日坊主でもいいからちょっとずつ進める。3日坊主でも3回はやったことになるのでやらないよりはマシ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[テストだよ]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/09/%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88%E3%81%9F%E3%82%99%E3%82%88/"/>
    <updated>2013-09-09T17:36:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/09/テストだよ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>てすとなんだよ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ピュア過ぎる]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/09/%E3%83%92%E3%82%9A%E3%83%A5%E3%82%A2%E9%81%8E%E3%81%8D%E3%82%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-09-09T07:52:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/09/09/ピュア過ぎる</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>髪を切りに行った。</p>

<p>自分が髪をきりに行く時は髪の毛が鬱陶しくなり、さっぱりとした気分になりたい時。シャワーを浴びる時のシャンプーやシャワー上がりの時に乾かす髪が量が多いとその分時間がかかって面倒くさい。</p>

<p>なるべく頻繁に鬱陶しい気持ちにならないように短めに切ってもらいたいのだがそれを理解してくれない美容院が多い。
「2cmぐらいの長さになるように切ってください」「2cmぐらい切りました」そうじゃねえだろ。</p>

<p>短めと言ってもわからないだろうから具体的な自分がイメージする短めの長さを提示して、あとは全体のバランスを見てよしなにして欲しいのだがそれを理解してくれない。</p>

<p>毎回「2cmぐらいの長さ」と提示しているにもかかわらずどこが2cmになるのかと疑うような髪の長さになっている。
思うに、切りすぎてしまうと元に戻せない髪を扱うのだから保守的な事をしているのだと思われる。切ってしまってから「こうじゃない！元に戻して」と言われるのが嫌なんだろう。「本当に切っていいの？知らないよ〜」とも言われた、そんな奴には今後金を払ってまで髪を切ってもらいたくはないが。</p>

<p>こっちは1回3千円弱の値段を払いに髪を切りにきているというのに、3千円分の仕事というものを提供する気があるのか疑問になる。
髪を切りすぎてしまって怒られたくない気持ちや失敗したくない気持ちはわからないでもないが、短めを希望しているのだから短めにすべきだ。ましてや長時間いすに拘束するわけだから3回も4回も訂正をいれるこっちの身にもなってくれ。</p>

<p>ある程度自分の理想とする髪型というものがぼんやりとだがあるのだが、それを具体的に言葉にすることは難しい。それに、言葉にできるぐらいなら自分で切っている。言葉にできないし、髪型の知識もないし、髪の切り方の知識もないし、なにより理解する気がない。
理解したくはないが、ある程度の人から見られる時の見た目を清潔に保ちたいという気持ちはある。だからこそ、毎日シャワーを浴びてシャンプーをかけてドライヤーで髪を乾かしてヒゲを剃り、鏡の前で一度おかしいところがないか確認をしてから外に出る。最低限の清潔を保ちたいからだ。</p>

<p>その中で自分が求める清潔を実現してくれるであろう髪型を提供してくれるであろうところが美容院だった。
理容院という選択肢もなくはないが、理容院は髪を切って顔の産毛を奇麗に剃って顔というパーツをさっぱりと気持ちよくするところ、あとマッサージもあるか。美容院は髪を切って見た目を整えてくれるところ。という印象があるので自分は美容院に行って最低限の髪型の見た目を整えて欲しいのだ。
理容院に行った方が遥かに気持ちがいい。しかし、理容院に行った後の日々感じる違和感というのがどうにもなれないのだ。理容院が提供するサービスは素晴らしく、満足はしているのだが、自分が求めている「髪を切ってもらう」という目的とは少しずれてしまうところがあるので、自分は美容院に行く事にしている。</p>

<p>しかし、見た目を整えてくれてはいるのだが、長いのだ。</p>

<p>前回切ったのが2ヶ月前で伸びた分だけを切るようにお願いしても長いのだ。本当に2ヶ月伸びた分だけを考えているのか？というか考えていないと思うからこの問いはうまれるのだが。
何回か「2cmぐらいにしてくれますか？」とお願いして行くと何を考えているからあまり切ってくれないのかが見えてくる。「そんなに短くすると髪の毛が立ってしまって整えづらくなりますがよろしいですか？」長くなればたわみ、短くすればするどくなるのが髪の毛らしい。
悪いがそこは君の仕事だ。そこは君が判断して「髪の毛が立つから、立っておかしくなりそうな部分は少なく見えるようにするだけ」「短めを希望しているのだから短くなりそうに全体的に切るのではなく、髪の毛をすいて本数を少なくしてボリュームを落としてみる」とかむしろ切り始める前に「あんまり短くすると立っちゃうし、お兄さん長めが似合いそうですよ」とか適当におだてて方向変えるとか色々やり方があるだろうに。
なにも「2cm程度になるように切ってください」で「はいわかりました、2cmに切ります」なんて、ロボットにお願いしている訳ではないんだよ。そんなんでいいんなら自分でやっているし。自分でやってるし。お前なんで髪切るのお願いされてるのかわかってる訳？！？！？！！！</p>

<p>美容師という職業はサービス業であり技術を必要とする大変難しい職業であるというのは容易に想像できます。毎日人と接しながら人様の見た目を整えるなんて大変な職業じゃありませんか。自分ならできない。
自分にはできない事をやってのけている、すごく尊敬できる人たちではあるのですが、自分はロボットにお金を払ってる訳ではないので、それなりのサービスが受けられるところに行きたいと願っています。</p>

<p>それとも、自分が行く3千円帯の美容院ではそのレベルなのでしょうか。自分がものを知らないだけでしょうか。このどうしようもない気持ちを解消するためにも少し値段をあげても良いかもしれませんね。あんまり高すぎても店員がしゃれ乙過ぎて落ち着きませんが。</p>

<p>もう少し、客が言っている事を真に受けすぎず、適当に解釈して、適当にその人が求めているだろう形にしてあげて、提供してくれればよいのです。
あんまり言葉のそのままを受け止めるのではなく、その言葉の意味を考えるような人たちが増えて行けばうれしいし、もっと適当に生活できるんだろうなぁと。</p>

<p>あまりピュアになりすぎないで。その人が求めている事を考えて、適当にやってくれればよいのです。</p>

<p>それともそれを願う俺の気持ちがピュアなだけかもしれないけど。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[引っ越したい欲]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/31/%E5%BC%95%E3%81%A3%E8%B6%8A%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%84%E6%AC%B2/"/>
    <updated>2013-08-31T15:07:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/31/引っ越したい欲</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>引っ越したい欲が高まっている。
高円寺で1k風呂トイレ別ロフト付きの8万で住んでいるんだが神奈川とかで同じ値段で調べたら3DKとか普通に出てきてうらやましい。部屋数多いとこに住みたい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[travisテスト]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/31/travis%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88/"/>
    <updated>2013-08-31T14:31:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/31/travisテスト</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>travis-ciでビルドできるかのテスト</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[にゃーん]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/25/%E3%81%AB%E3%82%83%E3%83%BC%E3%82%93/"/>
    <updated>2013-08-25T14:56:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/25/にゃーん</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>なにがにゃーんだ馬鹿野郎</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[「桐島、部活やめるってよ」の面白さを伝えられなかった話]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/21/%E3%80%8C%E6%A1%90%E5%B3%B6%E3%80%81%E9%83%A8%E6%B4%BB%E3%82%84%E3%82%81%E3%82%8B%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%82%88%E3%80%8D%E3%81%AE%E9%9D%A2%E7%99%BD%E3%81%95%E3%82%92%E4%BC%9D%E3%81%88%E3%82%89%E3%82%8C%E3%81%AA%E3%81%8B%E3%81%A3%E3%81%9F%E8%A9%B1/"/>
    <updated>2013-08-21T17:15:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/21/「桐島、部活やめるってよ」の面白さを伝えられなかった話</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>「桐島、部活やめるってよ」が話題に上がっていて、ちょくちょくと目にする機会があったのでiTunesストアで借りて見てみた。</p>

<p>とても面白くてDVDも買って何度も見直した。映画を見終わった後にコーラをごくごくと飲んでいるシーンや、先生に止められても映画を取り続けようと決意してじゃれてるシーン。
どれも印象深く、凄く面白い映画と思っていた。</p>

<p>しかし、同じ映画、「桐島、部活やめるってよ」を見終わって「糞つまらなかった」と言う人が目の前に現れた時になぜつまらないと思ったのか意味が解らなかった。
何を見たんだ？なぜそんな事を言っているんだ?</p>

<p>全く訳が解らない時に気がついた。自分は何が面白さかったのかを伝える事が出来なかったのだ。ただただ唖然として言葉に詰まっていた。</p>

<p>そもそも「糞つまらなかった」と言ってる人は「桐島って結局誰よ？」としか言わなかったのであんまり相手にしなくてもいい人だとは思うのだが、自分自身が面白さを伝える事が出来なかったのが悔しいのだ。</p>

<p>そんなもやもやした中で読んだこの記事。
<a href="http://matome.naver.jp/odai/2137564779420535801">http://matome.naver.jp/odai/2137564779420535801</a></p>

<p>これは本当に解りやすくて、もやもやした気持ちを解消してくれる。無意識的に感じ取っていて、理解した後でも、ああ、やっぱりこの映画は面白いね。と腑に落ちた。</p>

<p>スッゴイださい事言ってるね！この映画は！
ださ過ぎて口に出す事をはばかれる事言ってるね！
生きてる意味とか目的とかがんばってどうするとか、ゾンビシーンとか、すっげー良いじゃん。</p>

<p>もっと、何十回と見て行きたいよ！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[電子工作]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/19/%E9%9B%BB%E5%AD%90%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    <updated>2013-08-19T13:02:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/19/電子工作</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近は電子工作にハマっている。
もともとはプログラム書いて物理的な動きを与えたくて調べてみるとGPIOを利用したサーボモーターの駆動が一般的だと知って色々と手を出していたら楽しくなって来た。</p>

<p>最初はラズパイでやろうとしたんだけど何からやれば良いのか解らず挫折。あきらめずにArduinoを購入してお手本通りに作って行ったら何となく解るようになってきた。</p>

<p>ラズパイの時は解らない事だらけだったのだけれど、とりあえず秋葉行ってそれっぽい店回って疲れて帰って来たのを覚えている。だけどArduinoとお手本書いてる本読んでからショップ調べて、秋月行って何個かセンサー買ってと解るようになって来た。それっぽい店を回っていたときより遥かに有用なパーツを売ってる店が解るようにもなって来た。</p>

<p>だけど秋月とか魔境すぎて前提知識なかったらとてもじゃ無いけど楽しめないな。</p>

<p>土日はどちらも秋葉に通っていた。
土曜日にArduinoのキャラクタlcdシールドキット買ってはんだづけカフェではんだ付けてこようとしたけど人いっぱいで入れなかった。日曜に再チャレンジしてはんだつけて帰って来た。</p>

<p>今はキャラクタlcd使って音のメーター表示したいので作ろうとしてるのと
ラズパイでサーボ動かせるように試して、定期処理でサーボ動かせるようにしたり、ネットワーク経由でサーボ動かすトリガー取得したり、部屋の温度や明るさを収集してGrowthForecastでグラフ化させたりとか夢は広がる。</p>

<p>マイコン使わないで電子ピアノの作成キットとかもあるのでそれ組み立てたいな。
あと音楽の再生とかもしたいは</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ゆるやかに変化する]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/12/%E3%82%86%E3%82%8B%E3%82%84%E3%81%8B%E3%81%AB%E5%A4%89%E5%8C%96%E3%81%99%E3%82%8B/"/>
    <updated>2013-08-12T22:21:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/12/ゆるやかに変化する</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ゆるやかに変化して緩やかすぎて何も変わっていないんじゃないかと錯覚する。</p>

<p>何も変化していないのはとてつもなく不安になる。
時間が経ち、衰え、死に行くイメージなのかと考えるがちょっと違う。</p>

<p>ただただ不安なのだ。</p>

<p>何も変化しないのが不安になる。意味のない不安。
変化がない時に感じるのだから変化がない事に不安になるのだろう。</p>

<p>少しの救いはゆるやかには変化しているという事。</p>

<p>変化をしているという事を残して行かなければ気が狂いそうになる。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第2図書係補佐を読んだ]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/11/%E7%AC%AC2%E5%9B%B3%E6%9B%B8%E4%BF%82%E8%A3%9C%E4%BD%90%E3%82%92%E8%AA%AD%E3%82%93%E3%81%9F%E3%82%99/"/>
    <updated>2013-08-11T13:26:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/11/第2図書係補佐を読んだ</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>面白かった。</p>

<p>お笑い芸人のピースの暗い方、又吉が小説紹介する文章がまとまってる本なんだけど、その本と関係ありそうな又吉の経験を織り交ぜて紹介している。</p>

<p>本自体の内容を直接紹介している訳ではないので、なんとなく面白い話だったら一緒に紹介されて関係ありそうなその本を読んでみたくなるって感じ。</p>

<p>気になったものをAmazonの欲しいものリストにまとめたら11冊ぐらいになった。図書館で随時借りて行こう。</p>

<p>小説を読む事はまれなんだけど、読む事に拒否反応とかはないので興味が出たら読むって感じ。つまり興味を持つのがまれなんですね。
今まで面白かった本はパッと思いつくのだと伊坂幸太郎の「オーデュボンの祈り」とかだろうか。そのときも一時期カカシにハマっていたときで、いろんなカカシ作品をあさっていたので、カカシの小説という事で興味が出て読んでいた。</p>

<p>小説は数が多くて、見ただけで面白いのか、興味が出るのかを判別しづらいので、他の娯楽ものに興味が移ってしまいますね。面白ければこれ以上頭の中にこびりついて自分自身の精神が変わる娯楽もないとは思うけれども。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[畳のにおい]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/09/%E7%95%B3%E3%81%AE%E3%81%AB%E3%81%8A%E3%81%84/"/>
    <updated>2013-08-09T23:30:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/09/畳のにおい</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>家に帰る途中の道に畳屋さんがあるので畳のにおいが漏れてくるときがある。
良いにおいがするので気持ちがいい。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ビルド日時]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/08/%E3%83%92%E3%82%99%E3%83%AB%E3%83%88%E3%82%99%E6%97%A5%E6%99%82/"/>
    <updated>2013-08-08T00:11:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/08/ビルド日時</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>jenkinsでビルドしてoctopressブログを更新するようになると
最新の成功ビルドで何日ブログ更新してないかわかる。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ポストイット]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/03/%E3%83%9B%E3%82%9A%E3%82%B9%E3%83%88%E3%82%A4%E3%83%83%E3%83%88/"/>
    <updated>2013-08-03T21:34:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/03/ポストイット</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>部屋の壁にホワイトボードシート貼ってポストイット貼付けてタスク管理のまねごとしてたんだけどタスク終わった後のポストイット捨てられなかったのでまとめて捨てようとしたけど折角だから文章に起こしてネットの海に放流しようという謎の高まる意識のもと書き出します。</p>

<p>Automaticでツイート,
引き出し購入,
天気APIで晴れの日,
muninの通知,
ランダムフィルター,
Macのバックアップ,
テスト通す,
tags,
Tumblr OAuth,
SinatraでOAuth,
automatic天気プラグイン,
Tumblrステッカーもらう,
vimスクリプト,
automatic nonetest,
中野本,
カプラあげる,
AirMacの設定,
automaticプラギン作成,
feedから一つだけ取得,
svnとgit svnコミットでgit反映,
weather hacker test通す,
automaticドキュメント作成,
免許更新,
automaticプラギン作る,
automatic出力なし,
神楽坂本,
capistrano使用,
chef-soloでgitlab構築,</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[nyan]]></title>
    <link href="http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/03/nyan/"/>
    <updated>2013-08-03T10:54:00+00:00</updated>
    <id>http://soramugi.github.io/diary/blog/2013/08/03/nyan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>octopress環境を整備したくて色々試しているので細かいつぶやきが多いにゃん</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
